<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_COM1_FINALE_02">Beau travail, compagnie Boomerang. Le capitaine tient à vous remercier personnellement à votre retour.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_COM1_FINALE_02_SPLIT01">Beau travail, compagnie Boomerang. On vous envoie des hornets pour l'extraction.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_COM1_FINALE_02_SPLIT02">Le capitaine tient à vous remercier personnellement à votre retour.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_COM1_FINALE_03">On vous envoie des hornets pour l'extraction.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_COM1_FINALE_04">La voie a l'air libre, compagnie Boomerang. Nos équipes font un dernier passage à la recherche de survivants parias.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_LEK_1STEMITTEROFF_01">Erreur. Lancement interrompu. Huragoks, réglez le problème.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_LEK_1STEMITTEROFF_02">Détruisez l'interférence humaine.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_LEK_PREBOSS_01">Ensemble, tuez-les.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_1STEMITTERREACTION_01">On dirait que ça a marché.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_1STEMITTERREACTION_02">Je ne sais pas, mais ça n'a pas plu aux sentinelles !</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_2NDEMITTER_STOMP_01">Deuxième colonne d'alimentation hors service.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_FINALE_03">Isabel aura une nouvelle technologie forerunner à étudier quand on aura installé un avant-poste scientifique ici.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_FINALEMITTER_STOMP_01">Le champ est désactivé. Le vaisseau n'est plus alimenté, mais on ne pourra pas contenir les Parias éternellement.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_FINALEMITTER_STOMP_01_SPLIT">Ils finiront bien par trouver un moyen de finir de préparer le lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_HUNTERBOSS_01">Voilà un Chasseur !</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_LAUNCHSTOPPED_01">Bien joué, Quinn. Sabordons ce vaisseau pour qu'ils ne puissent plus jamais l'utiliser.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_PREBOSS_01">Juste une seconde... C'est bon, lancement annulé.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_QUIN_PREBOSS_02">On dirait que les gros servent de boucliers aux... euh, moins gros.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_1STEMITTEROFF_01">Ça marche ! La colonne d'alimentation s'arrête.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_1STEMITTEROFF_03">Il faut envoyer un colosse sur chacune de ces colonnes d'alimentation pour les arrêter.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_1STEMITTEROFF_04">Quand ce sera fait, le champ d'énergie qui protège le vaisseau devrait disparaître et on pourra l'atteindre, et le neutraliser pour de bon.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_1STEMITTERREACTION_03">Continuez à tirer !</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_1STEMITTERREACTION_04">Ça bouge. Qu'est-ce qui se passe ?</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_1STEMITTERREACTION_08">Des sentinelles arrivent pour défendre la colonne !</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_FINALE_01">Spirit of Fire, ici la compagnie Boomerang. Mission accomplie, à vous.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_FINALE_02">Je suis sûr qu'elle sera ravie et qu'elle en fera bien meilleur usage que les Parias.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_FINALE_03">Bon boulot, Helljumpers. Vous pouvez être fiers de vous. On rentre au bercail.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_FINALE_05">Bien reçu, Spirit of Fire. Le vaisseau a bien été sabordé. On rentre à la base.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_FINALEMITTER_STOMP_01">Alors notre mission n'est pas terminée. On devrait pouvoir approcher le vaisseau sans danger, maintenant. Allons-y et immobilisons-le pour de bon.</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_HUNTERBOSS_03">Peu importe leur taille, ils se tiennent entre nous et ce vaisseau !</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_HUNTERBOSS_05">Faites feu sur les Goliaths en priorité, détruisez les boucliers !</str>
	<str id="DLC4M02_IGC_PIP_ROM_PREBOSS_01">Il y en a de toutes les formes, c'est ça ?</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_CENTRALCACHE_01">Détruisez la cache d'explosifs au centre de la carte.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSKILLUNITS">Tuez des unités ennemies avec les colosses.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSKILLUNITS_DESC">Le colosse est une nouvelle unité à la puissance... colossale, utilisez-la pour éliminer l'ennemi.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSKILLUNITS_HINT">Utilisez les colosses pour tuer des unités parias ou forerunners.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSKILLUNITS_TRACK">Unités ennemies tuées avec les colosses.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSSTUNUNITS">Détruisez des unités et des bâtiments ennemis avec la capacité Stomp du colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSSTUNUNITS_DESC">La capacité Stomp du colosse déclenche une onde de choc pouvant détruire les unités et les bâtiments ennemis.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSSTUNUNITS_HINT">Utilisez la capacité spéciale du colosse pour détruire des unités et des bâtiments ennemis.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_COLOSSUSSTUNUNITS_TRACK">Unités et bâtiments ennemis détruits avec la capacité Stomp du colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYCONVOY">Détruisez les transports aériens parias.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYCONVOY_DESC">Les Parias possèdent des explosifs dans leurs transports aériens. Neutralisez-les.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYCONVOY_HINT">Les spirits parias opèrent l'approvisionnement entre leurs bases et le vaisseau forerunner. Interceptez-les entre ces points.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYCONVOY_TRACK">Transport paria détruit.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYSENTINEL">Détruisez les sentinelles de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYSENTINEL_DESC">Détruisez les sentinelles de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYSENTINEL_HINT">Détruisez les sentinelles de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DESTROYSENTINEL_TRACK">Sentinelles de contrôle détruites.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISABLEENFORCERSHIELD">Désactivez les boucliers des sentinelles de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISABLEENFORCERSHIELD_DESC">Désactivez les boucliers des sentinelles de contrôle afin de les neutraliser.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISABLEENFORCERSHIELD_HINT">Désactivez les boucliers des sentinelles de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISABLEENFORCERSHIELD_TRACK">Bouclier de sentinelle de contrôle désactivé.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISRUPTBANISHEDCENTER">Détruisez le ravitaillement paria du vaisseau forerunner.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISRUPTBANISHEDCENTER_DESC">Les Parias placent des charges explosives sur le vaisseau forerunner. Détruisez celles qui sont en cours de chargement pour gagner du temps.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISRUPTBANISHEDCENTER_HINT">Les Parias placent des charges explosives sur le vaisseau forerunner. Détruisez celles qui sont en cours de chargement pour gagner du temps.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_DISRUPTBANISHEDCENTER_TRACK">Ravitaillement paria du vaisseau forerunner détruit.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_ENFORCERSHIELD">Désactivez le bouclier d'une sentinelle de contrôle sans être attaqué par une seule sentinelle.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_ENFORCERSHIELD_DESC">Désactivez le bouclier d'une sentinelle de contrôle sans être attaqué par une seule sentinelle. Les leurres holographiques peuvent les distraire.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_ENFORCERSHIELD_HINT">Désactivez le bouclier d'une sentinelle de contrôle sans qu'elle attaque une de vos unités.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_ENFORCERSHIELD_TRACK">Désactivez le bouclier d'une sentinelle de contrôle sans être attaqué par une seule sentinelle.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_EXPLOSIVESCACHE">Détruisez la cache d'explosifs.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_HUNTERCAPTAINTIMER">Tuez le capitaine chasseur en 3 minutes.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_HUNTERCAPTAINTIMER_DESC">Tuez le capitaine chasseur en 3 minutes afin de prouver l'efficacité de l'escouade ASCO de Vaughan.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_HUNTERCAPTAINTIMER_HINT">Tuez le capitaine chasseur en 3 minutes.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_HUNTERCAPTAINTIMER_TRACK">Tuez le capitaine chasseur en 3 minutes.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_KILLGOLIATHS">Tuez les Goliaths.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_KILLGOLIATHS_DESC">Les Goliaths sont bien trop dangereux pour être laissés en vie. Éliminez-les.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_KILLGOLIATHS_HINT">Tuez les Goliaths.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_KILLGOLIATHS_TRACK">Tuez les Goliaths.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_NOCOLOSSIKILLED">Terminez la mission sans perdre d'unités colosses.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_NOCOLOSSIKILLED_DESC">Les unités colosses sont primordiales pour cette mission, terminez-la sans en perdre une seule.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_NOCOLOSSIKILLED_HINT">Terminez les objectifs de mission principaux sans perdre de colosses au combat.</str>
	<str id="DLC4M02_OPTOBJ_TEX_NOCOLOSSIKILLED_TRACK">Colosse perdu.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_COM2_INTRO_01">Les dernières images envoyées par les condors montraient plusieurs colonnes d'alimentation reliées directement au vaisseau et fournissant l'énergie pour le lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_COM2_INTRO_02">Vaughan, nos techniciens ont analysé l'orientation du vaisseau au lancement pour estimer sa trajectoire, et ils viennent de se rendre compte qu'il se dirigeait droit sur nous.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_COM2_INTRO_02_SPLIT">Il va entrer en collision avec le Spirit of Fire !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_IGC_COM2_INTRO_01">Les condors sont en chemin, Vaughan.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_IGC_COM2_INTRO_02">On a perdu les condors ! Le vaisseau émet un flux d'énergie ultrapuissant !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_IGC_ROM_INTRO_03">Spirit of Fire, nous avons quitté l'aire de lancement. Envoyez les condors pour saborder ce vaisseau.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_IGC_ROM_INTRO_05">Bon sang ! Quinn, ça va être à vous de jouer. Mais on va devoir couper l'alimentation de ce vaisseau avant de l'approcher. Je n'ai pas envie de finir comme ces condors.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_COLONYHELLO_01">Humains. Cessez d'interférer. Notre domination est assurée. Vous allez perdre.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_HUNTERBOSS_01">Résistez. Séparez.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_SCUTTLESHIP_01">Tenez bon. Ensemble, éliminez-les.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_SCUTTLESHIP_02">Protégez le vaisseau. Tuez-les tous.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_SCUTTLESHIP_03">Protégez. Faites barrage.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_SCUTTLESHIP_04">Nous sommes l'union. Nous sommes résilients.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_TIMEPROMPT_GREEN_01">Humains. Dernier avertissement. Arrêtez ou mourez.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_TIMEPROMPT_ORANGE_01">Humains. Arrêtez. Vos actions sont vaines. Vous n'avez plus le temps.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_LEK_TIMEPROMPT_RED_01">Intrus. Le décollage est imminent. Vous ne pouvez rien faire. Abandonnez.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_1STEMITTERDOWN_01">Ça a retardé le lancement du vaisseau et ça nous a fait gagner du temps.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_2NDEMITTER_01">J'ai la deuxième colonne d'alimentation sous les yeux ! Déployez un colosse, vite !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_3RDEMITTER_01">J'ai repéré une colonne d'alimentation. Envoyez un colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_3RDEMITTER_STOMP_01">Colonne d'alimentation H.S.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_4THEMITTER_01">La dernière colonne d'alimentation est juste là ! Envoyez un colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_BASEARRIVED_01">La zone est dégagée et la base est en chemin, Vaughan.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_BASEDROP_01">Il y a deux sites possibles pour un largage de base, mais on doit faire vite. La séquence de lancement est amorcée, on dirait !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_CENTRALCACHE_01">Vaughan, il y a une pile d'explosifs en attente d'être chargée près du vaisseau forerunner. C'est peut-être le moment de leur faire une surprise.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_CENTRALSUPPLIES_01">Ouah, quelle quantité d'explosifs ils comptent charger à bord de ce vaisseau, au juste ?</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_CLOAKEDBASE_02">La voilà !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_COLONYHELLO_01">Vaughan, le message qu'on entendait tout à l'heure est de retour !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_COLONYHELLO_02">Beurk, j'ai envie de me laver les oreilles, maintenant. Comment ces vers font pour parler ?</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_COLONYHELLO_03">Comment vous arrivez à voir ça ? Décidément, les Parias sont pleins de surprises désagréables. Les Covenants me manqueraient presque, parfois.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_COLOS_DROP_01">Colosse en route. Préparez-vous !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_CONVOY_01">Ce spirit devait transporter quelque chose de plus volatil que des soldats parias !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_CONVOY_02">Ils ne font pas dans la dentelle. Et si on s'en servait contre eux ?</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_FLAVOR_CHAT_01">Après toutes ces années à combattre les Covenants, jamais je n'aurais imaginé voir des Chasseurs aux commandes.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_FLAVOR_CHAT_03">Du moment qu'il est au sommet, évidemment.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_FLAVOR_CHAT2_01">Vaughan, on est toujours sans nouvelles d'Anders. On devrait peut-être s'emparer de ce vaisseau plutôt que de le saborder ?</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_FLAVOURTEXT_01">Je n'arrive pas à croire que les Parias préfèrent transformer leur seule chance de quitter l'Arche en arme.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_FLAVOURTEXT3_01">Vaughan, le Spirit of Fire envoie des forces, mais il va leur falloir du temps pour se rassembler.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_FULLSHIELD_ENFORCER_01">Elle se dirige vers la tour de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_FULLSHIELD_ENFORCER_02">Regardez son rayon. Il est relié au nœud d'alimentation qui se trouve à côté. En désactivant le nœud, on affaiblira peut-être ses boucliers.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_HUNTERBOSS_01">Je vais prendre une looongue douche quand tout ça sera fini.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_HUNTERBOSS_WIN_01">Si jamais je vois encore un ver...</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_NEEDCOLOSSUS_01">Vaughan, les systèmes de défense forerunners ont dû descendre le dispositif d'alimentation dans la base de la structure.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_NEEDCOLOSSUS_02">On va devoir frapper la plateforme de toutes nos forces pour le désactiver maintenant.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_PELICANTRANSPORT_HINT_01">Vaughan, on a des pélicans à disposition si vous en avez besoin pour déplacer les colosses.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_SECUREEMITTER_02">Une application directe d'énergie cinétique devrait faire l'affaire.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_QUIN_SECUREEMITTER_03">C'est vrai. Feu !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_1STEMITTERCLEAR_01">La voie est libre.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_2NDEMITTER_01">Voilà la colonne d'alimentation. Envoyez un colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_3RDEMITTER_01">On a repéré une autre colonne d'alimentation. Envoyez un colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_4THEMITTER_01">On a trouvé la dernière colonne d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_BANISHEDWAVE_01">Pilonnez-les. Il faut les empêcher de réamorcer le lancement !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_CENTRALSUPPLIES_03">Si c'est une explosion qu'ils veulent, ils ne vont pas être déçus.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_CLOAKEDBASE_01">Quelque chose cache la base paria. On doit réussir à voir ce qui s'y passe.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_COLONYHELLO_01">Je préfère ne pas y penser. Mais il doit s'agir du ''Colony'' dont parlait l'hologramme. Et il n'a pas l'air content.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_COLONYHELLO_02">On dirait qu'on a attiré leur attention, en tout cas. Allez, en avant.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_COLOS_DROP_01">Envoyez le colosse sur la colonne d'alimentation et frappez-la.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_COLOSVSBANISHED_01">Les Parias essaient de nous bloquer l'accès à la colonne. Montrez-leur de quoi le colosse est capable.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_CONVOY_01">Tous ces explosifs se dirigent vers le vaisseau... Ils doivent les charger à bord avant de le lancer sur le Spirit of Fire.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_CONVOY_02">Bonne idée. Faisons sauter ces caisses à la première occasion.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FINALE_01">Charges en place. Écartez-vous. Quinn, faites descendre le vaisseau. Il ne doit pas être au niveau de la surface quand les explosifs parias exploseront.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FLAVOR_CHAT_02">On n'a pas affaire aux Covenants ici, Quinn. Je doute qu'Atriox partage leur idée de la hiérarchie.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FLAVOR_CHAT2_01">On ne peut pas prendre ce risque. Faites confiance au professeur, elle se manifestera le moment venu.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FLAVOURTEXT_01">Décidément, Atriox ne recule devant rien. Mais nous non plus.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FLAVOURTEXT2_01">Restez concentrés, soldats. Le Spirit of Fire compte sur nous.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FLAVOURTEXT2_02">Allez, Helljumpers. Si on échoue, les Parias vont détruire le Spirit of Fire. On doit absolument les arrêter.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FLAVOURTEXT3_01">Ce vaisseau ne va pas nous attendre, Quinn. On doit continuer de progresser ou le Spirit of Fire ne sera bientôt plus qu'une épave.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FULLSHIELD_ENFORCER_01">Une sentinelle de contrôle, restez en retrait !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FULLSHIELD_ENFORCER_02">Elle fait sa ronde. Attendez qu'elle reparte.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FULLSHIELD_ENFORCER_03">Bouclier d'énergie H.S. On fait comme avant : concentrez vos tirs sur l'arrière !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_FULLSHIELD_ENFORCER_04">Ces choses étaient déjà redoutables avec la moitié de leurs boucliers, mais celle-ci a l'air invulnérable.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_HUNTERBOSS_01">Éliminez les plus gros en premier !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_HUNTERBOSS_02">Continuez de faire feu sur les Goliaths, le capitaine est protégé par leurs boucliers !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_HUNTERBOSS_03">Courage ! On ne pourra pas saborder le vaisseau tant que cette chose sera dans le chemin !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_HUNTERBOSS_GOLIATHDOWN_01">Les Goliaths sont H.S. et le capitaine chasseur est vulnérable !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_HUNTERBOSS_GOLIATHDOWN_02">Faites-les disparaître.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_HUNTERBOSS_WIN_01">M'en parlez pas ! Allons placer les charges sur le vaisseau, Helljumpers.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_HUNTERBOSS_WIN_01_SPLIT">Les Parias l'ont chargé d'explosifs, ce serait dommage de ne pas les utiliser !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_INTRO_01">On ne pourra pas empêcher le vaisseau de décoller si on n'arrive pas à l'atteindre. Approchons-nous pour désactiver les colonnes d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_NEEDCOLOSSUS_01">Je sais ce qu'il nous faut. Déployez un colosse immédiatement.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_NEEDCOLOSSUS_02">Contactez le Spirit of Fire et demandez-leur de préparer un largage de base et une plateforme de colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_NEWBASENEWCOLOSSUS_01">La nouvelle base peut accueillir une autre plateforme de colosse. Profitons-en.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SCUTTLESHIP_01">En avant, Helljumpers ! On doit empêcher ce lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SCUTTLESHIP_02">Ennemis en approche, Helljumpers. Éliminez-les !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SCUTTLESHIP_04">La voie est libre. Quinn, trouvons ce terminal et annulons le lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SECUREEMITTER_05">Vous pourriez simplement dire ''Feu''.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTCAPTURED_01">Les sentinelles ont redémarré une des colonnes d'alimentation. On doit la désactiver à nouveau.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTCAPTURED_02">Ils ont redémarré une des colonnes d'alimentation, il faut envoyer un colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTCAPTURED_03">Les sentinelles ont relancé une des colonnes d'alimentation. On doit la désactiver à nouveau.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTDECAPTURE_01">Les sentinelles essaient de relancer une des colonnes d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTDECAPTURE_02">Une des colonnes d'alimentation est relancée par les sentinelles.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTDECAPTURE_03">Les sentinelles remettent une des colonnes d'alimentation en marche.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTDECAPTURE_04">Les sentinelles remettent une des colonnes d'alimentation en route.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_SENTDECAPTURE_05">Les sentinelles redémarrent une des colonnes d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_STARTMOVEOUT_01">Les Parias n'essaient pas de contacter des renforts. Ce vaisseau est une arme. Ils veulent l'envoyer sur le Spirit of Fire pour le détruire !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_STARTMOVEOUT_02">Prévenez le capitaine. Nous devons agir immédiatement. Commençons par désactiver ces colonnes d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_GREEN_01">On y est presque, soldats. Continuez comme ça.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_GREEN_02">On est en bonne voie, continuez.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_GREEN_03">Continuez comme ça et on arrivera peut-être à temps.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_GREEN_04">On a largement le temps, soldats. Restez concentrés.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_ORANGE_01">On doit accélérer la cadence. Le lancement approche.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_ORANGE_02">Du nerf, Helljumpers ! On n'a pas de temps à perdre.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_ORANGE_03">Le vaisseau va bientôt décoller, on doit se dépêcher.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_ORANGE_04">Dépêchons-nous tant qu'il reste du temps.</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_RED_01">Ce vaisseau va désintégrer le Spirit of Fire si on ne se dépêche pas !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_RED_02">Le décollage est imminent, dépêchez-vous ! Vite !</str>
	<str id="DLC4M02_PIP_ROM_TIMEPROMPT_RED_04">On n'a plus beaucoup de temps, dépêchez-vous !</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_DISABLECHARGINGCOLUMNS_01">Désactivez toutes les colonnes d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_LEK_SCUTTLESHIP_TERMINAL_01">Surchargez les circuits du vaisseau depuis le terminal.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_ACTIVATETERMINAL">Activez le terminal.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_ACTIVATETERMINAL_DESC">Activez le terminal afin d'annuler le lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_ACTIVATETERMINAL_HINT">Le terminal désactivera toutes les structures forerunners des environs.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_ACTIVATETERMINAL_TRACK">Terminal désactivé.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BASEDROP">Choisissez un site de base et demandez-y une plateforme de colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BASEDROP_DESC">Choisissez un site de base sur les deux empl. de bât. indiqués pour y construire une plateforme de colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BASEDROP_HINT">Choisissez un site de base sur les deux empl. de bât. indiqués pour y construire une plateforme de colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BASEDROP_HINTCALLOUT">Site de base potentiel</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BASEDROP_TRACK">Site de base choisi.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BUILDCOLOSSUS">Demandez un largage de colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BUILDCOLOSSUS_DESC">Demandez un largage de colosse au Spirit of Fire.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BUILDCOLOSSUS_HINT">Utilisez la plateforme d'atterrissage pour construire une unité colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_BUILDCOLOSSUS_TRACK">Unité colosse construite.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_FORERUNNERSHIPLAUNCH">Empêchez le lancement du vaisseau forerunner.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_FORERUNNERSHIPLAUNCH_DESC">Si le vaisseau forerunner décolle, il détruira le Spirit of Fire.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_FORERUNNERSHIPLAUNCH_HINT">Les Parias tentent de lancer un vaisseau forerunner et de s'en servir comme missile en l'envoyant sur le Spirit of Fire.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_FORERUNNERSHIPLAUNCH_TRACK">Lancement du vaisseau forerunner empêché.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_KILLCOUNTERATTACK">Repoussez la contre-attaque.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_KILLCOUNTERATTACK_DESC">Repoussez la contre-attaque afin de nettoyer la zone et d'empêcher le lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_KILLCOUNTERATTACK_HINT">Les Parias ont lancé une vaste contre-attaque pour tenter de reprendre l'installation forerunner.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_KILLCOUNTERATTACK_TRACK">Contre-attaque repoussée.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_KILLHUNTERCAPTAIN">Tuez le capitaine chasseur.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_KILLHUNTERCAPTAIN_DESC">Le capitaine chasseur doit être neutralisé pour pouvoir saborder le vaisseau.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_ORB_HINTCALLOUT">Tirer</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SCUTTLESHIP_01">Allez sur la plateforme de lancement et sabordez le vaisseau forerunner.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECUREEMITTER">Sécurisez la colonne d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECUREEMITTER_DESC">Sécurisez la colonne d'alimentation afin d'annuler le lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECUREEMITTER_HINT">Tuez les gardes parias pour sécuriser la colonne.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECUREEMITTER_TRACK">Colonne sécurisée.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECURELAUNCHPAD">Éliminez les troupes parias dans l'aire de lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECURELAUNCHPAD_DESC">Colony est bien déterminé à défendre l'aire de lancement. Éliminez les Parias qui s'y trouvent.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECURELAUNCHPAD_HINT">Sécurisez l'aire de lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SECURELAUNCHPAD_TRACK">Aire de lancement sécurisée.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SHOOTEMITTER">Tirez sur la colonne.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SHOOTEMITTER_DESC">Vous pouvez désactiver la colonne en tirant dessus. Visez-la.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SHOOTEMITTER_HINT">Vous pouvez désactiver la colonne en tirant dessus. Visez-la.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_SHOOTEMITTER_TRACK">Colonne abattue.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_STATIONCOLOSSUS">Désactivez les colonnes d'alimentation.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_STATIONCOLOSSUS_DESC">Toutes les colonnes d'alimentation doivent être désactivées pour accéder au site de lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_STATIONCOLOSSUS_HINT">Empêchez le déploiement du vaisseau forerunner en désactivant les colonnes d'alimentation qui bloquent l'accès aux commandes de lancement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_STATIONCOLOSSUS_TRACK">Colonnes désactivées.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_USECOLOSSUSABILITY">Désactivez la colonne avec le colosse.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_USECOLOSSUSABILITY_DESC">Utilisez le colosse pour créer un choc sismique qui désactivera la colonne.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_USECOLOSSUSABILITY_HINT">Les tirs ont interrompu la colonne, mais un choc suffisamment puissant créé par une unité lourde la neutralisera définitivement.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TEX_USECOLOSSUSABILITY_TRACK">Colonne neutralisée.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TUT_TEX_BUILDCOLOSSUS_BUILTINFO">Votre colosse est paré au combat. C'est un véhicule lourd qui peut jouer le rôle de tank en attirant l'attention des ennemis afin de protéger les autres unités.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TUT_TEX_BUILDCOLOSSUS_LANDINGPAD">Plateforme d'atterrissage de colosse</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TUT_TEX_BUILDCOLOSSUS_PADRADIAL">Sélectionnez le colosse dans le menu circulaire avec @TutScrollCam@ et appuyez sur @TutSelect@ pour l'entraîner.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TUT_TEX_BUILDCOLOSSUS_SELECTPAD">Sélectionnez la plateforme de colosse pour ouvrir le menu correspondant.</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TUT_TEX_BUILDCOLOSSUS_UNIT">COLOSSE</str>
	<str id="DLC4M02_PRIMOBJ_TUT_TEX_USECOLOSSUSABILITY_01">Utilisez la capacité Stomp du colosse en appuyant sur @special_power@ au-dessus de la base de la colonne.</str>
	<str id="DLC4M02_TEX_HUNTERCAPTAIN_HEALTHBAR_01">Capitaine chasseur</str>
	<str id="DLC4M02_TEX_SHIP_TIMER_01">Le vaisseau forerunner décollera dans</str>
	<str id="DLC4M02_TUT_TEX_CAPTURETOWERS_01">Capturez les tours liées aux sentinelles de contrôle afin de désactiver leur bouclier arrière et de les rendre vulnérables.</str>
	<str id="DLC4M02_TUT_TEX_COLOSSUSAVAILABLE_01">Vous pouvez désormais faire appel à des colosses dans vos bases.</str>
	<str id="DLC4M02_TUTORIAL_TEX_CLOAKEDBASE_01">Vous devez repérer les unités et les bâtiments camouflés avant de les attaquer. Les wolverines, les snipers, les nightingales et les jackrabbits améliorés au maximum disposent de capacités de détection.</str>
	<str id="DLC4M02_TUTORIAL_TEX_NEWBASENEWCOLOSSUS_01">La construction d'une nouvelle base ajoute une plateforme de colosse et augmente votre capacité d'accueil.</str>
	<str id="DLC4M02_TUTORIAL_TEX_PELICANTRANSPORT_HINT_01">Le pouvoir de chef Transporteur pélican permet de déplacer des unités rapidement sur la carte.</str>
</string_table>