<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="DLC4M01_BVOBRUTE_ORDER_ATTACK_01_BSL03">Souvenez-vous de votre entraînement !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOBRUTE_ORDER_ATTACK_02_BSL03">Tuez-les au nom d'Atriox !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOBRUTE_ORDER_ATTACK_03_BSL03">Pulvérisez-moi ça !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOBRUTE_ORDER_ATTACK_04_BSL03">Jetez-les dans la fosse !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOBRUTE_ORDER_ATTACK_05_BSL03">Tuez ces minables !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOBRUTE_ORDER_ATTACK_08_BSL01">Préparez-vous à combattre !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUN2_ORDER_ATTACK_02_APP_BSL03">Mais je suis fait de chair et de sang, pas de courage !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUN2_ORDER_ATTACK_05_APP_BSL03">On peut pas régler ça à l'amiable ?</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUN2_ORDER_ATTACK_07_APP_BSL01">Ça va MAL finir.</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUN2_ORDER_ATTACK_07_APP_BSL03">Quel bazar !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUN2_ORDER_ATTACK_09_APP_BSL03">Allez, finissons-en !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUN2_ORDER_ATTACK_10_APP_BSL03">À tout à l'heure, FlapFlap !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUNT_ORDER_ATTACK_01_APP_BSL01">Vous n'avez vraiment pas d'autre cible ?</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUNT_ORDER_ATTACK_01_APP_BSL03">Hé, le monsieur vous cause !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUNT_ORDER_ATTACK_03_APP_BSL03">Ils ont l'air furax !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUNT_ORDER_ATTACK_04_APP_BSL01">Après vous !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUNT_ORDER_ATTACK_04_APP_BSL03">On fait ça vite et sans bavure !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOGRUNT_ORDER_ATTACK_05_APP_BSL03">Je ne veux pas mourir !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR01_ORDER_ATTACK_08_APP_BSL03">Je crois que je vais vomir.</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR01_ORDER_ATTACK_11_APP_BSL03">Restez positifs, les gars !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR02_ORDER_ATTACK_07_APP_BSL03">Battez-vous comme jamais, les gars !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR02_ORDER_ATTACK_14_APP_BSL03">Un dernier effort !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR03_ORDER_ATTACK_05_APP_BSL03">Prenez ça, bande d'amateurs !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR03_ORDER_ATTACK_10_APP_BSL03">Essayez de gagner du temps !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR04_ORDER_ATTACK_02_APP_BSL03">Oh, c'est super...</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMAR04_ORDER_ATTACK_13_APP_BSL03">Donnez tout ce que vous avez !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMARSQ_ORDER_ATTACK_03_APP_BSL03">C'est le combat qu'on attendait tous, les gars.</str>
	<str id="DLC4M01_BVOMARSQ_ORDER_ATTACK_07_APP_BSL03">Exploitez tous les avantages, on en aura besoin !</str>
	<str id="DLC4M01_BVONIGHT_CALLOUT_UNDER_ATTACK_01">Nightingale pris pour cible, besoin de soutien immédiat !</str>
	<str id="DLC4M01_BVONIGHT_CALLOUT_UNDER_ATTACK_02">L'ennemi me prend pour cible, envoyez des renforts.</str>
	<str id="DLC4M01_BVONIGHT_CALLOUT_UNDER_ATTACK_04">Quelqu'un va se décider à venir m'aider ? Je suis coincé !</str>
	<str id="DLC4M01_BVONIGHT_CALLOUT_UNDER_ATTACK_05">Je me fais pilonner et je ne peux rien faire, à part les insulter !</str>
	<str id="DLC4M01_BVONIGHT_INCIDENTAL_SPARTAN_JOIN_GROUP_05">Je suis là si vous avez besoin de moi.</str>
	<str id="DLC4M01_BVOWOLV_COMMS_NEW_UNIT_APPEARS_01">Wolverine à vos ordres.</str>
	<str id="DLC4M01_BVOWOLV_COMMS_NEW_UNIT_APPEARS_03">Wolverine au rapport. Désignez-moi une cible !</str>
	<str id="DLC4M01_BVOWOLV_ORDER_ATTACK_01_BSL01">Wolverine en manœuvre d'attaque.</str>
	<str id="DLC4M01_HOLODECOY_AVAILABLE">Le pouvoir de chef Leurre holographique est disponible.</str>
	<str id="DLC4M01_HOLODECOY_DOUBLEPRESS_TUT">Appuyez deux fois sur @TutSelect@ sur un de vos leurres holographiques pour sélectionner tous les leurres holographiques à l'écran.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_BRUTE_HOLOTERMINAL_01">Le champ de camouflage doit rester actif pour empêcher les humains de découvrir notre opération.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_BRUTE_HOLOTERMINAL_02">On nous signale la présence possible d'Humains dans les environs. On doit les empêcher de détruire le champ de camouflage.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_BRUTE_HOLOTERMINAL_03">Aucun échec ne sera toléré.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_BRUTE_HOLOTERMINAL_04">... devra en répondre à Atriox ! Enfin, Colony a de nouveaux ordres pour nous.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_BRUTE_HOLOTERMINAL_05">Nous devons défendre les positions et empêcher les sentinelles de contrôle de reprendre ces tours.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_BRUTE_HOLOTERMINAL_06">Nos ingénieurs ont activé le champ de camouflage autour du site de l'opération à l'aide des tours de contrôle proches.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_COM1_FOUNDSOMETHING_01">O'Sullivan, nos drones ont trouvé quelque chose. Regardez !</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_COM1_ODSTDROP_01">SPIRE NORD, 3 H 12</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_COM1_ODSTDROP_02">Vaughan, vous pouvez déployer la compagnie Boomerang.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_COM2_FOUNDSOMETHING_03">Un dispositif de camouflage. Impossible de distinguer quoi que ce soit. Passez sur le canal vidéo 24, vue du dessus.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_COM2_FOUNDSOMETHING_04">Des ingénieurs parias. Prévenez le capitaine. J'ignore ce qu'ils font, mais on doit se rendre sur place immédiatement.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_COM2_WRAPUP_01">Oui, les images nous arrivent. C'est forerunner, on dirait. Bon sang... c'est un vaisseau ? Les Parias ont pris le contrôle d'un vaisseau forerunner !</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_1STPOWERNODE_01">Activité détectée. Scan en cours.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_1STPOWERNODE_02">C'est très simple. Les tours de contrôle alimentent le champ de camouflage.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_1STPOWERNODE_04">Vous aviez raison, ces sentinelles n'aiment pas qu'on touche à leurs tours.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_BOSSARRIVE_01">Elles arrivent ! Et il y a une sentinelle d'extraction avec elles !</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_BOSSARRIVE_02">Ils ne pouvaient pas en envoyer plus ?!</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_ODSTDROP_06">Et VOILÀ, mon deux-centième largage !</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_WRAPUP_01">Ça se présente mal.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUIN_WRAPUP_02">Je préfère ne pas y penser. Avançons et faisons en sorte que ça n'arrive pas.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_QUINN_DEFENSEGRID_01">Le site de l'opération ennemie se trouve droit devant, mais il est protégé par un dispositif de camouflage.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_1STPOWERNODE_03">Il ne nous reste plus qu'à prendre les autres tours pour désactiver le camouflage, et on saura enfin ce que les Parias préparent.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_BANISHEDBASES_04">Si on veut désactiver ce champ de camouflage, on va devoir en apprendre plus sur ce qui se passe ici. On part en reconnaissance, Helljumpers.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_BANISHEDBASES_04_SPLIT">On part en reconnaissance, Helljumpers.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_BOSSARRIVE_03">Tenez-vous prêts, Helljumpers.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_DEFENSEGRID_02">Le Spirit of Fire soupçonne les Parias d'utiliser une technologie forerunner pour dissimuler leur opération. Allons voir ce qu'il en est.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_HOLOTERMINAL_08">Vite, pendant qu'elle est occupée par l'hologramme ! Attaquez-la par-derrière !</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_ODSTDROP_07">Je vous ferai un gâteau à notre retour, Quinn. En attendant, on doit découvrir ce que préparent les Parias.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_PIP_ROM_WRAPUP_01">S'ils arrivent à déployer un vaisseau depuis l'Arche, ils pourront appeler des renforts et envoyer des régiments entiers de Brutes.</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_QUIN_ODSTDROP_04">On est toujours là où ça chauffe !</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_ROM_ODSTDROP_03">Bien reçu, Spirit of Fire. Vous êtes prêts, Helljumpers ?</str>
	<str id="DLC4M01_IGC_TEX_FOUNDSOMETHING_02">INSTALLATION 00
UN MOIS APRÈS LA DESTRUCTION DE L'ENDURING CONVICTION ET LE LANCEMENT DU HALO. 
SPIRE NORD, 2 H 47.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_ATTACKNIGHT_03">Portez secours au nightingale de la compagnie India.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_ATTACKNIGHT_04">Trouvez et protégez le nightingale de la compagnie India.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_ATTACKNIGHT_SHORTDESCR_03">Le nightingale de la compagnie India est sous le feu des Parias. Aidez-le afin de l'ajouter à votre troupe.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_ATTACKNIGHT_SHORTDESCR_04">Trouvez et protégez le nightingale de la compagnie India afin de l'ajouter à votre escouade.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_ENFORCERSKILLBUILDINGS">Attirez les sentinelles près des bâtiments parias pour les détruire.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_FINDHOLOS_01">Activez tous les projecteurs holographiques parias.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_FINDHOLOS_01_SHORTDESCR">Les Parias utilisent des projecteurs holographiques pour communiquer. Interceptez-les pour en savoir plus.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_KILLGOLIATHS">Tuez les 2 Goliaths.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_KILLGOLIATHS_01_SHORTDESCR">Les Goliaths sont bien trop dangereux pour être laissés en vie. Éliminez-les.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_KILLGOLIATHS_SHORTDESCR">Colony a de puissantes unités Goliath sur le terrain. Neutralisez-les.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_SHORTDESCR_ATTACKNIGHT_03">Le nightingale de la compagnie India est sous le feu des Parias. Aidez-le afin de l'ajouter à votre troupe.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_SHORTDESCR_ENFORCERSKILLBUILDINGS">Les sentinelles ne font aucune différence entre les Parias et l'UNSC, attirez-les vers les bases parias pour exploiter leur puissance.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_SHORTDESCR_KILLGOLIATHS_01">Les Goliaths sont bien trop dangereux pour être laissés en vie. Éliminez-les.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_SHORTDESCR_TEX_KILLSENTINELS_01">Les sentinelles de contrôle patrouillent dans la zone, attaquant les Parias et l'UNSC. Éliminez la menace.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_TEX_KILLSENTINELS_01">Éliminez les sentinelles de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_USEHOLO">Utilisez Leurre holographique pour distraire les sentinelles de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M01_OPTOBJ_USEHOLO_SHORTDESCR">Les sentinelles de contrôle peuvent être distraites par un leurre holographique, ce qui permet d'attaquer leur point faible.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_BRUTE_2NDPROJ_01">... l'interférence humaine. Nous avons commencé à envoyer des munitions sur place. Il y a eu un... accident avec les Grognards qui les transportaient.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_BRUTE_2NDPROJ_02">Envoyez d'autres Grognards. Ils explosent trop facilement.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_BRUTE_3RDPROJ_01">... les ingénieurs ont tout mis en place. Colony veut que nous défendions les tours jusqu'à ce que l'opération soit terminée.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_BRUTE_3RDPROJ_02">Nous allons bientôt reprendre le dessus dans cette guerre !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_BRUTE_COLONYSPEAKS_01">Humains ! Je sais que vous êtes là et que vous m'entendez. J'ai un message de Colony pour vous !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_BRUTE_COLONYSPEAKS_01_SPLIT">Cessez d'interférer avec notre opération et nous vous tuerons rapidement.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_BRUTE_COLONYSPEAKS_02">Persistez et votre mort sera lente, et douloureuse.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_COM1_STARTREGROUP_01">Compagnie Boomerang, ici Spirit of Fire. Le capitaine a autorisé la compagnie India à vous venir en aide.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_HELLB_HELLBRINGERSINTRO_04">Compagnie India au rapport, sergent ! On s'est déployés en chemin, on ne voulait pas faire une cible facile pour les Parias.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_LEK_FORTBASE_01">Humains. Nous allons vous anéantir. Votre fin est proche.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_1STBANBASE_01">Sentinelle en vue.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_2NDPROJ_01">Vaughan, on a un autre projecteur holographique, ici.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_3RDPROJ_01">Un autre projecteur holographique. Vous voulez connaître les derniers potins ?</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BASEREADY_01">Notre base est prête.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BASEWARNING_01">La sentinelle de contrôle attaque notre base !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BASEWARNING_02">La sentinelle détruit nos unités !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BASEWARNING_03">La sentinelle fait feu sur notre base !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BASEWARNING_04">On ferait bien de s'occuper de cette sentinelle avant de perdre notre base !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BASEWARNING_05">Notre base ne tiendra pas longtemps contre cette sentinelle !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BOSSFIGHT_01">Cette sentinelle d'extraction est coriace !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BOSSFIGHT_02">Tas de ferraille géant en approche !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BOSSFIGHT_03">On arrive à l'esquinter, au moins ?</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BOSSFIGHT_04">Mais en quoi elle est faite ?!</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BOSSSWARM_02">On dirait qu'ils obéissent aux plus grosses ! Feu sur les sentinelles aggressor !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_BOSSWARNING_01">Ordonnez le repli ! Elle appelle un essaim de sentinelles !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CAPTUREDWOLVS_01">Vaughan, je reçois un signal allié très faible.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CAPTUREDWOLVS_03">La compagnie India a encore des hommes dans cette zone, on dirait. On ne cracherait pas sur des renforts.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_COLONYSPEAKS_02">J'ai l'impression qu'on est sur la bonne voie.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CONTROLLER_WARN_01">On a une sentinelle de contrôle dans les parages, soldats.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CONTROLLER_WARN_02">Il y a une sentinelle de contrôle dans le coin, faites attention.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CONTROLLER_WARN_03">Sentinelle en vue, soyez prudents.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CUSTODIANWARNINGS_01">Sentinelle en approche, tenez-vous prêts !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CUSTODIANWARNINGS_02">Une sentinelle a détecté notre présence, préparez-vous !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CUSTODIANWARNINGS_03">Une sentinelle se dirige vers nous, préparez-vous à faire feu !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CUSTODIANWARNINGS_04">La sentinelle est en chemin, Vaughan.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CUSTODIANWARNINGS_05">Une autre sentinelle se dirige vers nous, Vaughan !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_CUSTODIANWARNINGS_06">On a attiré l'attention d'une sentinelle de contrôle. Préparez-vous à riposter.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_ENDMISSION_02">Pfou, je crois qu'on vient d'utiliser l'équivalent de trois mois de munitions.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_ENFORCERDIORAMA_02">Vaughan, attention. On a un nouveau genre de sentinelle.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_FINALNODE_03">Attendez, Vaughan. On a vu comment les sentinelles réagissaient à l'assaut des tours de contrôle. À votre avis, qu'est-ce qui se passera quand on désactivera le camouflage ?</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_FORTBASE_02">Je sais que ce sont des extraterrestres, mais qu'est-ce qu'ils sont laids !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_FORTBASE_03">C'était quoi, ça ?</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_FOUNDWOLVS_01">J'ai repéré les wolverines de la compagnie India capturés par l'ennemi.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_HOLOTERMINAL_01">Téléporteur en vue.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_HOLOTERMINAL_02">Le téléporteur est en train de charger, Vaughan.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_LARCBASE_02">Mettons-les à la porte !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_LARCBASE_GOLIATH_01">Ouah, qu'est-ce que c'est que ce truc ?</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_LASTSWARM_01">Essaim en approche !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_LIVINGBARRIER_01">Bon sang, j'ai bien fait de ne rien manger avant le déploiement. On dirait... un mur de vers.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_MANTIS_01">Vaughan, on dispose d'assez de ressources pour construire des mantis, au besoin.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_RIVERCHAT_01">Mes détecteurs chimiques décèlent quelque chose dans cette rivière.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_SEARCHAREA_02">Bien reçu. Largage de base activé.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_SENTINEL_SKIRMISHES_01">J'ignore ce que font les Parias, mais ça ne plaît pas du tout aux sentinelles.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_SKITTERER_01">Vaughan, on a de nouvelles unités parias sur le terrain. Des mechs légers qui ressemblent à des locusts.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_SWARMRETURNS_01">Vaughan, elle déploie un autre essaim !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_SWARMRETURNS_03">Ça y est, revoilà les sentinelles aggressor !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUIN_TUTHOLODECOY_02">Le Spirit of Fire a mis des leurres holographiques à notre disposition, au cas où on en croiserait d'autres.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUINN_FINALNODE_01">On contrôle toutes les tours. D'après nos renseignements, il ne nous reste plus qu'à accéder à un dernier terminal pour désactiver le camouflage.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_QUINN_FINALNODE_01_SPLIT">J'ai indiqué la position du terminal sur la carte.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STBANBASE_01">Elle doit protéger une tour de contrôle. Abattons-la pendant qu'elle s'occupe des Parias.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STENFORCERENCOUNTER_01">Alliés droit devant ! Ils sont aux prises avec une de ces sentinelles !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STENFORCERENCOUNTER_05">Elle a pas de bouclier de ce côté, attaquez-la par-derrière !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STENFORCERENCOUNTER_06">On n'arrive pas à percer son bouclier avant, prenez-la à revers ! Vous autres, occupez-la !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STENFORCERENCOUNTER_07">Frappez par-derrière !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STENFORCERENCOUNTER_08">Visez l'arrière, là où il y a pas de bouclier !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STENFORCERKILLED_01">Sentinelle neutralisée. En piste, wolverines, vous venez avec nous.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_1STENFORCERKILLED_03">Essayez de trouver des indices qui pourraient nous aider à découvrir ce que mijotent les Parias.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_3RDPROJ_01">C'est ce qu'on va voir. Allez, au boulot, soldats.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_ACTIVATEHOLODECOY_01">Activez un leurre holographique pour l'occuper !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_ACTIVATETERM_01">Voyons à quoi on a affaire.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_ATTACKNIGHT_02">Vite ! Éliminez les !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_BASEREADY_02">Commençons à constituer une armée. On va en avoir besoin.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_BOSSFIGHT_01">Concentrez-vous sur la sentinelle d'extraction !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_BOSSFIGHT_02">La sentinelle d'extraction est notre priorité, pilonnez-la !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_BOSSFIGHT_03">Feu à volonté ! Détruisez la sentinelle d'extraction !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_BOSSSWARM_02">Quinn, les drones réparent la sentinelle d'extraction. Des idées ?</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_BOSSWARNING_02">On se replie ! On se replie !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CAPTUREDWOLVS_04">Prévenez-moi si vous les voyez, mais notre priorité est de prendre ces nœuds.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CONTROLLER_WARN_01">Il y a une sentinelle dans le coin, Hellbringers. Ouvrez l'œil.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CONTROLLER_WARN_02">Attention, on a une sentinelle de contrôle dans la zone.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CONTROLLER_WARN_03">Soyez prudents, soldats. Il y a une sentinelle de contrôle dans la zone.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CUSTODIANREMINDERS_01">Contournez-la et attaquez-la par-derrière !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CUSTODIANREMINDERS_02">Continuez de viser l'arrière !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CUSTODIANREMINDERS_03">Contournez-la !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CUSTODIANWARNINGS_01">On a réveillé une sentinelle de contrôle, préparez-vous !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CUSTODIANWARNINGS_02">Voilà une autre sentinelle. Tenez-vous prêts.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_CUSTODIANWARNINGS_04">Préparez le leurre holographique.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_ENDMISSION_03">Ça en valait la peine. L'accès au site de l'opération est dégagé.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_ENDMISSION_04">Spirit of Fire, est-ce que vous voyez le site, maintenant ?</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_ENFORCERDIORAMA_04">On va avoir droit au même accueil. Laissons les Parias s'en occuper pour l'instant.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_ENFORCERINAREA_01">Restez sur vos gardes, il y a une sentinelle de contrôle dans la zone.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_FINALNODE_01">On bouge.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_FINALNODE_04">On n'a pas le choix, on doit le franchir. Assurons-nous d'avoir assez d'hommes prêts à riposter quand on désactivera ce champ de camouflage.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_FIRSTGOLIATH_DEAD_01">Je ne sais pas ce que c'était, mais c'est mort.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_FIRSTGOLIATH_DEAD_02">Et moi qui croyais qu'ils ne pouvaient pas être plus gros.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_FORTBASE_01">On a une autre base, Hellbringers.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_FORTBASE_02">Encore un de ces Chasseurs monstrueux. Abattez-le !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_FORTBASE_04">Je sais pas, et j'ai horreur des surprises. Restez sur vos gardes.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_HELLBRINGERSINTRO_03">Des ennemis ! Éliminons-les !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_HELLBRINGERSINTRO_04">Bien vu. Gardez vos lance-flammes à portée de main. Vous êtes avec nous maintenant, Hellbringers.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_HOLOTERMINAL_03">C'est le seul accès, on dirait. Activez-le.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LARCBASE_01">La base paria est juste devant, à côté de la tour de contrôle.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LARCBASE_06">Commençons par sécuriser la tour de contrôle pendant que la voie est libre.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LARCBASE_GOLIATH_01">On dirait un Chasseur. Mais je n'en ai jamais vu d'aussi gros.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LARCBASE_GOLIATH_02">Il nous faut des unités anti-infanterie, et vite !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LASTPUSH_01">On y est presque, soldats ! Un dernier effort !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LASTSWARM_02">Repliez-vous et faites attention aux sentinelles aggressor !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LIVINGBARRIER_01">Charmant. Mais ça ne devrait pas poser problème aux Hellbringers.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LOSINGCONTROLTOWER_01">On est en train de perdre la tour de contrôle alpha.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LOSINGCONTROLTOWER_02">Une sentinelle reprend la tour de contrôle bêta.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LOSINGCONTROLTOWER_03">Une sentinelle est en train de reprendre la tour de contrôle gamma.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LOSTCONTROLTOWER_01">On a perdu la tour alpha. Il faut absolument la reprendre.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LOSTCONTROLTOWER_02">On a perdu la tour bêta. Il faut absolument la reprendre.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_LOSTCONTROLTOWER_03">La tour de contrôle gamma a été reprise par une sentinelle. On doit la récupérer.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_MANTIS_01">Ce sont les mechas qu'Isabel vient de déployer, c'est ça ? Voyons de quoi ils sont capables.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_POWERNODES_02">Le téléporteur est activé, allons-y.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_RIVERCHAT_01">L'air est respirable, ça me suffit amplement. Concentrons-nous sur la mission.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_SEARCHAREA_01">Zone sécurisée. Prenons cette tour de contrôle et demandons un largage de base. On va avoir besoin de renforts maintenant que les Parias savent qu'on est là.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_SENTINEL_SKIRMISHES_01">Ça doit être une opération d'envergure. Les sentinelles n'arrêteront pas tant que ce ne sera pas fini. Préparez-vous à d'autres affrontements.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_SENTINELRESPONSE_BASE_01">C'est reparti... On a une autre sentinelle en approche !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_STARTREGROUP_02">Bien reçu, Spirit of Fire. En avant, Helljumpers. On va avoir besoin de ces renforts.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_SWARMENDS_02">C'est ça. Attaquez la sentinelle d'extraction, mais prenez garde à l'essaim !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_SWARMRETURNS_02">L'essaim nous fonce droit dessus !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_TUTHOLODECOY_01">Une autre sentinelle de contrôle neutralisée.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_TUTHOLODECOY_02">Vous pouvez compter dessus, Quinn. On sait désormais que ces sentinelles surveillent les environs.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_TUTHOLODECOY_02_SPLIT">On va devoir s'emparer de ces tours de contrôle pour désactiver le champ de camouflage.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_WONCONTROLTOWER_01">On s'est emparés de la tour de contrôle alpha.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_WONCONTROLTOWER_02">On s'est emparés de la tour de contrôle bêta.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_ROM_WONCONTROLTOWER_03">La tour de contrôle gamma est à nous.</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_WOLV_1STENFORCERENCOUNTER_04">Ici les wolverines de la compagnie India, on va vous donner un coup de main !</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_WOLV_CAPTUREDWOLVS_02">Quelqu'un nous reçoit ? Ici la compagnie India, second bataillon de wolverines. Les Parias nous ont faits prisonniers. Je répète...</str>
	<str id="DLC4M01_PIP_WOLV_FOUNDWOLVS_02">Merci pour le coup de main. On est à votre service et prêts à se venger.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_SHORTDESCR_TEX_ACTIVATETERM_01">Le terminal central contrôle le champ de camouflage. Utilisez-le pour le désactiver.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_SHORTDESCR_TEX_BOSSFIGHT_01">La sentinelle d'extraction vous barre la route. Détruisez-la.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_SHORTDESCR_TEX_CAPTUREDWOVLS_05">Les wolverines de la compagnie India ont été capturés par les Parias. Libérez-les afin de les ajouter à votre troupe.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_SHORTDESCR_TEX_GATHERINTEL_01">Le champ de camouflage des Parias masque leurs actions. Ratissez la zone pour trouver des indices.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_SHORTDESCR_TEX_POWERNODES_01">Les Parias utilisent des tours de contrôle pour alimenter le champ de camouflage. Capturez-les toutes pour le désactiver.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_SHORTDESCR_TEX_STARTREGROUP_01">Le Spirit of Fire a demandé à la compagnie India de soutenir l'équipe de Vaughan. Rejoignez-la.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_TEX_ACTIVATETERM_01">Activez le terminal central.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_TEX_BOSSFIGHT_01">Éliminez la sentinelle d'extraction.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_TEX_CAPTUREDWOVLS_05">Venez en aide aux wolverines de la compagnie India.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_TEX_GATHERINTEL_01">Ratissez la zone pour découvrir ce que préparent les Parias.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_TEX_POWERNODES_01">Emparez-vous des tours de contrôle pour désactiver le champ de camouflage.</str>
	<str id="DLC4M01_PRIMOBJ_TEX_STARTREGROUP_01">Rejoignez la compagnie India.</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_NIGHTINGALE_TIMER_01">Temps pour sauver le nightingale :</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_NIGHTINGALE_TIMER_02">Protégez le nightingale.</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_PRIMOBJ_HOLOTERMINAL_01">Activez le téléporteur.</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_PRIMOBJ_SHORTDESCR_HOLOTERMINAL_01">Le téléporteur est le seul chemin pour progresser dans la zone.</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_RETRIEVERHEALTHBAR_01">Sentinelle d'extraction</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_TUT_BOSSSWARM_04">Détruisez les sentinelles aggressor pour empêcher l'essaim de réparer la sentinelle d'extraction.</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_TUT_HOLODECOY">Activez Leurre holographique depuis le menu circulaire des pouvoirs de chef, puis mettez les unités à copier en surbrillance et appuyez sur @A_Button@. Ensuite, appuyez deux fois sur @A_Button@ pour sélectionner les unités holographiques et les déplacer.</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_TUT_MANTIS_01">Les mantis sont des mechs à longue portée et anti-infanterie qui peuvent être recrutés depuis le garage.</str>
	<str id="DLC4M01_TEX_TUT_SKITTERER_01">Les exoéclaireurs de Colony sont des mechs légers capables de se fixer aux autres unités pour servir de tourelle. Repoussez-les avec des unités antivéhicules comme les cyclopes et les hornets.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_GOLIATH">Les Goliaths sont extrêmement résistants, rapides et ils infligent des dégâts rapprochés considérables. Attaquez-les à distance.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_HUNTERCAPT_GOLIATH_01">Les Goliaths sont composés d'une colonie entière de Lekgolos protégée par une armure, ce qui les rend très résistants. Utilisez des unités anti-infanterie ou un grand nombre d'unités pour en venir à bout.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_LIVINGBARRIER_01">Les barrières vivantes sont des obstacles faits de Lekgolos. Les Hellbringers peuvent les brûler, mais elles peuvent aussi être endommagées par les autres unités.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_MANTIS">Le mantis est un mech léger capable d'infliger et d'encaisser une quantité de dégâts considérable.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_ODSTHERO">Les astrocommandos de Vaughan sont équipés d'émetteurs IEM utilisables via @special_power@ pour repousser les sentinelles.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_RETRIEVERBOSSINTRO">Les sentinelles d'extraction sont très puissantes, mais elles sont lentes. Déplacez votre armée pour minimiser les pertes.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_SKITTERER">Les exoéclaireurs sont des mechs légers qui attaquent en groupe et se fixent aux autres unités pour servir de tourelle offensive et défensive.</str>
	<str id="DLC4M01_TUT_TEX_TUTHOLODECOY_03">Utilisez le pouvoir de chef Leurre holographique pour distraire les sentinelles de contrôle et les attaquer par-derrière.</str>
</string_table>