<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_01">Dans Halo Wars 2, l'amélioration de votre base permet de faire progresser votre niveau technologique. Les niveaux plus élevés permettent d'acheter des unités, des structures et des améliorations plus avancées.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_03">Pour améliorer une base, choisissez son bâtiment central, puis sélectionnez l'option d'amélioration de la base en haut du menu circulaire.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_05">Si vous avez plusieurs bases, votre niveau technologique dépend de votre base la plus avancée.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_06">En outre, chaque type de structure possède des améliorations qui lui sont propres, ainsi que des améliorations spécifiques pour vos unités.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_07">Dans Halo Wars 2, les mécaniques de combat sont conçues selon une logique pierre, papier ciseaux. L'infanterie est battue par les véhicules...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_08">... les véhicules par les unités aériennes...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_09">... et les unités aériennes par l'infanterie.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_10">Certaines unités sont des unités de contre-attaque. Elles peuvent être utilisées contre des unités spécifiques, indépendamment de la logique pierre, papier, ciseaux.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_ADVANCED_11">Pour obtenir plus de détails, référez-vous au menu circulaire.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BASE_01">Ces ressources peuvent également être obtenues en construisant des bâtiments de ravitaillement...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BASE_02">... et des bâtiments d'énergie dans votre base.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BASE_03">Vous commencez toujours avec une base. Cependant, en explorant la carte, vous découvrirez des emplacements pour construire d'autres bases.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BASE_04">Vous pouvez construire d'autres bâtiments dans votre base, pour produire des unités d'infanterie...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BASE_05">... des véhicules...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BASE_06">... des unités aériennes...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BASE_07">Il est essentiel que votre approvisionnement en ravitaillement et en énergie soit constant, afin que vous puissiez mettre sur pied l'armée que vous souhaitez.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BLITZ_01">Dans le deuxième mode de jeu, vous devez conquérir le maximum de bases possible, dans un temps limité.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BLITZ_02">Dans ce mode, inutile de vous préoccuper de récupérer des ressources, de gérer votre base, d'améliorer vos unités ou votre niveau technologique.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BLITZ_03">Concentrez-vous sur la capture des minibases.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BLITZ_04">Chaque minibase capturée augmente le nombre d'unités que vous pouvez aligner sur le champ de bataille.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BLITZ_05">Pour l'emporter, il faut contrôler le plus grand nombre de minibases à la fin du temps imparti, ou anéantir complètement votre ennemi.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_BLITZ_06">Une dernière remarque importante : dans ce mode de jeu, vous commencez avec un nombre de points de commandant limité, alors ne les gaspillez pas.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_CAMERA_01">Il est important de garder un œil sur le champ de bataille afin de pouvoir réagir et adapter sa stratégie rapidement. Pour déplacer votre vue sur la carte, utilisez le stick analogique gauche. Le stick analogique droit fait pivoter la vue.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_CAMERAPC_01">Il est important de garder un œil sur le champ de bataille afin de pouvoir réagir et adapter sa stratégie rapidement. Pour déplacer votre vue sur la carte, utilisez les touches fléchées ou la souris. Maintenez la touche Alt enfoncée en déplaçant la souris pour faire pivoter la vue.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_01">Votre base n'est pas votre seul point d'appui sur le champ de bataille.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_02">Les commandants peuvent vous aider grâce à leurs pouvoirs de commandant. Dans Halo Wars 2, les pouvoirs de commandant dont vous disposez dépendent directement de celui que vous avez choisi.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_02_F">Les commandants peuvent vous aider grâce à leurs pouvoirs de commandant. Dans Halo Wars 2, les pouvoirs de commandant dont vous disposez dépendent directement de celui que vous avez choisi.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_03">Pour déverrouiller les pouvoirs de commandant, utilisez des points de commandant.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_04">Vous pouvez voir et déverrouiller vos pouvoirs de commandant dans l'arborescence de commandement. Pour y accéder, maintenez enfoncée la touche Affichage à n'importe quel moment du jeu.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_06">Les capacités que vous déverrouillez sont accessibles via le menu des pouvoirs de commandant, en appuyant sur la gâchette gauche.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_07">L'un des pouvoirs de commandant les plus utiles est le soin des unités. Ciblez des unités en mauvaise santé, puis utilisez votre pouvoir de guérison pour soigner toutes les unités de la zone.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERS_08">Vous commencez chaque match avec un point, et vous en remportez d'autres pendant la partie.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERSPC_03">Vous pouvez voir et déverrouiller vos pouvoirs de commandant dans l'arborescence de commandement. Pour y accéder, il suffit d'appuyer sur T à n'importe quel moment du jeu.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_COMMANDERPOWERSPC_06">Les capacités que vous déverrouillez sont accessibles via le menu des pouvoirs de commandant, en appuyant sur la touche Tab.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_CONTROLGROUP_01">Vous pouvez également gérer vos unités en les associant à des groupes de contrôle sur le BMD.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_CONTROLGROUPPC_01">Vous pouvez également gérer vos unités par groupes de contrôle correspondant aux touches numériques.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_DOMINATION_01">Bienvenue en mode Domination. Les équipes s'y affrontent pour contrôler les points de domination du champ de bataille.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_DOMINATION_02">Pour prendre le contrôle d'un point de domination, capturez-le avec des unités d'infanterie.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_DOMINATION_03">Quand vous capturez un point de domination, votre adversaire commence à perdre ses tickets. Plus vous contrôlez de points de domination, et plus ses tickets diminueront rapidement.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_DOMINATION_04">Les points de domination adverses peuvent être attaqués et repris. N'oubliez pas de défendre ceux que vous contrôlez, tout en prenant ceux de l'ennemi.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_DOMINATION_05">L'équipe gagnante est celle qui fait perdre tous ses tickets à l'ennemi.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_E3COMMAND_01">Vous commencez tous vos matchs avec un nombre limité de points de commandant, alors ne les gaspillez pas.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_GARRISONEXIT_01">Pour faire sortir vos unités d'une garnison, appuyez sur la touche A pour choisir la garnison, puis éjectez-les avec le menu circulaire.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_GOODBYE_07">Il reste encore beaucoup de choses à découvrir dans Halo Wars 2, mais ce que nous venons de voir nous suffit pour l'instant. Bonne chance, soldat. On se retrouve sur le champ de bataille !</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_GOODBYE_07B">Bonne chance, soldat. On se retrouve sur le champ de bataille !</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_REMINDER_01">Si vous avez besoin d'un rappel, consultez votre liste des commandes, qui comprend aussi des commandes plus avancées.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_RESOURCES_01">Pour produire des unités, vous devez commencer par récupérer des ressources. Si vous avez joué à Halo Wars, plusieurs parties de cet entraînement vous seront familières, mais des changements ont eu lieu pour Halo Wars 2.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_RESOURCES_02">Vous devez récupérer deux ressources : le ravitaillement et l'énergie.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_RESOURCES_03">Ces deux ressources sont disponibles dans des caisses sur le champ de bataille, ou en capturant et en tenant des nœuds d'alimentation forerunners.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_SELECTUNITS_01">Je vais vous montrer comment sélectionner vos unités. Sans cela, vous ne pourrez pas leur donner d'ordres.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_SELECTUNITS_02">Pour sélectionner une unité, amenez le curseur au-dessus d'elle, et appuyez sur la touche A. Maintenez-la enfoncée afin de dessiner une zone de sélection sur un groupe d'unités. Vous pouvez aussi appuyer sur RB pour sélectionner toutes les unités à l'écran.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_SELECTUNITSPC_02">Pour sélectionner une unité, faites un clic gauche dessus. Maintenez le bouton gauche enfoncé et déplacez votre souris pour dessiner une zone de sélection sur un groupe d'unités. Vous pouvez aussi utiliser la touche Q pour sélectionner toutes les unités à l'écran.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_SPECIALUNITS">... ou des unités spéciales.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_UNITORDERS_01">Une fois les unités sélectionnées, utilisez la touche X pour donner des ordres tels que le déplacement...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_UNITORDERS_02">... l'attaque d'unités ennemies...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_UNITORDERS_03">... l'entrée en garnison dans les structures...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_UNITORDERS_04">... ou encore la capture de points tactiques sur la carte.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_UNITORDERSE3_02">... ou l'attaque d'unités ennemies.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_UNITORDERSPC_01">Une fois les unités sélectionnées, faites un clic droit pour donner des ordres tels que le déplacement...</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_WELCOME_01">Bienvenue dans Halo Wars 2. Je suis le capitaine James Cutter.</str>
	<str id="E3D_PIP_CUT_TUTORIAL_WELCOME_01_F">Bienvenue dans Halo Wars 2. Je suis le capitaine James Cutter.</str>
	<str id="E3D_TEXT_BETAWELCOME_MESSAGE">&lt;font color='#ffffff'&gt;Merci de nous aider à créer, tester et améliorer Halo Wars 2. Cette version bêta est un instantané du travail en cours et contient des problèmes normaux propres à tout jeu en développement. Vous serez témoin de petits soucis, de gros pépins, voire de plantages.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Certaines fonctions de Xbox Live ne fonctionneront peut-être pas correctement.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
S'agissant d'une version pre-release, nous ne pouvons pas fournir une assistance au sens habituel du terme. Cependant, les données obtenues en cours de jeu et vos retours nous aideront à améliorer et à peaufiner le produit final.&lt;br&gt;
Votre participation est essentielle pour notre réussite.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Rendez-vous sur &lt;font color='#00d4ff'&gt;http://www.halowaypoint.com/ &lt;/font&gt;&lt;font color='#ffffff'&gt; pour échanger sur la bêta et nous envoyer vos retours.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Les interactions en ligne ne sont pas classées par l'ESRB.</str>
	<str id="E3D_TEXT_BETAWELCOME_TITLE">MERCI POUR VOTRE PARTICIPATION À LA BÊTA.</str>
</string_table>