<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="EP2MBS_M01_PIP_CORR_01">Pavium, on est prêts à gagner Grande Bonté. Mes hommes vont se couvrir de gloire.</str>
	<str id="EP2MBS_M01_PIP_CORR_02">Vous avez vieilli, mon frère ! Où est passé le fougueux Jiralhanae que j'ai connu ? Cette relique est à notre merci !</str>
	<str id="EP2MBS_M01_PIP_CORR_03">Oui, oui, je suis au courant, merci. Un peu de nerf, mon vieux, mes troupes au sol sont déjà opérationnelles ! Voridus, terminé.</str>
	<str id="EP2MBS_M01_PIP_UNBREA_01">Retenez-les, Voridus ! Le terrain n'est pas adapté à nos extracteurs d'énergie. Je cherche toujours une solution !</str>
	<str id="EP2MBS_M01_PIP_UNBREA_02">Par ailleurs, tout ce que nous trouverons ici appartient à Atriox. Ne l'oubliez pas.</str>
	<str id="EP2MBS_M01_PIP_UNBREA_03">Je me suis assagi, Voridus. Calmez-vous. Une fois dans Grande Bonté, nous devrons agir vite pour éviter de nous attirer les foudres des sentinelles.</str>
	<str id="EP2MBS_M01_TEX_INTELREPORT_01">Utilisez des unités antiaériennes pour contrecarrer les sentinelles lourdes.</str>
	<str id="EP2MBS_M01_TEX_MISSIONSUMMARY_01">Rejoignez Voridus et participez à l'assaut de Grande Bonté.</str>
	<str id="EP2MBS_M02_PIP_BRUTE_01">Pavium, nos troupes sont en route pour la récupération sur les vaisseaux du coin.</str>
	<str id="EP2MBS_M02_PIP_BRUTE_02">Non, plus de communication depuis que ses Brutes et lui ont approché Grande Bonté.</str>
	<str id="EP2MBS_M02_PIP_UNBREA_01">Bien. Si Voridus a l'intelligence de m'écouter, il doit en faire autant aux abords de Grande Bonté. Des nouvelles ?</str>
	<str id="EP2MBS_M02_PIP_UNBREA_02">Pas étonnant. Il est sûrement en train d'affronter des sentinelles. Il aurait dû nous tenir informés. Peu importe.</str>
	<str id="EP2MBS_M02_TEX_INTELREPORT_01">Vous trouverez de précieuses ressources parmi les débris, sur les lieux de l'accident.</str>
	<str id="EP2MBS_M02_TEX_MISSIONSUMMARY_01">Dégagez un passage pour l'opération d'extraction.</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_CORR_01">Le Parasite bloque l'entrée de la station. Comme s'il avait conscience qu'elle est une menace pour lui.</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_CORR_02">Nous n'avons pas assez d'hommes, Pavium. Chaque fois qu'on en tue un, un autre le remplace. Le Parasite s'est propagé dans les moindres recoins !</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_CORR_03">Nous venons à peine d'établir notre base et il nous assiège déjà !</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_CORR_04">Je lance immédiatement les extracteurs pour accumuler de l'énergie.</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_UNBREA_01">Voridus, mes troupes et moi sommes en route pour le site de forage. Avez-vous atteint la station forerunner ?</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_UNBREA_02">Il FAUT atteindre cette station. Si on ne réactive pas les défenses forerunners, le Parasite aura notre peau à tous !</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_UNBREA_03">Les fissures ! La zone en est truffée, c'est une vraie poudrière.</str>
	<str id="EP2MBS_M03_PIP_UNBREA_04">En activant les foreuses, nous pourrons déclencher une réaction en chaîne et brûler le Parasite !</str>
	<str id="EP2MBS_M03_TEX_INTELREPORT_01">Plusieurs percées du Parasite ont été détectées dans le secteur.</str>
	<str id="EP2MBS_M03_TEX_MISSIONSUMMARY_01">Rassemblez de l'énergie pour démarrer les foreuses de récupération.</str>
	<str id="EP2MBS_M04_PIP_CORR_01">Pavium, jusqu'où s'étendent les profondeurs de ce complexe ? On n'en finit plus de descendre !</str>
	<str id="EP2MBS_M04_PIP_CORR_02">J'ai dit que je prenais les choses en main, Pavium. C'est là, en bas, qu'on trouvera le moyen de réactiver les sentinelles.</str>
	<str id="EP2MBS_M04_PIP_CORR_04">On ralentit. On dirait que je suis arrivé. Accrochez-vous, ce ne sera pas long.</str>
	<str id="EP2MBS_M04_PIP_UNBREA_01">Si vous aviez suivi les ordres, vous n'auriez pas à y descendre et je n'aurais pas à regarder nos troupes se faire massacrer par cette chose !</str>
	<str id="EP2MBS_M04_PIP_UNBREA_02">De même que le Parasite. Soyez prudent. Ce secteur est sûrement infesté.</str>
	<str id="EP2MBS_M04_PIP_UNBREA_03">Faites bon usage de vos gels incendiaires, l'espace confiné devrait vous avantager.</str>
	<str id="EP2MBS_M04_TEX_INTELREPORT_01">Les Brutes Jump packs sont indispensables pour explorer les archives.</str>
	<str id="EP2MBS_M04_TEX_MISSIONSUMMARY_01">Trouvez et réactivez les sentinelles défensives.</str>
	<str id="EP2MBS_M05_PIP_ATR_01">Voridus, Pavium ! Vous savez ce que vos actions m'ont coûté ?</str>
	<str id="EP2MBS_M05_PIP_ATR_02">Bande d'abrutis ! C'est pour combattre le Parasite que ce complexe a été conçu ! Vous n'avez aucune idée de ce que vous avez fait !</str>
	<str id="EP2MBS_M05_PIP_ATR_03">J'ai passé des mois à fortifier ces positions pour poursuivre la lutte contre les humains. À cause de vous, je dois les abandonner !</str>
	<str id="EP2MBS_M05_PIP_ATR_04">Envoyons toutes nos unités contre lui ou nous pourrons dire adieu à ce que nous avons construit.</str>
	<str id="EP2MBS_M05_PIP_ATR_05">Je veux des résultats, pas votre parole. J'arrive.</str>
	<str id="EP2MBS_M05_PIP_CORR_01">Nous avons réactivé les sentinelles. Nous allons régler le problème ! Vous avez ma parole !</str>
	<str id="EP2MBS_M05_PIP_UNBREA_01">Tout va s'arranger, Atriox. Nous voulions juste vous tenir informé.</str>
	<str id="EP2MBS_M05_TEX_INTELREPORT_01">Les mégatourelles de Pavium sont indispensables pour contrer la menace.</str>
	<str id="EP2MBS_M05_TEX_MISSIONSUMMARY_01">Repoussez la dernière vague du Parasite avant qu'il ne soit trop tard.</str>
</string_table>