<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M00_BRUTE_AITAUNT_01">C'est ça, fuyez !</str>
	<str id="M00_BRUTE_GRUJUMP_01">Abattez ces lâches !</str>
	<str id="M00_BRUTE_GRUJUMP_02">Je m'occupe du gros !</str>
	<str id="M00_COMMS_SPAD_LEGSTRETCH_01">Ah, ça fait du bien de retrouver la terre ferme, pas vrai, Alice ?</str>
	<str id="M00_GRUN2_AITAUNT_01">Ils ont pas l'air si terrible.</str>
	<str id="M00_GRUNT_AITAUNT_01">Je croyais qu'on avait affaire à une armée ?</str>
	<str id="M00_GRUNT_GRUJUMP_02">C'est lequel, le gros ?</str>
	<str id="M00_MAR01_RECONPOOL_02">Il y a d'autres débris par ici, chef !</str>
	<str id="M00_MAR01_RECONPOOL_07">Sûrement l'œuvre des Covenants. Ça voudrait dire qu'on est toujours en guerre.</str>
	<str id="M00_MAR01_RECONPOOL_11">J'espérais tomber sur des alliés en venant ici, mais ça...</str>
	<str id="M00_MAR02_RECONPOOL_03">Ces traces de brûlure sont vieilles, mais personne ne les a nettoyées. C'est mauvais signe.</str>
	<str id="M00_MAR02_RECONPOOL_08">Ceux qui ont installé ça n'étaient pas préparés pour une attaque.</str>
	<str id="M00_MAR02_SOUND_01">Je ne sais pas ce qu'on entend, mais ça ne m'inspire rien de bon.</str>
	<str id="M00_MAR03_RECONPOOL_04">On n'a trouvé aucun corps dans les décombres, chef.</str>
	<str id="M00_MAR03_RECONPOOL_09">Pas de matériel par ici. Juste de l'équipement scientifique.</str>
	<str id="M00_MAR03_RECONPOOL_12">C'est rien qu'un tas de cendres. Trouvons ce signal et rentrons chez nous.</str>
	<str id="M00_MAR03_VERTIGO_01">Ça va aller, merci. Je tiens à garder mon petit-déj'.</str>
	<str id="M00_MAR04_RECONPOOL_05">Vous pensez que ce sont les mêmes qui ont envoyé le signal ?</str>
	<str id="M00_MAR04_RECONPOOL_10">Ça m'a tout l'air d'une attaque-surprise.</str>
	<str id="M00_MAR04_SOUND_01">Vous avez entendu ? Qu'est-ce que c'était ?</str>
	<str id="M00_MAR04_VERTIGO_01">Pfiou, regardez un peu en bas !</str>
	<str id="M00_MARSQ_RECONPOOL_01">Sécurisez ce site pour l'équipe rouge, Marines !</str>
	<str id="M00_MARSQ_RECONPOOL_06">Ratissez la zone ! Je veux un rapport complet sur tout le site.</str>
	<str id="M00_PIP_AND_BANPORTAL_01">C'est étrange, on dirait qu'ils ont été modifiés et les machines qui y sont reliées n'appartiennent pas à l'UNSC. Faites-moi signe si vous en croisez d'autres.</str>
	<str id="M00_PIP_CUT_INVESTIGATE_01">Jerome, nos équipes de reconnaissance ont sécurisé ce portail. Il vous mènera au signal.</str>
	<str id="M00_PIP_CUT_INVESTIGATE_SPLIT_01">J'ai ordonné au reste de nos forces d'attendre et de couvrir vos arrières pendant que vous inspectez les lieux.</str>
	<str id="M00_PIP_CUT_KEEPMOVING_01">Continuez d'avancer, équipe rouge ! Ce n'est pas le moment de traîner.</str>
	<str id="M00_PIP_CUT_KEEPMOVING_02">Jerome, vous devez rentrer immédiatement. On a absolument besoin de cette IA.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_CUT_ALICEBACK_02">Jerome, une équipe médicale est en place pour Douglas. Je veux que cette IA et vous me fassiez un rapport complet dès que vous serez sur le Spirit of Fire.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_CUT_ALICEBACK_SPLIT_02">Nous devons découvrir tout ce qu'elle sait.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_CUT_EVAC_01">Bien reçu, je vous envoie les coordonnées de la zone d'évacuation. On a trouvé une aire dégagée près d'une plage, à 500 m de votre position.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_ISA_BRUPORTAL_01">Ils utilisent les portails de l'Arche !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_ISA_RIP_01">Elle a disparu !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_PELIC_FLYBY_01">Spirit of Fire, j'approche de la zone de largage avec l'équipe rouge.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_PELIC_FLYBY_02">Largage imminent, équipe rouge.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_BROKECONTROL_01">Je m'en occupe !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_BROKECONTROL_02">J'y suis presque...</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_BROKECONTROL_03">C'est bon, allez-y ! Je vous couvre !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_BROKECONTROL_06">Je programme le pont pour qu'il se désactive quand vous aurez traversé !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_BRUPORTAL_01">Attention, là-bas !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_BRUPORTAL_02">Les portails. Mais qu'est-ce qu'ils ont tous avec les portails ?</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_EVAC_01">Qu'est-ce que c'était ?</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAA_MYBRIDGE_01">Trop lents !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_BROKECONTROL_01">Les commandes du pont ! Alice, maintenant !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_BROKECONTROL_02">Grouille-toi, ils arrivent !</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_BROKECONTROL_03">Spirit of Fire, on est sur la zone d'évacuation. Isabel et Douglas sont avec moi.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_BROKECONTROL_05">Tu t'en sors, Alice ?</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_EVAC_01">On verra plus tard. Pour l'instant, on doit ramener Douglas et Isabel sur le Spirit of Fire. Capitaine, on va avoir besoin d'un coup de main.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_FLYBY_01">On a hâte de reprendre du service, capitaine.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_LAMB_01">Avant-poste scientifique Henry Lamb. Spirit of Fire, on est juste devant vous. La base a l'air vide à première vue. Allons voir qui a émis ce signal.</str>
	<str id="M00_PIP_IGC_SPAJ_RIP_01">Vous en faites pas pour elle, Isabel. On est à bord, pilote. Allons-y.</str>
	<str id="M00_PIP_ISA_AIWAKE_01">Hé, vous m'entendez ? Qu'est-ce qui se passe ? Où allons-nous ?</str>
	<str id="M00_PIP_ISA_AIWAKE_02">J'ai essayé de vous prévenir. Vous avez de la chance d'être en vie !</str>
	<str id="M00_PIP_MARSQ_WELCOME_01">Reco 1 au rapport. On a posé des charges pour dégager la voie quand vous serez prêts.</str>
	<str id="M00_PIP_MARSQ_WELCOME_SPLIT_01">Je ne sais pas contre qui ou quoi ils se protégeaient, mais il y a des sacrées barricades par ici.</str>
	<str id="M00_PIP_REC3_SITREP_01">C'est une des équipes de reconnaissance. On l'a trouvée comme ça en arrivant. On sait pas ce qui s'est passé.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_AIWAKE_01">Et puis on reviendra s'occuper de ce Brute !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_INVESTIGATE_01">J'ignore qui a fait ça, mais ils sont partis depuis longtemps.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_KEEPMOVING_01">Dépêche-toi, Jerome ! On doit emmener Isabel sur le Spirit of Fire !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_KEEPMOVING_02">Qu'est-ce que t'attends, Jerome ? Magne-toi !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_KEEPMOVING_03">Allez, allez, vite !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_KEEPMOVING_04">T'arrête pas, Jerome !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_KEEPMOVING_05">Allez, en route, Spartan ! Vite !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_LEGSTRETCH_01">On vient juste de débarquer, Douglas. On ne sait rien de cet endroit.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_MOVEPROMPT">Le capitaine compte sur nous pour localiser le signal. Mettons-nous en route.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_SEARCH_01">Les Covenants. On dirait que ces gens ont essayé de se battre, mais...</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_SITREP_01">Cette mission devient de plus en plus intéressante.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_UNSCBUILDINGS_01">Ces bâtiments servaient à la recherche, pas à la défense. Ces gens n'étaient pas des soldats, mais des scientifiques.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAA_WELCOME_01">Jerome, ce ne sont pas des défenses militaires.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAD_DOWNBIRD_01">Qu'est-ce que ce nightingale fait ici ? On a des blessés ?</str>
	<str id="M00_PIP_SPAD_INVESTIGATE_01">J'ai un paquet de traces de tir plasma, par ici. Ça ressemble aux Covenants.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAD_MOVEPROMPT">J'aimerais bien rester admirer le paysage, mais on devrait plutôt se diriger vers le signal.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAD_SEARCH_01">Tout n'est pas perdu, Alice. S'ils sont ici, on les trouvera.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAD_SITREP_01">Il faut une sacrée puissance de tir pour abattre un pélican...</str>
	<str id="M00_PIP_SPAD_SMALLDROP_01">Ça m'a manqué, ça !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAD_WELCOME_01">Pourquoi est-ce qu'ils avaient pas de défenses ? Ils auraient dû prévoir une attaque covenante.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_ACTIVATE_LIGHTBRIDGE_01">On doit passer de l'autre côté. Activons ce pont.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_AIWAKE_01">On va vous tirer de là, Isabel. Faites-nous confiance.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_BANPORTAL_01">Professeur, on a trouvé d'autres portails. Mais il y a quelque chose qui cloche.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_BOMBING_RUN_01">Encore des traces de plasma. Ils ont tout détruit sur leur passage.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_GETTOSIGNAL_01">On en saura plus en trouvant l'origine du signal.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_JUMPY_01">Accrochez-vous !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_LEGSTRETCH_02">Alice a raison. On ne sait pas ce qui nous attend là-bas. Restez sur vos gardes.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_LETSMOVEOUT">Les équipes de reconnaissance sont parties devant. Allons-y.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_SHOOTBARRIERS_01">Écartez-vous !</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_SHOOTBARRIERS_02">Fais sauter ces charges, Alice.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_SMALLDROP_01">Attention, il y a un trou, devant.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_THRUTHEPORTAL_01">Oui, capitaine.</str>
	<str id="M00_PIP_SPAJ_WELCOME_02">Non, ça a été fait dans l'urgence. Ils devaient être désespérés.</str>
	<str id="M00_TEX_CALLOUT_BARRIER">DÉTRUIRE</str>
	<str id="M00_TEX_CALLOUT_LIGHTBRIDGE">ACTIVER</str>
	<str id="M00_TEX_CALLOUT_TELEPORTER">PORTAIL</str>
	<str id="M00_TEX_HINT_WARTHOG_RAM">Appuyez sur @special_power@ pour utiliser la capacité spéciale Bélier du warthog.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_ATTACKING">Une fois votre unité sélectionnée, placez le réticule sur la cible et appuyez sur @TutAttack@ pour attaquer.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_CAMERAMOVE">Déplacez la CAMÉRA avec @TutScrollCam@, et faites-la pivoter et zoomez avec @TutZoom@.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_CAMERAMOVE_KEYBOARD">Déplacez la CAMÉRA avec @TutScrollCam@, et faites-la pivoter et zoomez avec @TutAlt@ + @MouseScroll@.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_CAMPAIGNLOGS_01">Vous avez récupéré un journal de Phœnix. Vous pouvez déverrouiller ces journaux en trouvant certains objets dans la campagne ou en terminant des missions. Consultez les entrées déverrouillées dans la page correspondante.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_LIGHTBRIDGE_01">Dirigez-vous vers le panneau de contrôle du pont de lumière. Sélectionnez-le pour activer le pont.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_LIGHTBRIDGE_02">À présent, sélectionnez l'option du panneau de contrôle avec @TutScrollCam@ et appuyez sur @TutSelect@ pour activer le pont de lumière.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_UNITMOVEMENT">Sélectionnez votre WARTHOG avec @TutSelect@, puis placez le réticule sur une position et appuyez sur @TutAttack@ pour vous y rendre.</str>
	<str id="M00_TEX_TUTORIAL_WARTHOGJUMP_01">Les warthogs franchissent automatiquement les petits creux quand vous passez dessus.</str>
	<str id="M00_TEXT_OBJECTIVE_02">Rejoignez la source du signal.</str>
	<str id="M00_TEXT_OBJECTIVE_05">Rejoignez la zone d'évacuation du pélican.</str>
	<str id="M00_TEXT_OBJECTIVE_DESC_02">Découvrez d'où provient le mystérieux signal et qui l'a envoyé.</str>
	<str id="M00_TEXT_OBJECTIVE_DESC_05">Menez les Spartans jusqu'à la zone d'évacuation du pélican en évitant le combat autant que possible.</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_CODEXOBJECTIVE">Trouvez tous les journaux de Phœnix.</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_CODEXOBJECTIVE_DESC">Récupérez tous les journaux de Phœnix pour connaître les événements liés à ce bâtiment de l'UNSC.</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_CODEXOBJECTIVE_UPDATE">Journal de Phœnix trouvé</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_02">Terminez la mission avec moins de 50 % de dégâts infligés.</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_03">Tuez 5 escouades de Grognards avec le Bélier du warthog.</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_DESC_02">Terminez la mission avec moins de 50 % de dégâts infligés au warthog.</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_DESC_03">Utilisez la capacité Bélier du warthog pour tuer 5 escouades de Grognards.</str>
	<str id="M00_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_UPDATE_03">Escouades de Grognards percutées :</str>
	<str id="M00_TEXT_UI_WARTHOG_HEALTH">Warthog</str>
</string_table>