<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M01_BRU2_CAMP_ATTACK_02">Les Humains reviennent se faire massacrer !</str>
	<str id="M01_BRUTE_CAMP_ATTACK_01">On nous attaque !</str>
	<str id="M01_BRUTE_CAMP_ATTACK_03">Protégez les ressources ! Repoussez-les !</str>
	<str id="M01_BRUTE_CAMP_ATTACK_04">Decimus nous tuera si jamais ils les endommagent !</str>
	<str id="M01_COMMS_HORNETS_SUPPRESSION_01">Lancez le tir de suppression, soldats !</str>
	<str id="M01_COMMS_MARSQ_CAMP_ATTACK_02">On fait moins les malins à armes égales, hein ?</str>
	<str id="M01_COMMS_SPAJ_HUNTERS_INTRO_01">Ne vous arrêtez surtout pas, leurs canons transperceraient vos armures !</str>
	<str id="M01_FLAVOUR_MAR02_COVWRECKAGE_01">Vous avez entendu ? Le Major est venu ici !</str>
	<str id="M01_HORN_COMMS_FIRSTSUPPORT_01">Ici l'escadron de hornets, en place pour le tir de suppression.</str>
	<str id="M01_HORN_COMMS_SECONDSUPPORT_01">Allumez-les, hornets.</str>
	<str id="M01_IGC_BRUTE_WRECKAGE_01">Les Humains ! Arrêtez-les ou Decimus nous tuera tous !</str>
	<str id="M01_KODIA_DEPLOY_01">Kodiaks déployés. On attend vos ordres.</str>
	<str id="M01_KODIA_FIRING_01">Ciblage des ennemis en cours.</str>
	<str id="M01_MAR02_CAMP_ATTACK_01">Faut pas les lâcher !</str>
	<str id="M01_MAR02_CAMP_COMPLETE_01">Et une victoire pour l'avant-poste !</str>
	<str id="M01_MAR03_CAMP_COMPLETE_01">Non mais vous avez vu leurs têtes ? C'était épique !</str>
	<str id="M01_MAR03_HUNTERS_DEAD_01">Pfiou, j'ai déjà vu deux de ces monstres éliminer un tank et son équipage.</str>
	<str id="M01_MAR03_HUNTERS_INTRO_01">Ils sont immenses !</str>
	<str id="M01_MAR03_HUNTERS_INTRO_RESPONSE_01">C'est bien ce que je comptais faire !</str>
	<str id="M01_MAR04_CAMP_ATTACK_01">Ouais ! J'avais de bons copains dans cette base.</str>
	<str id="M01_MAR04_CAMP_COMPLETE_01">Ils ont pas assez souffert, si vous voulez mon avis.</str>
	<str id="M01_MAR04_HUNTERS_INTRO_CALL_01">Évitez les tirs de leurs canons !</str>
	<str id="M01_MARSQ_CAMP_ATTACK_01">Maintenant ! En avant !</str>
	<str id="M01_MARSQ_HUNTERS_INTRO_01">Vous arrêtez pas, Marines !</str>
	<str id="M01_PIP_AND_DAMAGEDVEHICLE_01">Jerome, vos unités semblent avoir subi des dégâts. Vous pouvez faire appel aux drones de réparation du Spirit of Fire, je les ai activés pour vous.</str>
	<str id="M01_PIP_AND_LIGHTBRIDGE_01">La tour forerunner qui se trouve plus loin émet une formidable signature énergétique. Emparez-vous-en et nous pourrons utiliser cette énergie.</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_DEC_BASEOPENTAUNT_01">Vous n'êtes même pas capables de défendre votre base ? Ah ! Comment avez-vous pu gagner la guerre ?</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_DEC_BASEOPENTAUNT_02">Si vous ne tenez pas plus que ça à votre base, je la prends avec plaisir !</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_DEC_TAUNT_01">Je viderai vos crânes et je les donnerai comme jouets au nabot !</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_DEC_TAUNT_02">Abandonnez ! L'Arche nous appartient, désormais. Vous ne la reprendrez pas !</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_DEC_TAUNT_04">L'Arche est à nous, Humains. Personne ne s'opposera à la puissance des Parias !</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_IGC_DEC_BOSSBATTLE_01">Pourquoi ne pas fuir ? Vous ne faites que ça depuis le début.</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_IGC_ISA_END_01">Oh, je n'aime pas ça. Je n'ai réussi à récupérer que des fragments, mais c'est à propos d'un Cartographe.</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_IGC_ISA_END_02">Pas qui. Quoi. Je vous brieferai quand vous aurez regagné le vaisseau. Ça risque de prendre un peu de temps.</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_IGC_SPAJ_END_01">On a trouvé quelque chose, capitaine. Le transfert est en cours. Isabel, vous pouvez le décrypter ?</str>
	<str id="M01_PIP_CHAT_IGC_SPAJ_END_02">Le Cartographe ? Qui est-ce ?</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BARRACKS_PROMPT_01">Jerome, construisez cette caserne pour que nous puissions envoyer plus d'infanterie sur le terrain.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BARRACKS_PROMPT_02">Vous allez avoir besoin d'unités d'infanterie avancées. Construisez une caserne sur un des emplacements de base vacants.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_01">C'est un site idéal pour établir une base. Ce sera le centre de vos opérations et une fois qu'elle sera construite, vous pourrez installer plus de structures pour créer une armée.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_02">Maintenant que la base est sur pied, les plateformes de ravitaillement sont disponibles. Construisez-en une.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_03">Les plateformes de ravitaillement vous apporteront un flux constant de ressources pour créer votre armée.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_04">Maintenant, placez un générateur pour lancer la production d'énergie.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_05">Il vous faudra de l'énergie et du ravitaillement pour créer plus d'unités spécialisées.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_06">Maintenant que la production de ressources est lancée, construisez une caserne pour placer des unités d'infanterie avancées.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_07">L'infanterie est votre ligne de front ainsi que l'une de vos unités les plus polyvalentes sur le terrain.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_08">Vous avez une bonne installation de départ, Jerome. Vous pouvez y ajouter des ressources, une caserne ou des tourelles automatiques pour la défendre.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_10">Vous pouvez aussi construire un garage pour renforcer vos warthogs.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_PROMPT_01">Jerome, commencez à construire une base sur ce site vacant.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_BASETUTORIAL_PROMPT_02">Nous devons établir une base pour réunir plus de troupes, Jerome. Commencez à en construire une sur ce site vacant.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_CAPTUREPOWER_PROMPT_01">Jerome, il va nous falloir un maximum d'énergie. Vous devriez capturer ce nœud d'alimentation.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_CAPTUREPOWER_PROMPT_02">Ce nœud d'alimentation ne nous sert à rien si vous ne le capturez pas, Jerome.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_DECORDERSSTRIKE_01">Decimus ordonne un bombardement sur sa propre position depuis le transporteur ! Repliez-vous !</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_DECUSFIRSTEAVESDROP_01">Vous pouvez l'intercepter, Isabel ?</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_DECUSFIRSTEAVESDROP_02">Il ne va pas tarder à découvrir ce qui s'est passé. Isabel, continuez à intercepter les transmissions et à nous les envoyer. Jerome, établissez cette base.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_FIRSTBASE_01">N'oubliez pas que vos Marines ont des grenades. Utilisez-les pour détruire cette base.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_FIRSTOPTIONALPOWER_02">Et notre production augmentera. Prenez tous ceux que vous trouverez.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_HELLBRINGERSVBASE_01">Jerome, utilisez les lance-flammes de vos Hellbringers pour incendier cette base.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_MARINES_ENEMYCAMPFOUND01">Bien reçu, Assaut 1. Éliminez-les.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_MOVEINTOGARRISON_10">Placez des hommes dans ces garnisons vides, Jerome. Ils seront mieux protégés contre la base des Parias.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_POSTBOMB_01">Jerome, utilisez les drones de réparation pour réparer les dégâts de la base.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_POWERPROMPT_01">Votre base doit commencer à produire de l'énergie. Placez un générateur.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_POWERPROMPT_02">Vous devez absolument construire un générateur, Jerome. Placez-en un sur un emplacement de base vacant.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_REINFORCE_01">Jerome, l'ennemi a des troupes stationnées un peu plus loin. Je vous envoie des renforts pour les éliminer.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_REINFORCE_ADD01">Nous allons porter un coup fatal aux Parias dans toute la zone d'opération. Essayez de coordonner vos attaques.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_SALVAGEOPERATION_01">Assaut 1, l'opération de récupération de Decimus est juste devant vous.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_SILOS_02">Récupérez tout ce que vous pouvez. On risque d'en avoir bien besoin.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_SUPPLYPROMPT_01">On a besoin de cette plateforme de ravitaillement, Jerome. Placez-en une sur l'un des emplacements de base vacants.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_SUPPLYPROMPT_02">On ne pourra pas créer d'armée sans ravitaillement. On doit construire une plateforme.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_WARTHOGDROP_01">Assaut 1, vous approchez de l'opération de récupération de Decimus. Je vous envoie des warthogs pour faciliter la reconnaissance.</str>
	<str id="M01_PIP_CUT_WRECKWARNING_01">Jerome, nous avons détecté un important détachement ennemi derrière ces décombres. Utilisez les warthogs pour ouvrir la voie et les contourner.</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_BOMBTAUNT_01">C'est ça, continuez de fuir !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_BOMBTAUNT_02">Vous brûlerez comme toutes nos autres victimes !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_BOMBTAUNT_03">Brûlez, imbéciles !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_DECUSFIRSTEAVESDROP_01">À toutes les équipes de récupération, ici Decimus ! Pourquoi avez-vous arrêté la production ? Répondez !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_ENGINEERSATTACKED_01">Je vais vous briser !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_MOREENGINEERS_01">Ingénieurs ! À moi !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_ORBSTRIKECALL_01">Commandant, continuez de tirer ! Réduisez-les en cendres !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_ORBSTRIKECALL_02">Maintenant, commandant ! Pulvérisez-les !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_ORBSTRIKECALL_03">Lancez le bombardement à mon signal !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_POWERNODE_01">Ne laissez PAS les Humains s'approcher de nos sources d'énergie ! Bougez-vous et MASSACREZ-LES !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_POWERNODE_02">Si les Humains s'emparent de nos ressources, je vous ferai tous écorcher vifs ! Arrêtez-les !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_POWERNODE_03">Empêchez-les de prendre nos ressources ! Étripez-les !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_RESPONDSTOCAPTURES_01">Atriox n'aurait pas dû vous laisser vous échapper de la base humaine. Il a peut-être cru bon de jouer avec vous, mais je ne serai pas aussi clément !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_RESPONDSTOCAPTURES_03">H.S. ? Bah, je suis un Jiralhanae ! Ça fait des années que je massacre vos semblables !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_USESGRAVITYHAMMER_01">Allez-y, venez !</str>
	<str id="M01_PIP_DEC_WARLORD_TAUNT_01">Vous avez causé trop de dégâts aujourd'hui, Humains ! Seigneur de guerre ! Amène-moi leurs têtes !</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_AND_LIGHTBRIDGEON_01">On dirait que les Parias utilisent ces nœuds pour extraire de l'énergie de l'Arche. Mais maintenant, je peux les reprogrammer pour alimenter nos bases au sol.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_CUT_END_01">Attention, ils contre-attaquent !</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_CUT_END_02">Decimus doit essayer de cacher quelque chose. Fouillez les décombres.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_CUT_GHOSTSCOUT_02">Bombardement plasma imminent ! À couvert, Assaut 1 !</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_CUT_INTRO_01">Écoutez-moi bien. Les Parias vont à tout prix chercher à garder le contrôle de cette installation. On ne peut pas les laisser faire.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_CUT_INTRO_02">Assaut 1, votre mission est d'établir une base avancée. Attendez-vous à rencontrer de la résistance.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_CUT_INTRO_SPLIT_01">Decimus, un des généraux d'Atriox, a mené l'attaque contre l'avant-poste de l'UNSC. Il est temps de lancer les représailles.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_DEC_END_01">Je suis impressionné, Humains... Mais nous nous reverrons.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_DEC_GHOSTSCOUT_01">Alors comme ça, vous êtes sortis de votre trou pour vous refaire humilier ? Je pensais que la première fois vous aurait suffi.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_DEC_GHOSTSCOUT_02">C'était un avant-goût de notre puissance, Humains. Si vous en voulez plus, je suis là.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_DEC_ORBSTRIKE_FIRST_01">Commandant ! Annihilez ces créatures !</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_ISA_BOSSBATTLE_01">Il a l'air plus grand que la dernière fois que je l'ai vu.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_ISA_END_01">Quel monstre... Il n'a pas plus de considération pour les siens que pour nous.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_ISA_GHOSTSCOUT_02">Capitaine, je détecte une forte concentration d'énergie en orbite au-dessus de notre base !</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_SPAJ_BOSSBATTLE_01">Je suppose que c'est Decimus.</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_SPAJ_END_01">Je croyais que Decimus ne fuyait jamais ?</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_SPAJ_END_02">Il bombarde sa propre base ?</str>
	<str id="M01_PIP_IGC_SPAJ_LIGHTBRIDGEON_02">Merci, professeur. Je vous fais signe si j'en vois d'autres. Et maintenant, trouvons un moyen de franchir ce canyon.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_ANTIVEHICLE_01">Jerome, vos véhicules n'arriveront pas à franchir ce bouclier. Vous devez détruire sa source d'alimentation avec vos troupes au sol.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_COVWRECKAGE_01">Une bataille a eu lieu ici, à la fin de la guerre. Le Major nous a tous sauvés.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_DAMAGEDVEHICLE_01">Jerome, vos unités semblent avoir subi des dégâts. Vous pouvez faire appel aux drones de réparation du Spirit of Fire, je les ai activés pour vous.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_DECUSFIRSTEAVESDROP_01">Capitaine, je détecte une transmission sur un des canaux parias.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_DECUSFIRSTEAVESDROP_02">Je vous la transmets.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_PLASMASTRIKE_02">Je détecte une autre concentration d'énergie, tous à couvert !</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_POSTBOMB_01">Rien que les drones de réparation ne puissent remettre en état. On a eu de la chance, cette fois. Le rayon plasma provenait du transporteur des Parias, le même qui a attaqué mon avant-poste !</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_POSTBOMB_02">Les autres équipes de récupération de Decimus se trouvent au nord, à l'emplacement indiqué sur votre carte. Faites-le payer.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_RECRUITMARINES_01">Les escouades de Marines sont désormais disponibles dans votre QG.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_RECRUITMARINES_02">Ces unités de combat, efficaces dans toutes les situations, peuvent capturer des objectifs et récupérer des ressources sur le terrain.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_REINFORCE_ADD01">Jerome, le capitaine déploie un contingent important sur la zone cible, essayez de coordonner vos attaques.</str>
	<str id="M01_PIP_ISA_WRECKAGEFIN_01">Ces décombres datent des derniers jours de l'Alliance covenante. Les Parias récupèrent ce qu'ils peuvent pour fabriquer des armes. Comme des vautours sur une carcasse.</str>
	<str id="M01_PIP_MARSQ_MARINES_ENEMYCAMPFOUND_01">Spirit of Fire, le camp des Parias est en vue. Terminé.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_ANTIINFANTRY_01">Infanterie ennemie en vue. Hellbringers, à vous de jouer.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_BASETUTORIAL_11">Merci, capitaine. Il est temps de leur rendre la monnaie de leur pièce.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_BOSSBATTLEHALF_01">Son armure est H.S. ! Continuez comme ça !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_BRIDGE_CONFIRM_01">Pont activé. Allons-y.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_BRIDGE_PROMPT_01">Utilisons ce panneau de contrôle pour activer le pont de lumière.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_BRIDGE_PROMPT_02">Activez ce pont de lumière, soldats.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_COVWRECKAGE_01">Isabel, d'où viennent tous ces débris ?</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_COVWRECKAGE_03">C'est bon de savoir que John est toujours parmi nous.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_DECNEARLYDEFEATED_01">On a réussi à l'affaiblir ! Un dernier effort !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_DECUSFIRSTEAVESDROP_01">Bien, on a attiré son attention.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_EYESONCAMP_01">Spirit of Fire, le camp des Parias est en vue. Terminé.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_FIRSTBASECLEARED_01">Spirit of Fire, on a détruit la base. Quels sont les ordres ?</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_FIRSTOPTIONALPOWER_01">Un autre nœud d'alimentation. Si on le capture, Decimus sera privé de ressources.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_FOCUSFIREONDECIMUS_01">Concentrez vos attaques sur Decimus, mais faites attention aux frappes de plasma !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_HELLBRINGERGARRSIONS_01">Calcinez-les, Hellbringers !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_HUNTERS_INTRO_01">Ils ont des Chasseurs ! Hellbringers, éliminez-les avant qu'ils détruisent nos warthogs.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_INTRO_01">Vous avez entendu le capitaine, Assaut 1. En avant, Marines.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_KODIAKSHELLS_ADD01">Kodiaks, détruisez ces cibles !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_KODIAKTARGETS_ADD01">Kodiaks, feu à volonté. Faites savoir aux Parias qu'on est là.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_LIGHTBRIDGE_02">Bien reçu, professeur. Capturez ce nœud d'alimentation, soldats !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_MOREENGINEERS_02">D'autres ingénieurs !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_PLASMASTRIKE_02">À couvert, tout le monde !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_POSTBOMB_01">On ne peut pas refuser une telle invitation. Quels sont les dégâts ?</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_POSTBOMB_03">Je lui transmettrai le message, Isabel. Allez, en route.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_SALVAGEREINFORCEMENTS_01">Attention, soldats ! Renforts ennemis en approche !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_SALVAGEREINFORCEMENTS_02">Une nouvelle navette arrive !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_SALVAGEREINFORCEMENTS_03">Spirit en approche, préparez-vous !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_SCOUNTCAMPCLEAR_01">Le camp est vide, la zone sécurisée.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_SILOS_01">Tiens, tiens. Les Parias ont récupéré des ressources, on dirait.</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_USESGRAVITYHAMMER_02">Il a un marteau antigrav !</str>
	<str id="M01_PIP_SPAJ_WARLORD_TAUNT_02">Descendez-le, soldats !</str>
	<str id="M01_SPAJ_MOREHUNTERS_01">D'autres Chasseurs, attention !</str>
	<str id="M01_TEX_OBJ_DEFEATDECIMUS_01">Battez Decimus.</str>
	<str id="M01_TEX_OBJ_DEFEATDECIMUSSHORTDESCR_01">Decimus est le bras droit d'Atriox. Le vaincre sèmera la confusion dans les rangs des Parias.</str>
	<str id="M01_TEX_OBJ_STRIKEATDECIMUSBASE_01">Attaquez la base principale de Decimus.</str>
	<str id="M01_TEX_OBJ_STRIKEATDECIMUSBASESHORTDESCR_01">Decimus est le bras droit d'Atriox. En attaquant sa base principale, vous sèmerez la confusion dans les rangs des Parias.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_ADDINGBUILDINGS_01">Vous pouvez construire autant de structures que votre base a d'emplacements. Améliorez la base pour y ajouter des emplacements.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_ADDINGBUILDINGS_02">À présent, sélectionnez la structure avec @TutScrollCam@ et appuyez sur @TutSelect@ pour confirmer ou @TutCancel@ pour annuler.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_ALLUNITS_01">Sélectionnez toutes les unités locales en vue en appuyant sur @TutLClUnits@ et toutes les unités sur le champ de bataille en appuyant deux fois sur @TutLClUnits@.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_ANTIINFANTRY_01">Les Hellbringers sont de redoutables unités anti-infanterie.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_ANTIVEHICLESHIELD_01">Seules les unités d'infanterie peuvent traverser les boucliers antivéhicules. Utilisez-les pour désactiver le bouclier en détruisant sa source d'alimentation, de l'autre côté.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_BASETUTORIAL_01">Appuyez sur @TutSelect@ sur un site de base pour ouvrir le menu circulaire.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_BASETUTORIAL_02">À présent, sélectionnez la structure avec @TutScrollCam@ et appuyez sur @TutSelect@ pour confirmer ou @TutCancel@ pour annuler.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_BASETUTORIAL_03">Appuyez sur @TutSelect@ sur un emplacement de base vacant pour ouvrir le menu circulaire.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_CAPTUREPOWERNODE_01">Placez les unités d'infanterie à proximité des points de capture et appuyez sur @TutInteract@ pour les prendre.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_COLLECTRESOURCES_01">Placez vos unités sur les caches de ressources parias pour les récupérer automatiquement.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_COLLECTSUPPLIES_01">Des ressources se cachent parfois dans les décombres des moissonneurs parias détruits. Si vous avez une base, elles peuvent vous servir à créer une armée.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_DPAD_01">@TutCyclBses@ : parcourir les sites de la base @TutCyclSquds@ : parcourir les unités actives @TutCyclAlrts@ : atteindre la dernière alerte</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_ENTERGARRISON_01">Vous pouvez déplacer vos unités d'infanterie dans les garnisons en les sélectionnant et en appuyant sur @TutInteract@ au-dessus d'une garnison.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_GARRISONS">Les garnisons constituent un bonus défensif contre les attaques ennemies.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_GATHERRESOURCES_01">Sélectionnez une unité d'infanterie et appuyez sur @TutInteract@ sur les caisses de ressources pour récupérer les ressources, ou placez une unité d'infanterie à côté d'elles pour récupérer les ressources automatiquement.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_HELLBRINGER_01">Les Hellbringers sont équipés de lance-flammes efficaces contre les unités d'infanterie.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_HELLBRINGER_02">Les Hellbringers peuvent éliminer efficacement les unités stationnées en garnison.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_HELLBRINGERSVBASE_01">Les lance-flammes des Hellbringers sont également efficaces contre les structures.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_HELLBRINGERSVHUNTERS_01">Les Chasseurs sont une menace pour vos véhicules, mais les Hellbringers peuvent vous en débarrasser.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_LEADERPOWERS_01">Accédez à vos pouvoirs de chef en appuyant sur @TutPwrRadial@ pour ouvrir le menu circulaire.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_LEADERPOWERS_02">À présent, sélectionnez un pouvoir de chef avec @TutRadMove@ et appuyez sur @TutSelect@ pour confirmer.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_LEADERPOWERS_03">Appuyez sur @TutSelect@ pour utiliser le pouvoir de chef ou annulez-le avec @TutCancel@.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_LPHEAL_01">Accédez au pouvoir de chef Drones de réparation en appuyant sur @TutPwrRadial@ pour ouvrir le menu circulaire.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_MARINES_01">Les Marines sont des unités d'infanterie générales capables de capturer des points sur le champ de bataille.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_ONLYINFANTRYCAPTURE_01">Les véhicules et les unités aériennes ne peuvent pas capturer de points. Seules les unités d'infanterie comme les Marines et les Hellbringers peuvent le faire.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_POPCAP_01">Le nombre d'unités que vous pouvez créer est limité. Une fois la limite atteinte, vous devrez attendre que certaines de vos unités meurent pour en créer de nouvelles.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_POPCAP_02">Vous avez subi de lourdes pertes. Créez plus d'unités dans votre base pour reconstituer votre armée.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_POWERNODE_01">Une fois capturés, les nœuds d'alimentation vous fournissent un flux de ressources constant.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_SPECIALABILITY_GRENADE_01">Certaines unités ont des capacités spéciales. Sélectionnez une unité et appuyez sur @special_power@ pour les activer.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_SUPPLYSILOS">Les Parias entreposent les ressources qu'ils rassemblent dans des silos. Détruisez ces silos pour révéler leur contenu et vous en emparer.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_TURRETS_01">Construisez des tourelles pour défendre votre base.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_TURRETSSHORTDESCR_01">Construisez des tourelles pour défendre votre base pendant que vous progressez en territoire paria.</str>
	<str id="M01_TEX_TUT_WARTHOG_01">Les warthogs sont des véhicules légers utiles pour la reconnaissance et contre l'infanterie.</str>
	<str id="M01_TEX_TUTORIAL_ATRIOXLOGS_01">Vous avez récupéré un journal de Phœnix. Vous pouvez déverrouiller ces journaux en trouvant certains objets dans la campagne ou en terminant des missions. Consultez les entrées déverrouillées dans la page correspondante.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_BARRACKS">Construisez une caserne.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_BARRACKSSHORTDESCR">Construisez une caserne afin de pouvoir recruter des unités d'infanterie.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_CAMP">Éliminez les ennemis des camps des Parias.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_CAMPSHORTDESCR">Éliminez les ennemis des camps des Parias afin d'avancer et d'établir une base.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_FIREBASE">Établissez un QG.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_FIREBASESHORTDESCR">Établissez un QG pour constituer une armée.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_GRENADEKILL">Frags avec grenade</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_GRENADEKILL_TRACK">Frags avec grenade :</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_GRENADEKILLSHORTDESCR">Utilisez la capacité spéciale des Marines pour tuer 5 unités avec des grenades. Lancez les grenades avec @special_power@.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_GRENADETHROW">Utilisez la capacité spéciale Grenade.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_GRENADETHROW_TRACK">Grenades lancées :</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_HELLBRINGERS">Tuez des unités d'infanterie avec les Hellbringers.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_HELLBRINGERS_TRACK">Escouades tuées avec les Hellbringers :</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_HELLBRINGERSSHORTDESCR">Les Hellbringers sont de redoutables unités anti-infanterie. Tuez 15 unités avec les Hellbringers.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_HELLBRINGERSSTRUCTURE">Détruisez des structures de base ennemies avec les Hellbringers.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_HELLBRINGERSSTRUCTURE_TRACK">Structures détruites :</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_HELLBRINGERSSTRUCTURESHORTDESCR">Les Hellbringers sont d'une efficacité redoutable contre les bâtiments. Détruisez 5 structures de base ennemies avec les Hellbringers.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_LEADERPOWERCAS">N'essuyez aucune perte due aux pouvoirs de chef.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_LEADERPOWERCASSHORTDESCR">Protégez vos unités des attaques du chef des Parias.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_MEDDRONES">Utilisez les Drones de réparation.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_MEDDRONES_TRACK">Drones de réparation utilisés :</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_MEDDRONESSHORTDESCR">Utilisez le pouvoir de chef Drones de réparation pour régénérer des unités et des véhicules 10 fois. Pour accéder aux pouvoirs de chef, maintenez @TutPwrRadial@.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_REACTOR">Construisez un générateur.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_REACTORSHORTDESCR">Placez un générateur pour lancer la production d'énergie.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_SUPPLYPAD">Construisez une plateforme de ravitaillement.</str>
	<str id="M01_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_SUPPLYPADSHORTDESCR">Construisez une plateforme de ravitaillement pour recevoir du ravitaillement.</str>
	<str id="M01_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_01">Détruisez les silos de ravitaillement parias.</str>
	<str id="M01_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_POWERNODES">Capturez 4 nœuds d'alimentation de Decimus.</str>
	<str id="M01_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_POWERNODESSHORTDESCR">Capturez les nœuds d'alimentation de Decimus pour augmenter votre production d'énergie et priver les Parias d'énergie.</str>
	<str id="M01_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_SECONDBASE">Établissez une deuxième base.</str>
	<str id="M01_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_SECONDBASESHORTDESCR">Établissez une seconde base pour augmenter la quantité de ressources et le nombre de structures de production d'unités.</str>
	<str id="M01_TEXT_PRIMARY_OBJECTIVE_01">Sécurisez le site de base.</str>
	<str id="M01_TEXT_PRIMARY_OBJECTIVE_03">Capturez le nœud d'alimentation.</str>
	<str id="M01_TEXT_PRIMARY_OBJECTIVE_04">Activez le pont de lumière.</str>
	<str id="M01_TEXT_PRIMARY_OBJECTIVEDESCR_01">Lancez une attaque-surprise sur les camps des Parias pour permettre à l'UNSC d'établir une base avancée.</str>
	<str id="M01_TEXT_PRIMARY_OBJECTIVEDESCR_03">Utilisez vos troupes d'infanterie pour capturer le nœud d'alimentation et contrôler son énergie.</str>
	<str id="M01_TEXT_PRIMARY_OBJECTIVEDESCR_04">Utilisez le panneau de contrôle pour activer le pont de lumière afin que vos troupes puissent traverser.</str>
	<str id="M01_TUT_CALLOUT_CAPTURE">Placez les unités d'infanterie à proximité des points pour les prendre.</str>
	<str id="M01_TUT_CALLOUT_TERMINAL">@A_Button@ Activer le pont de lumière</str>
</string_table>