<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M02_AND_HALFWAY_DOMINATION_01">On est à mi-chemin, Jerome. On doit prendre l'avantage !</str>
	<str id="M02_AND_HALFWAY_DOMINATION_02">Continuez ! On est à mi-chemin !</str>
	<str id="M02_AND_LOSING_DOMINATION_01">Je perds le contrôle, Jerome ! Nous devons absolument reprendre ces tours aux Parias !</str>
	<str id="M02_AND_LOSING_DOMINATION_02">Les Parias contrôlent presque le système. Reprenez ces tours avant qu'ils me bloquent totalement l'accès !</str>
	<str id="M02_AND_LOSING_DOMINATION_03">Les Parias vont prendre le contrôle si on ne récupère pas ces tours !</str>
	<str id="M02_AND_WINNING_DOMINATION_01">Je contrôle presque le système, défendez les tours jusqu'à ce que j'aie terminé !</str>
	<str id="M02_AND_WINNING_DOMINATION_02">J'ai presque terminé, sécurisez les tours un peu plus longtemps !</str>
	<str id="M02_AND_WINNING_DOMINATION_03">Nous contrôlons toutes les tours. Défendez-les jusqu'à ce que j'aie terminé !</str>
	<str id="M02_AND_WINNING_DOMINATION_04">Défendez les tours, Jerome. Je contrôle presque le système !</str>
	<str id="M02_BRUTE_HIJACKWRAITH_01">Le démon a volé une apparition. Arrêtez-le !</str>
	<str id="M02_BRUTE_LIGHTBRIDGE_01">Des Humains ! Liquidez-les.</str>
	<str id="M02_COMMS_SPAJ_FIRSTWRAITHPOSTHORNET_01">Où sont nos hornets ?</str>
	<str id="M02_CUT_BANISHEDBASE_DESTROYED_01">Bien joué, Spartan. Vous n'aurez aucun mal à prendre ces tours de contrôle, désormais.</str>
	<str id="M02_IGC_MAR02_INTRO_01">Hourra !</str>
	<str id="M02_IGC_MAR03_INTRO_01">Hourra !</str>
	<str id="M02_IGC_MAR04_INTRO_01">Hourra !</str>
	<str id="M02_IGC_PIP_PELIC_INTRO_01">On arrive, chef.</str>
	<str id="M02_IGC_PIP_SPAJ_INTRO_01">Bien, écoutez-moi, soldats. Vous avez été choisis pour cette mission en raison de votre expérience.</str>
	<str id="M02_IGC_PIP_SPAJ_INTRO_SPLIT_01">Si nous envoyons trop d'hommes, ça alertera Atriox de notre présence. J'ai besoin des meilleurs.</str>
	<str id="M02_M02_TEX_TUT_AIRPADS">Les plateformes aériennes permettent de produire des unités aériennes.</str>
	<str id="M02_M02_TEX_TUT_CAPTUREPOWERNODE_01">Placez les unités d'infanterie à proximité des points de capture et appuyez sur @TutAttack@ pour les prendre.</str>
	<str id="M02_M02_TEX_TUT_CYCLOPS">Les cyclopes sont des unités antivéhicules très efficaces.</str>
	<str id="M02_M02_TEX_TUT_HORNETS">Les hornets sont des unités antivéhicules polyvalentes qui peuvent être endommagées par l'infanterie à distance.</str>
	<str id="M02_M02_TEX_TUT_LEADERPOWERS_01">Accédez aux pouvoirs de chef en appuyant sur @TutPwrRadial@ pour ouvrir le menu circulaire.</str>
	<str id="M02_OBJ_CAPTURETOWERS_01">Capturez les tours de contrôle.</str>
	<str id="M02_OBJ_CAPTURETOWERSSHORTDESCR_01">Capturez les tours de contrôle pour que le professeur puisse prendre le contrôle de l'ascenseur.</str>
	<str id="M02_OBJ_CLEARAREA_01">Éliminez les troupes parias dans la zone.</str>
	<str id="M02_OBJ_CLEARAREASHORTDESCR_01">Éliminez les troupes parias dans la zone pour permettre l'activation du pont de lumière.</str>
	<str id="M02_OBJ_FINDROUTECARTOGRAPHER_01">Accédez au Cartographe.</str>
	<str id="M02_OBJ_FINDROUTECARTOGRAPHERSHORTDESCR_01">Explorez la zone pour trouver un accès au Cartographe.</str>
	<str id="M02_OBJ_HIJACKWRAITH_01">Détournez l'apparition.</str>
	<str id="M02_OBJ_HIJACKWRAITHSHORTDESCR_01">Utilisez Jerome pour détourner l'apparition paria avec @Y_Button@.</str>
	<str id="M02_OBJ_JEROMETOLIFT_01">Sécurisez l'accès à l'ascenseur.</str>
	<str id="M02_OBJ_JEROMETOLIFT_02">Amenez Jerome devant l'ascenseur.</str>
	<str id="M02_OBJ_JEROMETOLIFTSHORTDESCR_01">Sécurisez l'accès à l'ascenseur pour le professeur Anders.</str>
	<str id="M02_OBJ_JEROMETOLIFTSHORTDESCR_02">Amenez Jerome jusqu'à l'ascenseur pour qu'il pénètre dans le Cartographe.</str>
	<str id="M02_OBJ_KEEPINFANTRYALIVE_01">Protégez vos unités d'infanterie.</str>
	<str id="M02_OBJ_KEEPINFANTRYALIVESHORTDESCR_01">Votre infanterie est limitée jusqu'à l'établissement de votre base. Protégez-la bien.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_ADRENALINE">Utilisez le pouvoir de chef Adrénaline.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_ADRENALINESHORTDESCR">Le pouvoir de chef Adrénaline accroît la vitesse de déplacement de toutes les unités d'infanterie non héroïques.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_BOMBINGRUN">Utilisez le pouvoir de chef Missiles Archer.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_BOMBINGRUN_TRACK">Missiles Archer utilisés :</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_BOMBINGRUNSHORTDESCR">Le pouvoir de chef Missiles Archer permet de tirer des missiles depuis le Spirit of Fire. Pour accéder au menu circulaire des pouvoirs de chef, maintenez @TutPwrRadial@.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_BUILDHORNETS">Construisez des hornets.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_BUILDHORNETS_TRACK">Hornets construits :</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_BUILDHORNETSSHORTDESCR">Les hornets sont des unités antivéhicules efficaces. Construisez-en 10 sur la plateforme aérienne.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_HIJACKKILLS">Tuez des escouades avec un véhicule détourné.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_HIJACKKILLS_TRACK">Escouades tuées avec un véhicule détourné :</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_HIJACKKILLSSHORTDESCR">Utilisez Jerome pour détourner les véhicules ennemis avec @Y_Button@ et prenez l'avantage sur les Parias.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_HOLD3DOMS">Défendez 3 tours de contrôle en même temps.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_HOLD3DOMSSHORTDESCR">Capturez et défendez les 3 tours de contrôle en même temps pour permettre au professeur d'accéder à l'ascenseur.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_KILLHORNETS">Détruisez des véhicules avec des hornets.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_KILLHORNETS_TRACK">Véhicules détruits avec des hornets :</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_KILLVEHICLES">Détruisez des véhicules avec un cyclope.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_KILLVEHICLESSHORTDESCR">Le cyclope est une unité antivéhicule efficace. Construisez des cyclopes dans la caserne et utilisez-les pour détruire 10 véhicules ennemis.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_KILLVEHICLETRACK">Véhicules détruits avec un cyclope :</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_LOTUSMINEKILL">Déployez des mines Lotus.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_LOTUSMINEKILL_TRACK">Mines Lotus déployées :</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_LOTUSMINEKILLSHORTDESCR">Les mines Lotus sont efficaces contre les unités d'infanterie. Déployez des mines Lotus 4 fois.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_WINWITHTICKETS">Terminez avec un avantage de 1 000 points.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONAL_WINWITHTICKETSHORTDESCR">Accédez au Cartographe avec un avantage de 1 000 points sur les Parias.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONALDESTROYTANKFACTORIES">Détruisez les fonderies de véhicules des Parias.</str>
	<str id="M02_OBJ_OPTIONALDESTROYTANKFACTORIESSHORTDESCR">Détruisez les fonderies de véhicules des Parias pour ralentir leur production d'apparitions.</str>
	<str id="M02_OBJ_REACTIVATELIGHTBRIDGE_01">Réactivez le pont de lumière.</str>
	<str id="M02_OBJ_REACTIVATELIGHTBRIDGESHORTDESCR_01">Réactivez le pont de lumière pour permettre au reste des unités de traverser.</str>
	<str id="M02_OBJ_RECONARE_01">Repérez les lieux.</str>
	<str id="M02_OBJ_RECONARESHORTDESCR_01">Repérez les lieux en progressant vers l'ascenseur.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_BUILDAIRPAD_01">Construisez une plateforme aérienne.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_BUILDAIRPADSHORTDESCR_01">Construisez une plateforme aérienne pour assembler des hornets.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_BUILDRESOURCES_01">Construisez une plateforme de ravitaillement et un générateur.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_BUILDRESOURCESSHORTDESCR_01">Construisez une plateforme de ravitaillement et un générateur pour lancer la production de ressources et d'énergie.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_CLIFFSIDE_01">Utilisez Jerome pour réactiver le pont de lumière.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_ESTABLISHBASE_01">Établissez une base avancée.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_ESTABLISHBASESHORTDESCR_01">Établissez une base avancée afin de constituer une armée suffisamment puissante pour affronter les Parias.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_OPTIONAL_DESTROYBASE">Détruisez la base paria.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_OPTIONAL_DESTROYBASESHORTDESCR">Détruisez la base paria pour limiter leur production d'unités, et faciliter la prise et la défense des tours de contrôle.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_OPTIONAL_HIDDENFACILITY">Détruisez la structure cachée.</str>
	<str id="M02_OBJ_TEX_OPTIONAL_HIDDENFACILITYSHORTDESCR">Détruisez la structure cachée des Parias pour ralentir leurs unités sur le terrain.</str>
	<str id="M02_PIP_AND_ATSHIPPINGLANES_01">Emparez-vous-en et défendez-la pour que je puisse prendre le contrôle de l'ascenseur.</str>
	<str id="M02_PIP_AND_CAPTUREMORE_01">Jerome, je commence à progresser avec l'ascenseur, mais si vous prenez les autres tours, j'irai beaucoup plus vite.</str>
	<str id="M02_PIP_AND_CAPTUREPOINTS_01">Je contrôle presque le système, défendez les tours à tout prix !</str>
	<str id="M02_PIP_AND_ENEMYTAKINGPOINTS">Jerome, les Parias reprennent une des tours de contrôle ! Si nous n'arrivons pas à débloquer l'ascenseur, nous n'atteindrons jamais le Cartographe !</str>
	<str id="M02_PIP_AND_GATEOPEN_01">C'est bon, on y est !</str>
	<str id="M02_PIP_AND_GATEOPEN_02">Ça y est ! J'ai débloqué l'ascenseur !</str>
	<str id="M02_PIP_AND_SCORPIONALMOSTWIN_01">Vous y êtes presque Spartan, soyez prudent. Ils ne vont pas nous laisser prendre cet ascenseur si facilement.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_ALTBUILD_01">Jerome, la base de ravitaillement est déjà en place.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_ALTBUILD_02">Améliorez votre générateur pour en faire un générateur avancé.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_ALTBUILD_03">Améliorer votre générateur ou en construire de nouveaux vous permet d'augmenter votre niveau technologique pour obtenir ensuite des unités et des bâtiments plus avancés, et des améliorations.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_ALTBUILD_04">Maintenant que vous avez atteint le niveau technologique supérieur, vous pouvez construire une plateforme aérienne.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_ALTBUILD_SPLIT_01">Vous avez un générateur qui vous fournit un flux d'énergie continu, mais il va vous falloir de l'aide pour pouvoir prendre ces tours.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_ARMYREADY_01">À présent, lancez vos hommes à l'assaut des tours de contrôle pendant que l'ennemi se regroupe.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_BASELOCATION_01">Jerome, j'ai marqué un site pour un largage de base un peu plus loin.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_BASELOCATION_02">Isabel, briefez le professeur sur tout ce qu'elle a besoin de savoir à propos des tours de contrôle forerunners.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_BASEREADY_01">Nous larguons une base en ce moment même. En attendant, le professeur va vous briefer sur la mission.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_BUILDAIRPAD_01">Vous devriez aussi vous munir d'une plateforme aérienne pour accueillir des unités aériennes.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_COUNTERS_01">Nous savons que les Parias disposent d'apparitions dans la zone. Vous aurez donc besoin d'unités aériennes pour les repousser.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_COUNTERS_02">Les unités aériennes sont vulnérables à l'infanterie à distance, alors veillez à utiliser l'unité la mieux adaptée à la cible.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_DEADBANISHED_01">Négatif. Il semblerait bien que nous ne soyons pas tout seuls. Soyez prudents, l'ennemi de notre ennemi n'est pas forcément notre ami.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_LEADERPOWER_01">Jerome, Isabel a mis le système de défense du Spirit of Fire à votre disposition.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_LEADERPOWER_02">Vous pouvez utiliser des mines Lotus pour défendre les tours.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_OPTIONALWRAITHFACTORYDESTROYED_01">Bien joué, Spartan. Plus vous détruisez de fonderies et moins vous aurez à affronter d'apparitions.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_SCORPIONALMOSTLOSE_01">Vous perdez du terrain, Spartan. On doit reprendre l'avantage.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_SCORPIONREINFORCEMENTS_01">Jerome, je vous envoie des renforts pour vous aider à prendre ces tours de contrôle.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_WRAITHFACTORY_01">En sabotant ces bâtiments, nous ralentirions la production d'apparitions. Ça pourrait nous donner une longueur d'avance.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_WRAITHWAVE_01">Envoyez des hornets pour contrer ces apparitions !</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_WRAITHWAVE_02">Spartan, d'autres unités ennemies approchent de l'est.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_WRAITHWAVE_03">Ennemis en approche au nord !</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_WRAITHWAVE_04">C'est tout pour l'instant... Mais ils vont revenir. N'oubliez pas, vous pouvez construire des hornets sur votre plateforme aérienne pour remplacer ceux que vous avez perdus.</str>
	<str id="M02_PIP_CUT_WRAITHWAVE_05">Préparez les hornets, Jerome. Ils arrivent !</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_CONTROLPOINTS_01">Pour le débloquer, vous allez devoir prendre 3 tours de contrôle forerunners à proximité. Je suis en train de les indiquer sur la carte.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_CONTROLPOINTS_02">La capture de ces tours va me permettre d'accéder aux commandes de l'ascenseur.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_CONTROLPOINTS_03">Les Parias vont tout faire pour nous empêcher d'atteindre le Cartographe. Ils vont défendre ces tours à tout prix.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_CONTROLPOINTS_SPLIT_02">Plus vous prenez de tours, plus vite je pourrai prendre le contrôle.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_PLAYERFAIL_01">Nous avons échoué. Ils ont définitivement bloqué cet accès au Cartographe. Le capitaine nous demande de regagner le vaisseau, on va devoir trouver un autre plan.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_SHIPPINGLANESOPEN_01">La porte s'ouvre, Spartan. Défendez ces points !</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_SHIPPINGLANESPLAN_01">Le seul moyen d'accéder au Cartographe est d'emprunter un ascenseur contrôlé par les Parias.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_SHIPPINGLANESPLAN_02">N'oubliez pas : plus vous aurez de tours, plus vite je pourrai prendre le contrôle.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_AND_SHIPPINGLANESPLAN_SPLIT_02">Les Parias vont essayer de s'en emparer aussi et s'ils y parviennent, nous ne pourrons pas atteindre le Cartographe.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_CUT_CONTROLPOINTS_01">Il va vous falloir une armée plus forte pour prendre ces tours. Commencez par construire une plateforme de ravitaillement et un générateur pour avoir un flux de ressources continu.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_CUT_PLAYERFAIL_01">Nous avons échoué, Spartan. Ils ont bloqué définitivement cet accès au Cartographe. Regagnez le vaisseau, on va devoir trouver un autre plan.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_CUT_PLAYERFAIL_DEADINFANTRY_01">Envoyez un nightingale pour récupérer les corps, Isabel. On interrompt la mission.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_CUT_PLAYERVICTORY_01">Excellent travail. La voie vers le Cartographe est dégagée et vous avez également ralenti la production d'apparitions.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_CUT_PLAYERVICTORY_02">Ne nous avançons pas trop, Jerome. Attendons d'abord de voir ce qu'Atriox a manigancé dans le Cartographe.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_SPAJ_INTRO_01">Inspectez les environs. Il reste peut-être des troupes parias sur les voies près du Cartographe.</str>
	<str id="M02_PIP_IGC_SPAJ_PLAYERVICTORY_01">C'est une belle victoire, capitaine.</str>
	<str id="M02_PIP_ISA_ALLFACTORIESDESTROYED_01">Oui ! C'était la dernière. Ça va sérieusement ralentir leur production.</str>
	<str id="M02_PIP_ISA_BANISHEDHAVECONTROL_01">Ça a sûrement un rapport avec le fait que les Parias ont utilisé le Cartographe...</str>
	<str id="M02_PIP_ISA_BANISHEDSENTINELS_01">Il y a une limite à ne pas dépasser, on dirait. Après, l'Arche envoie des sentinelles pour se défendre.</str>
	<str id="M02_PIP_ISA_DEADBANISHED_01">C'est un massacre ! J'ignore qui a fait ça aux Parias, mais je n'ai pas envie de faire leur connaissance.</str>
	<str id="M02_PIP_ISA_SKULLISLAND_01">Tiens, tiens. Qu'est-ce qu'on a là ?</str>
	<str id="M02_PIP_ISA_WRAITHFACTORY_01">Je ne pense pas que cette structure soit à eux. J'en détecte plusieurs autres dans la zone.</str>
	<str id="M02_PIP_ISA_WRAITHWAVE_01">Capitaine, des unités ennemies approchent de la position de Jerome !</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_ACTIVATELIGHTBRIDGE_01">J'y suis. J'active le pont de lumière.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_ARMYREADY_02">Bien reçu, capitaine. Capturez ces tours, soldats.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_ATSHIPPINGLANES_01">Professeur, nous avons atteint une des tours de contrôle.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_BANISHEDBASE_01">Spirit of Fire, on a trouvé une base paria.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_BANISHEDBASE_02">Votre priorité est de capturer ces tours de contrôle, Jerome. Mais détruire cette base ne ferait pas de mal. À vous de voir, Spartan.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_BANISHEDSENTINELS_02">Moi non plus. Je ne sais pas ce qui s'est passé ici, mais on a une mission à accomplir. En avant.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_BASEREADY_01">Spirit of Fire, on a établi une base.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_BUILDBASE_01">Les Parias ne vont pas nous laisser accéder au Cartographe facilement. Établissons une base et regroupons nos forces avant de donner l'assaut.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_CAPTUREPOINTS_01">On a pris une des tours de contrôle. On doit la défendre pendant qu'on s'empare des autres.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_CYCLOPS_01">Des véhicules parias. Déployez les cyclopes !</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_DEADBANISHED_01">Spirit of Fire, on a trouvé de l'équipement minier paria détruit. On a une équipe sur place ?</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_DEADBANISHED_02">Isabel, vous avez déjà vu une chose pareille ?</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_GATEOPEN_01">Professeur, la porte de la voie est ouverte.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_HIJACKWRAITH_01">Je peux vous l'emprunter ?</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_LIGHTBRIDGE_01">Restez ici. Je vais voir si je peux réactiver ce pont de lumière.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_OPTIONALWRAITHFACTORYDESTROYED_02">Une fonderie de plus hors service.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_REACHEDBASEPLOT_01">Spirit of Fire, on a atteint le site de la base.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_SENTINELATTACK_01">Spirit of Fire, on a trouvé qui attaquait les sites miniers des Parias.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_SKULLISLAND_02">On dirait qu'ils ont essayé de nous cacher cette structure. Eh bien détruisons-la.</str>
	<str id="M02_PIP_SPAJ_WRAITHFACTORY_01">Ça doit être là qu'ils construisent les apparitions.</str>
	<str id="M02_SPAJ_BANISHEDBASE_DESTROYED_01">Spirit of Fire, la base des Parias est hors-jeu.</str>
	<str id="M02_TEX_DOMINATIONMODE_01">Capturez et défendez les tours de contrôle pour remplir votre jauge de domination. Le camp qui remplit sa jauge en premier l'emporte.</str>
	<str id="M02_TEXT_TUTORIAL_DOMINATIONPOINTS">Les tours de contrôle sont des points stratégiques de l'Arche. Si une tour est déjà aux mains de l'ennemi, vous devrez la libérer avant de pouvoir la prendre.</str>
	<str id="M02_TUT_LEADERTREE_01">Pour déverrouiller un pouvoir de chef à utiliser, ouvrez le menu circulaire en appuyant sur @TutPwrRadial@.</str>
	<str id="M02_TUT_LEADERTREE_02">Sélectionnez le pouvoir de chef que vous voulez déverrouiller avec @TutMoveCam@ et appuyez sur @TutSelect@ pour confirmer.</str>
	<str id="M02_TUT_LEADERTREE_03">Tous les pouvoirs de chef déverrouillés sont disponibles dans le menu circulaire.</str>
	<str id="M02_TUT_LEADERTREE_04">Vous pouvez déverrouiller des pouvoirs de chef supplémentaires en dépensant les points de chef gagnés au combat.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_COUNTERS_01">Le système de contre des unités fonctionne sur le modèle de ''Pierre, feuille, ciseaux'' : les unités aériennes contrent les véhicules, les véhicules contrent l'infanterie et l'infanterie contre les unités aériennes.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_CYCLOPS_01">Les cyclopes sont des unités d'infanterie efficaces contre les véhicules.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_DOMINATIONCAPTURE_01">@X_Button@ Capturer</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_DOMINATIONTICKETS_01">Chaque tour de contrôle capturée accroît les points de votre jauge de domination. Remplissez-la pour atteindre votre objectif.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_GARAGE_01">Le garage est disponible. Vous pouvez y construire tous les véhicules de l'UNSC.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_HINT_ACTIVATELIGHTBRIDGE">@A_Button@ Activer le pont de lumière</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_HINT_HIJACK">@special_power@ Détourner</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_HINT_SPARTANSLAM">@special_power@ Placage spartan</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_MINIBASE_01">Les minibases sont de petits avant-postes permettant de construire des bâtiments isolés sur un ou deux emplacements.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_SPARTANHIJACK_01">Les Spartans peuvent détourner les véhicules à l'aide du Placage spartan. Placez le réticule sur un véhicule et appuyez sur @special_power@ pour le détourner.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_SPARTANSABOTAGE_01">Sélectionnez un pilote Spartan, puis appuyez sur @special_power@ pour qu'il sorte d'un véhicule détourné à l'aide du Placage spartan.</str>
	<str id="M02_TUT_TEX_SPARTANSLAM_01">Appuyez sur @special_power@ pour effectuer un Placage spartan et atteindre le chemin à flanc de falaise.</str>
	<str id="M02_WRAIT_AMBUSH_01">Maintenant ! Déchiquetez les Humains !</str>
	<str id="M02_WRAIT_AMBUSH_02">Vos os feront de jolis ornements !</str>
</string_table>