<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M02A_BRUTE_STOPTHEM_01">Les prisonniers s'échappent ! Donnez l'alerte !</str>
	<str id="M02A_GRUNT_RUNWAWAY_01">Fuyez ! Fuyez !</str>
	<str id="M02A_HELLB_ALICEAPPEARS_01">Ouah !</str>
	<str id="M02A_HELLB_ALICEAPPEARS_02">La cavalerie est là !</str>
	<str id="M02A_HELLB_ALICEAPPEARS_03">Ouh, ça fait mal !</str>
	<str id="M02A_JUMPB_ATTACK_PRISONCAMPC_01">Pas de quartier, cette fois !</str>
	<str id="M02A_MAR01_OORAH_01">OUAIS !</str>
	<str id="M02A_MAR02_OORAH_01">OUAIS !</str>
	<str id="M02A_MAR02_PRIMARYOBJECTIVE_01">Libérez les prisonniers.</str>
	<str id="M02A_MAR02_PRIMARYOBJECTIVE_SHORTDESCR_01">Détruisez la source d'alimentation du bouclier de lumière pour libérer les prisonniers.</str>
	<str id="M02A_MAR03_OORAH_01">OUAIS !</str>
	<str id="M02A_MAR03_PU_CONTACTOUTPOST_ADD01">Il y a un autre centre de recherche abandonné plus loin. Avec un peu de chance, on pourra utiliser son équipement pour contacter le Spirit of Fire.</str>
	<str id="M02A_MAR04_OORAH_01">OUAIS !</str>
	<str id="M02A_MARSQ_OORAH_01">OUAIS !</str>
	<str id="M02A_PIP_CUT_LEADERPOWER_PROMPT01">Alice, les missiles Archer du Spirit of Fire sont prêts et à votre disposition.</str>
	<str id="M02A_PIP_CUT_LEADERPOWER_PROMPT02">Les missiles Archer sont prêts, Spartan.</str>
	<str id="M02A_PIP_CUT_LEADERPOWER_PROMPT03">Les drones de réparation du Spirit of Fire sont à votre disposition, Alice.</str>
	<str id="M02A_PIP_CUT_LEADERPOWER_PROMPT04">Minimisez les dégâts subis, Un Trois Zéro. Utilisez les drones de réparation du Spirit of Fire.</str>
	<str id="M02A_PIP_CUT_LEADERPOWER_PROMPT07">Isabel a activé les mines Lotus pour vous aider à les repousser.</str>
	<str id="M02A_PIP_CUT_LEADERPOWER_PROMPT08">Les mines Lotus sont à votre disposition pour établir votre défense contre les Parias.</str>
	<str id="M02A_PIP_CUT_WHOAREBANISHED_01">Isabel va préparer un kit de briefing pour que vous puissiez rattraper le retard. Bonne chasse !</str>
	<str id="M02A_PIP_HELLB_CONTACTOUTPOST_ADD01">Il y a un autre centre de recherche abandonné plus loin. On peut utiliser son équipement pour contacter le Spirit of Fire.</str>
	<str id="M02A_PIP_HELLB_FREEDPRISONER_01">Content de vous voir, Spartan. J'ai bien cru qu'on vous avait perdue.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_LASTSTAND_01">On y est presque, Spartan. Essayez de tenir encore un peu.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_LASTSTAND_02">Isabel ! Lancez les missiles Archer, vite !</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_PELICANEXTRACT_01">Les pélicans sont là, préparez vos hommes pour l'extraction.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_RESEARCHPOST_01">Un largage de base serait trop risqué, mais le Spirit of Fire sera là pour vous appuyer.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_REVEAL_01">Content de vous savoir en vie. Comment vous vous en êtes sortie ?</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_REVEAL_02">Isabel a détecté votre signal. J'envoie des pélicans pour vous extraire. Elle a aussi intercepté une communication ennemie. Les Parias se dirigent vers vous en ce moment même.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_REVEAL_03">Ces hommes sont sous vos ordres. Continuez à lancer des attaques éclair contre les Parias.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_CUT_REVEAL_SPLIT_03">Prêts à poursuivre l'offensive ?</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_ALICERETURN_01">Préparez vos armes, soldats. On va libérer tout le monde. Ça va saigner.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_LASTSTAND_01">Spirit of Fire, ça commence à chauffer, par ici. Combien de temps avant l'extraction ?</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_LASTSTAND_02">Spirit of Fire, ils nous envoient toutes leurs unités !</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_PELICANEXTRACT_01">Bien reçu. Vous avez entendu, on lève le camp ! Allez, allez !</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_PELICANEXTRACT_02">Ça suffira pas à les contenir, capitaine !</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_PELICANEXTRACT_03">On a eu chaud. La suite des opérations, capitaine ?</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_REVEAL_01">Spirit of Fire, ici Alice Un Trois Zéro au rapport.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_REVEAL_02">Je me suis emparée d'un véhicule ennemi, capitaine. J'ai secouru nos soldats. On est prêts à reprendre du service.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_REVEAL_03">On va les repousser jusqu'à l'extraction, capitaine.</str>
	<str id="M02A_PIP_IGC_SPAA_REVEAL_05">Perso, je reste...</str>
	<str id="M02A_PIP_ISA_TURRETSHINT_ADD01">Alice, j'ai des tourelles prêtes à être déployées pour consolider vos défenses.</str>
	<str id="M02A_PIP_MAR03_ENGINNEERSINTRO_ADD01">C'est quoi, ces choses ?</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_ALICEAPPEARS_01">Ne bougez pas, je vais vous sortir de là.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_ALICEFREESPRISONER_01">On n'en a pas encore terminé ici. En avant !</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_ENGINEERSINTRO_ADD01">Des ingénieurs. Les Covenants les utilisaient comme soutien en combat. Ils sont inoffensifs, mais ils peuvent réparer n'importe quoi.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_ENGINEERSINTRO_ADD02">Il faut les éliminer en premier si on ne veut pas qu'ils soignent les Parias à mesure qu'on les blesse.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_FINALPRISON_01">Bien, tout le monde est là, il est temps d'appeler la base.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_FINALPRISON_SPLIT_01">On ne peut pas contacter le Spirit of Fire sur un canal non sécurisé. On va devoir s'emparer du vieux poste scientifique. Allons-y.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_FREEOTHERCAMPS_01">Il nous reste encore des hommes là-bas. Allons les chercher.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_INTRO_01">Très bien, Spartan. Au travail.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_JUMPBRUTES_01">Des Brutes Jump packs ! Gardez vos distances et s'ils s'envolent, dégagez avant qu'ils atterrissent.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_LEADERALICE_01">On n'aura qu'une chance de se faire extraire, alors rassemblons tout le monde avant d'appeler la base. Restez avec moi. Ensemble, on va s'en sortir.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_MAPUNLOCKED_01">On connaît l'agencement de la prison, maintenant. J'ai indiqué la position des différents blocs sur nos cartes. Allons libérer nos hommes.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_PRISONCAMPB_01">Il y a d'autres cellules devant. Libérez les prisonniers !</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_PRISONCAMPB_02">Parés au combat, soldats ?</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_PRISONCAMPB_03">Attention ! On a réveillé les voisins.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_PRISONCAMPD_01">Vous savez ce qu'il vous reste à faire : feu à volonté !</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_PRISONCAMPD_02">J'espère que vous avez pris soin de ce cyclope.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_RESEARCHPOST_01">Bien reçu, capitaine. Merci. Terminé.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_SHOOTSHIELD_01">Je vais désactiver ce bouclier et vous sortir de là.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_SLAM_ADD01">Pas de problème. Je peux éliminer tous ces gardes avec un Placage.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_TAKEWARTHOGS_01">Allez, soldats. En selle. On va avoir besoin de ces warthogs.</str>
	<str id="M02A_PIP_SPAA_WHOAREBANISHED_01">Juste une question, capitaine. Qui sont les Parias ?</str>
	<str id="M02A_PIP_TEX_TUT_NOLEADERPOWERS_01">Vous ne pourrez pas accéder aux pouvoirs de chef tant qu'Alice n'aura pas pris contact avec le Spirit of Fire.</str>
	<str id="M02A_TEX_CALLOUT_ALICEHEALTH_01">Santé d'Alice</str>
	<str id="M02A_TEX_CALLOUT_SHIELDGENERATOR_01">Générateur de bouclier</str>
	<str id="M02A_TEX_CALLOUT_SPARTANSLAM_01">@special_power@ Placage spartan</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_BOMBINGRUN_01">Tuez des unités avec des missiles Archer.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_BOMBINGRUN_01_UPDATE">Unités tuées avec des missiles Archer :</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_BOMBINGRUNSHORTDESCR_01">Tuez des unités avec le pouvoir de chef Missiles Archer. Sélectionnez le pouvoir dans le menu circulaire en maintenant @TutPwrRadial@.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_LOTUSMINES_01">Tuez des unités avec des mines Lotus.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_LOTUSMINES_01_UPDATE">Unités tuées avec des mines Lotus :</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_LOTUSMINESSHORTDESCR_01">Tuez des unités avec le pouvoir de chef Mine Lotus. Sélectionnez le pouvoir dans le menu circulaire en maintenant @TutPwrRadial@.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_SCAREDGRUNT_01">Tuez le Grognard apeuré avant qu'il s'enfuie.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_SCAREDGRUNTSHORTDESCR_01">Ne laissez pas le Grognard apeuré vous échapper ! Soyez sans pitié !</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_SPARTANSLAM_01">Tuez des unités avec un Placage spartan.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_SPARTANSLAM_01_UPDATE">Placages effectués :</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_BONUS_SPARTANSLAMSHORTDESCR_01">Effectuez un Placage spartan en appuyant sur @special_power@.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_HOLDTHELINE_01">Maintenez la défense jusqu'à l'extraction.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_OPTIONAL_ALICEALIVE_01">Maintenez Alice en vie pendant toute la durée de la mission.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_OPTIONAL_GATHERRESOURCES_01">Récupérez toutes les ressources.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_OPTIONAL_GATHERRESOURCES_01_UPDATE">Ressources récupérées :</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_OPTIONAL_GATHERRESOURCESSHORTDESCR_01">Sans largage de base du Spirit of Fire, Alice devra récupérer des ressources dans les environs.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_OPTIONAL_UNITSALIVE_01">Ne laissez pas les escouades de prisonniers mourir.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_OPTIONAL_UNITSALIVE_01_UPDATE">Un prisonnier est mort.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_OPTIONAL_UNITSALIVESHORTDESCR_01">Les forces d'Alice pour affronter les Parias sont limitées. Protégez les unités secourues.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_RESEARCHPOST_01">Emparez-vous du poste scientifique.</str>
	<str id="M02A_TEX_OBJ_RESEARCHPOSTSHORTDESCR_01">Emparez-vous du poste scientifique et utilisez-le pour rétablir le contact avec le Spirit of Fire.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_BATTLEHARDENED_01">Vous avez déverrouillé le pouvoir de chef Aguerri. Toutes les unités accèderont au statut de vétéran 2 fois plus vite.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_CONTROLGROUPS_01">Pour établir des groupes de contrôle, maintenez @TutSelUnits@ et utilisez @D-Pad@ pour affecter les groupes.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_CYCLOPSTUTORIAL_01">Les cyclopes sont des unités antivéhicules lourdes.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_ENGINEER_01">Les ingénieurs soignent les autres unités. Abattez-les avec des unités à distance pour infliger plus de dégâts.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_HEROUNITS_01">Les unités héroïques telles que les Spartans peuvent infliger et recevoir d'importants dégâts. Utilisez-les à votre avantage.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_JUMPBRUTES_01">Les Brutes Jump packs peuvent parcourir de longues distances en sautant, assénant un puissant coup à l'atterrissage, mais les Hellbringers peuvent les contrer.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_LOTUSMINESARCHER_01">Utilisez les pouvoirs de chef Mine Lotus, Missiles Archer et Drones de réparation du Spirit of Fire pour repousser l'assaut des Parias.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_SPARTANSLAM_01">Sélectionnez Alice et appuyez sur @special_power@ pour attaquer avec le Placage spartan.</str>
	<str id="M02A_TEX_TUT_WARTHOGRAM_01">Appuyez sur @special_power@ pour utiliser la capacité du warthog à charger les ennemis.</str>
</string_table>