<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M03_BRU2_POWER_NODES_01">Arrêtez-les !</str>
	<str id="M03_BRU2_POWER_NODES_02">Défendez ces conduits au prix de votre vie ! Pour Atriox !</str>
	<str id="M03_BRU3_POWER_NODES_01">Les Humains sont là !</str>
	<str id="M03_M03_TEX_OBJ__BONUS_COMPLETESHUTDOWN">Désactivez tous les conduits d'énergie à la suite.</str>
	<str id="M03_M03_TEX_OBJ__BONUS_COMPLETESHUTDOWNSHORTDESCR">Synchronisez vos attaques pour désactiver tous les conduits à intervalle rapproché.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_AFTER_LIFT_01">Faites attention aux sentinelles. Entre les Parias et mon intrusion, elles sont en alerte maximale.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_AFTER_SKIRMISH_01">Allez tout droit, c'est là qu'il faut aller. Venez.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_CENTRAL_CHAMBER_01">Allons voir !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_CONSOLE_01">Attendez, donnez-moi une minute. Hé, c'était quoi, ce bruit ?</str>
	<str id="M03_PIP_AND_DEADBANISHED_01">Regardez ces sentinelles attaquer ce banshee !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_EMPBLAST_01">Une charge IEM visant le système de commandes des sentinelles. Bien joué, Isabel.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_EMPBLAST_02">Essayons de faire vite, dans ce cas.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_ENGINEERREMINDER_01">Jerome, vous devez éliminer ces ingénieurs si on veut détruire le conduit !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_ENGINEERSEARLY_01">Jerome, les Parias envoient des ingénieurs. Ils ne nous attaqueront pas, mais ils vont continuer à soigner les Parias !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_ENGINEERSHERE_01">Éliminez-les avant qu'ils réparent les conduits !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_ENGINEERSRETURN_01">Attention, les Parias envoient plus d'ingénieurs !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_FINALCONDUIT_SENTWARNING_01">Attention, les sentinelles arrivent !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_FINALCONDUIT_SENTWARNING_02">Elles arrivent, Jerome !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_FINALCONDUIT_SENTWARNING_03">Elles reviennent. Isabel, préparez la frappe IEM.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_FIRSTCONDUIT_01">C'est le conduit qui alimente les boucliers d'énergie, mais les Parias le contrôlent.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_FIRSTCONDUIT_02">J'aurais plutôt préféré employer une approche plus scientifique, mais j'ai bien peur qu'il faille le détruire pour forcer l'arrêt.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_FIRSTCONDUITCAPT_01">Le Cartographe envoie des sentinelles pour se défendre !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_FIRSTSENTINEL_ARRIVE_01">Jerome, les sentinelles reviennent.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_INTROCARTOGRAPHER_02">On y est. Le Cartographe. Ça n'a pas été de tout repos, mais en valait la peine. Il est magnifique.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_INVINCIBLESENTINELS_01">On ne réussira pas à détruire ces sentinelles. Repliez-vous !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_LIFT_04">Attention aux sentinelles ! Elles attaqueront dès que vous tirerez sur les conduits.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAP_ROOM_01">Isabel, où en est notre projet spécial ?</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAP_ROOM_ATTACK_01">Le réseau de portails de l'Arche. Capitaine, Atriox a utilisé le Cartographe pour définir et contrôler le réseau !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAP_ROOM_ATTACK_SPLIT_01">Il y en a une centaine. Et ils couvrent toutes les zones de l'Arche !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAP_ROOM_BLOCKED_01">Voilà ce qu'on cherche... juste derrière cette horreur.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAP_ROOM_CLEAR_01">Allons voir ce qu'Atriox a préparé là-dedans.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAP_ROOM_TERMINAL_01">Incroyable, je peux voir tous les composants de l'Arche, d'ici ! Systèmes d'armement, commandes environnementales, banques de bioressources... et...</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAPROOM_BARRIER_01">Oh, super. C'est le seul accès.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAPROOMSWARM_01">Isabel, un autre essaim bloque l'accès à la salle des cartes. Chargez l'IEM.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_MAPROOMSWARM_02">Ça les a neutralisées !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_NODES_ONE_01">Il n'en reste plus que deux.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_PROTECTORSENTS_01">On a un nouveau problème : sentinelles protector en approche !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_PROTECTORSENTS_02">Elles ne font pas partie de l'essaim. On devrait pouvoir les endommager.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SECOND_NODES_02">On y est presque, Jerome. Encore un et le bouclier sera levé !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SENTINEL_WAVE_01">Vague de sentinelles en approche, à couvert !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SENTINEL_WAVE_02">Les sentinelles arrivent !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SENTINEL_WAVE_03">Mettez-vous à l'abri, vite ! Les sentinelles arrivent !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SENTINEL_WAVE_04">Les sentinelles reviennent !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SENTINEL_WAVEFINAL_01">Isabel, il va falloir une nouvelle frappe IEM pour les éliminer.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SENTINEL_WAVEFINAL_02">Vous pouvez y aller, Jerome.</str>
	<str id="M03_PIP_AND_SENTINEL_WAVEWARNING_01">Jerome, une vague de sentinelles approche ! Isabel, préparez la frappe IEM !</str>
	<str id="M03_PIP_AND_WATCHBACK_01">Couvrez-moi. Je vais aller voir ce qu'Atriox prépare.</str>
	<str id="M03_PIP_CUT_BANSHEEATTACKBASE_01">Jerome, des banshees attaquent la base ! Déployez des défenses antiaériennes !</str>
	<str id="M03_PIP_CUT_BANSHEEATTACKBASE_02">Équipez votre base de tourelles antiaériennes avant de la perdre !</str>
	<str id="M03_PIP_CUT_COMBATREINFORCE_TUT_01">Vous allez avoir besoin de pas mal de renforts, Jerome. J'ai réussi à regrouper de nouvelles recrues pour vous.</str>
	<str id="M03_PIP_CUT_GARAGEDROP_01">Jerome, j'envoie un garage pour votre base, si jamais vous deviez construire d'autres wolverines.</str>
	<str id="M03_PIP_CUT_OPTIONALOBJECTIVE_01">Jerome, une telle présence ennemie indique que les Parias doivent avoir des bases quelque part dans la salle centrale.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_ARK_HOLOMAP_02">J'adorerais rester pour poursuivre mes recherches...</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_ARK_HOLOMAP_03">... mais je pense qu'il est temps de partir.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_CART_BARRIER_01">Je n'ai jamais rien vu d'aussi perfectionné.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_CART_BARRIER_02">Bien, on est au bon endroit... Les signatures énergétiques que j'ai détectées dans la salle centrale doivent être reliées à ce bouclier d'énergie.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_LIFT_01">Qui ne tente rien n'a rien, pas vrai ?</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_LIFT_02">Pouah, quelle odeur épouvantable ! Les Brutes ont dû se servir de ces passages pour éviter les sentinelles.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_LIFT_04">D'accord, il y a d'autres conduits par ici.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_LIFT_SPLIT_04">Chacun d'entre eux contrôle le bouclier forerunner qui bloque l'accès à la salle des cartes. Il faut tous les désactiver.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_MAP_ROOM_01">J'y suis.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_AND_WALL_SHUTDOWN_01">C'est bon, ça a marché !</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_CUT_CART_BARRIER_01">Vous pouvez l'ouvrir, professeur ?</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_CUT_MAP_ROOM_01">Ça explique comment ses troupes peuvent être partout à la fois. Au moins maintenant, on sait comment il fait.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_CUT_MAP_ROOM_SPLIT_01">Professeur, je dois savoir comment il contrôle ce réseau afin de le neutraliser. Est-ce que vous avez ce qu'il vous faut ?</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_CUT_SENTINEL_ATTACK_01">Ils sont déjà prêts, Jerome.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_SPAJ_ARK_HOLOMAP_02">Spirit of Fire, on rentre à la base.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_SPAJ_CART_BARRIER_01">Spirit of Fire, on a un problème. L'accès à la salle des cartes est bloqué par un genre de bouclier d'énergie.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_SPAJ_LIFT_01">Professeur, attendez !</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_SPAJ_SENTINEL_ATTACK_01">Spirit of Fire, Isabel avait vu juste. Les Parias sont toujours là. Demande largage de base.</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_SPAJ_SENTINEL_ATTACK_02">D'autres banshees ! Wolverines, abattez-les !</str>
	<str id="M03_PIP_IGC_SPAJ_WALL_SHUTDOWN_01">Allons-y, professeur.</str>
	<str id="M03_PIP_ISA_BLOCKED_01">Ça arrive, Spartan.</str>
	<str id="M03_PIP_ISA_BLOCKED_02">Ça arrive, Spartan. On peut utiliser les ouvertures en haut de la structure pour vous envoyer ce qu'il vous faut.</str>
	<str id="M03_PIP_ISA_EMP_READY_SPLIT_01">J'ai dû réduire la puissance pour gagner en stabilité, mais vous pouvez désormais déclencher des frappes depuis le Spirit of Fire. Je détecte un grand nombre de sentinelles plus loin.</str>
	<str id="M03_PIP_ISA_INTROCARTOGRAPHER_03">Il est bien plus grand que les autres Cartographes qu'on a rencontrés jusqu'ici.</str>
	<str id="M03_PIP_ISA_MAP_ROOM_01">Professeur, je détecte de nombreuses sentinelles un peu plus loin.</str>
	<str id="M03_PIP_ISA_MAP_ROOM_02">Tout est prêt, professeur. Dites à toute l'équipe de s'accrocher !</str>
	<str id="M03_PIP_ISA_SENTINEL_WAVEFINAL_01">À votre signal, professeur.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_BANSHEE_BASEATTACK_01">Des banshees attaquent notre base ! Déployez des défenses antiaériennes !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_BANSHEE_BASEATTACK_02">Équipez notre base de tourelles antiaériennes avant qu'on la perde !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_BANSHEES_01">Des banshees ! Spirit of Fire, on va avoir besoin de wolverines !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_BLOCKED_01">Spirit of Fire, il se peut que ça prenne du temps.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_CAPTURECONDUITS_01">Vous avez entendu le professeur. Désactivons ces conduits !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_CENTRAL_CHAMBER_01">Ça a marché. Le bouclier d'énergie de la salle centrale est levé, professeur. Et maintenant ?</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_CONDUITBASE_01">Les Parias ont une base ici !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_CONDUITBASE_02">Construisons une mini-base en parallèle de la base principale. Nous allons avoir besoin de renforts avant d'aller dans la salle centrale.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_DEADBANISHED_01">Elles sont dangereuses. Trouvons ce qu'il vous faut et sortons d'ici.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_EMPBLAST_01">C'était quoi, ça ?</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_ENGINEERSDEAD_01">Les ingénieurs sont hors-jeu. Attaquez le conduit !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_ENGINEERSHEALING_01">Les ingénieurs soignent les troupes ennemies. Abattez-les !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_ENGINEERSHEALING_02">Concentrez-vous sur les ingénieurs ! Quand ils seront H.S., les Parias n'auront plus aucun soutien.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_ENGINEERSHEALING_03">Empêchez les ingénieurs de soigner les Parias !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_ENGINEERSHERE_02">Professeur, les Parias ont des ingénieurs.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_ENGINEERSHIELD_01">Tirez sur les ingénieurs pour détruire leurs boucliers !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_ENGINEERSSHIELDS_01">Les Parias sont protégés par leurs ingénieurs. Éliminez-les en premier !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FINALCONDUIT_01">C'était le dernier conduit !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FINDFIRSTCONDUIT_01">On doit trouver un moyen de lever ce bouclier. Une minute, qu'est-ce que c'était que ça ?</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FIRSTCONDUIT_01">Professeur, il y a une structure forerunner par ici.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FIRSTCONDUIT_02">On va voir si ça marche. Feu à volonté, soldats. Visez le conduit.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FIRSTCONDUITCAPT_01">Vous sentez ça, professeur ?</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FIRSTSENTINEL_01">Elles n'ont pas l'intention de partir... Des idées, professeur ?</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FIRSTSENTINEL_LEAVE_01">La voie est libre, on se remet au boulot !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_FIRSTSENTINEL_LEAVE_02">Bougez avant qu'elles reviennent !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_GARAGEDROP_02">Bien reçu, capitaine.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_INTROCARTOGRAPHER_01">On y est, professeur ?</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_INTROCARTOGRAPHER_04">Ça veut dire que c'est dangereux. Trouvons ce qu'il nous faut et sortons d'ici.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_INTROSENTINELSWARM_01">Ne tirez pas !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_INVINCIBLESENTINELS_02">N'approchez pas de ces sentinelles. Nos armes ne leur font rien !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_LIFT_04">J'en attendais pas moins de leur part, professeur.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_LIFT_05">Alors, on va devoir faire vite. Allez, trouvons ces conduits.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_MAP_ROOM_BLOCKED_02">Il est temps de faire un peu de ménage. Rasez-moi cette base, soldats.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_MAP_ROOM_CLEAR_01">Je crois que c'est bon, professeur. Vous pouvez y aller.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_NODES_ONE_01">C'est le premier conduit, professeur.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_NOGUARDS_01">On a éliminé les gardes de l'ascenseur. On peut établir une nouvelle base avancée, maintenant.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_SENTINEL_WAVEFINAL_01">Professeur, elles n'ont pas l'intention de partir...</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_SENTINEL_WAVEGONE_02">Elles sont parties. On y retourne.</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_SENTINEL_WAVEGONE01">La voie est libre, on se remet au boulot !</str>
	<str id="M03_PIP_SPAJ_SENTINEL_WAVEWARNING_01">Restez pas là ! Dégagez !</str>
	<str id="M03_TEX_CALLOUT_ANDERS_HEALTH_01">Santé d'Anders</str>
	<str id="M03_TEX_CALLOUT_CONDUIT_01">Conduit forerunner</str>
	<str id="M03_TEX_CALLOUT_CONDUIT_HEALTH_01">Santé des conduits</str>
	<str id="M03_TEX_CALLOUT_CONDUIT_HEALTH_EAST_01">Santé du conduit est</str>
	<str id="M03_TEX_CALLOUT_CONDUIT_HEALTH_NORTH_01">Santé du conduit nord</str>
	<str id="M03_TEX_CALLOUT_CONDUIT_HEALTH_WEST_01">Santé du conduit ouest</str>
	<str id="M03_TEX_CALLOUT_EMPAVAILABLE_01">Le tir CAM à IEM est désormais disponible.</str>
	<str id="M03_TEX_COMBATREINFORCE_TUT_01">Augmentez le nombre d'unités déployables en une fois en mettant au point l'amélioration Renforts en combat dans votre armurerie.</str>
	<str id="M03_TEX_MINIBASEOPTIONALOBJECTIVESHORTDESCR_01">Détruisez les minibases parias dans la salle centrale pour ralentir l'arrivée des troupes ennemies.</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_ANDERSMAPROOM_01">Dégagez l'accès à la salle des cartes.</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_BONUS_WOLVERINEKILLS">Tuez 30 unités aériennes ennemies avec des wolverines.</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_BONUS_WOLVERINEKILLS_UPDATE">Unités aériennes ennemies détruites par des wolverines :</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_BONUS_WOLVERINEKILLSSHORTDESCR">Les wolverines sont des unités antiaériennes. Utilisez-les pour éliminer 30 unités aériennes ennemies.</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_DESTROY1STBANISHEDCONTROL_01">Attaquez le conduit forerunner.</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_DESTROY1STBANISHEDCONTROLSHORTDESCR_01">Les conduits forerunners semblent alimenter les boucliers. Attaquez-les pour les désactiver.</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_GAINACCESS">Accédez à la salle des cartes du Cartographe.</str>
	<str id="M03_TEX_OBJ_TAKESHIELDSDOWNSHORTDESCR">Les boucliers forerunners bloquent l'accès à la salle des cartes. Trouvez un moyen de les désactiver.</str>
	<str id="M03_TEX_OPTIONALOBJECTIVE_01">Détruisez les minibases parias dans la salle centrale.</str>
	<str id="M03_TEX_OPTIONALOBJECTIVE_01_UPDATE">Minibase paria détruite :</str>
	<str id="M03_TEX_TIMER_TITLE">Essaim de sentinelles en approche</str>
	<str id="M03_TEX_TUT_BANSHEES_01">Les banshees sont des unités aériennes extrêmement maniables.</str>
	<str id="M03_TEX_TUT_BUILDWOLVERINES_01">Construisez des wolverines dans le garage pour contrer les banshees.</str>
	<str id="M03_TEX_TUT_MACEMP_01">Le canon AM du Spirit of Fire est maintenant équipé de charges IEM. Utilisez le menu circulaire des pouvoirs de chef pour le déployer quand l'essaim de sentinelles est actif.</str>
	<str id="M03_TEX_TUT_MAP_ROOMSHORTDESCR_01">Le professeur doit accéder à la salle des cartes pour découvrir ce qu'Atriox prépare. Ouvrez la voie et protégez-la jusqu'à ce qu'elle y accède.</str>
	<str id="M03_TEX_TUT_SENTINELSWARM_01">Ne vous approchez pas de l'essaim de sentinelles.</str>
	<str id="M03_TEX_TUT_WOLVERINES_01">Les wolverines sont des véhicules antiaériens spécialisés.</str>
	<str id="M03_TEX_TUT_WRAITHS_01">Les cyclopes contrent efficacement les apparitions.</str>
	<str id="M03_TEXT_CONDUITOBJECTIVE_UPDATE_01">Conduits neutralisés :</str>
	<str id="M03_TEXT_CONDUITOBJECTIVESHORTDESCR_02">Désactivez les 3 conduits d'énergie dans la salle centrale pour neutraliser le bouclier qui protège la salle des cartes.</str>
	<str id="M03_TEXT_HINTMESSAGE_ARMORYNOTIFICATION">Vous pouvez désormais produire une armurerie dans votre base.</str>
	<str id="M03_TEXT_OBJECTIVE_02">Désactivez les 3 conduits d'énergie.</str>
	<str id="M03_TEXT_OBJECTIVE_02_UPDATE">Conduit désactivé</str>
	<str id="M03_TEXT_OPTIONAL_OBJECTIVE_01">Essayez de ne perdre aucune unité pendant l'attaque des sentinelles.</str>
	<str id="M03_TEXT_OPTIONAL_SENTINELSWARMOBJECTIVE_01">Protégez vos unités pendant l'attaque des sentinelles tout en désactivant les conduits.</str>
	<str id="M03_TXT_TUT_SUPERSENTINELS_01">Utilisez le tir CAM à IEM pour étourdir les sentinelles protector.</str>
</string_table>