<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M04_COMMS_IGC_HORN_INTRO_01">Spirit of Fire, premier portail en vue. On rentre à la base.</str>
	<str id="M04_COMMS_IGC_HORN_INTRO_03">Ils ne vont pas nous laisser partir si facilement.</str>
	<str id="M04_COMMS_SPAD_DECIWIN_01">C'est bon, c'est fini ?</str>
	<str id="M04_COMMS_SPAJ_BANISHEDPARTY_01">Je vois qu'on s'est fait plaisir.</str>
	<str id="M04_COMMS_SPAJ_DECIWIN_01">Spirit of Fire, Decimus est mort.</str>
	<str id="M04_COMMS_SPAJ_PRISONBREAK_01">D'autres prisonniers. Libérez-les.</str>
	<str id="M04_COMMS_SPAJ_SURVIVORS_01">Libérez les prisonniers !</str>
	<str id="M04_COMMS_SPAJ_VEHCBARRIER_01">Ce bouclier bloque nos véhicules. Envoyez des unités d'infanterie pour le désactiver !</str>
	<str id="M04_IGC_BRUTE_INTRO_01">Ennemis en approche ! Dépêchez-vous, Grognards, ou vous me servirez de bouclier !</str>
	<str id="M04_MAR01_DECIWIN_01">Et ne te relève pas !</str>
	<str id="M04_MAR01_FANGIRL_01">Deux Spartans ? Ça va être un jeu d'enfant.</str>
	<str id="M04_MAR01_TRICK_01">Comment on va faire pour traverser ?</str>
	<str id="M04_MAR03_DECIWIN_01">On l'a eu !</str>
	<str id="M04_MAR03_FANGIRL_01">C'est celui qui s'est pris une raclée par Atriox ? Et il est déjà debout ?! Ces types sont increvables.</str>
	<str id="M04_MAR03_HALOKILLS_02">Comme si on n'avait pas assez à faire avec les Parias...</str>
	<str id="M04_MAR03_TRICK_01">J'ai entendu parler d'une technique avec des grenades...</str>
	<str id="M04_MAR04_BOMBARDMENT_01">Euh... il a bien dit ''d'autres attaques'' ? En gros, tout le monde veut notre peau, c'est ça ?</str>
	<str id="M04_MAR04_DECIWIN_01">Et te relève pas !</str>
	<str id="M04_MAR04_FANGIRL_01">Deux Spartans ? Ça va être un jeu d'enfant.</str>
	<str id="M04_MAR04_HALOKILLS_01">Vous avez assisté au briefing sur les Halos que fabrique cet endroit ? Ce sont des anneaux géants qui détruisent tout !</str>
	<str id="M04_MAR04_TRICK_01">Comment on va faire pour traverser ?</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_BOMBARDMENT_01">Les Parias vous ont repérés. Cette frappe venait de leur transporteur. Attendez-vous à d'autres attaques.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_BOMBARDMENT_02">Leur transporteur prépare une autre frappe ! Ne restez pas là !</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_BOMBARDMENT_03">Ils vont attaquer, dépêchez-vous !</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_DECIBRAWL_01">Jerome, je largue des ASCO pour vous prêter main-forte.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_HORNETSUPPORT_01">Jerome, maintenant que le reaver est hors-jeu, nos unités aériennes peuvent circuler librement. J'envoie un hornet pour vous escorter.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_KILLZONEWARNING_01">Decimus prépare une embuscade. Jerome, vous feriez mieux d'utiliser les portails pour éviter la zone.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_LASTNODE_02">Soyez prudent, Jerome. Decimus a eu le temps de se préparer.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_LASTNODE_03">Il a raison. On doit neutraliser ces portails une fois pour toutes. Il est temps de détruire le centre de commandes.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_LASTNODE_SPLIT_02">Jusqu'ici, les Parias ont fait preuve d'une maîtrise étonnante des systèmes de l'Arche. Qui sait ce qu'ils peuvent bien vous réserver.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_MINIBASE_01">Jerome, Isabel a trouvé l'emplacement idéal pour construire une mini-base et renforcer vos troupes.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_PORTALSCOUTREMIND_01">Jerome, envoyez des éclaireurs en mission de reconnaissance dans le portail, n'y allez pas à l'aveuglette.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_SCOUTWARNING_01">Quand vous aurez atteint le prochain portail, envoyez des éclaireurs pour ouvrir la voie. On ne sait pas ce qui vous attend de l'autre côté.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_SECONDBASE_01">Vous avez réussi à sécuriser le secteur sud, bravo. Je largue une base en renfort pour vous aider à vous défendre.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_SECONDPORTAL_01">Concentrez-vous sur le portail, Spartan. Decimus peut attendre.</str>
	<str id="M04_PIP_CUT_SENTNODE1_02">Plus que 3 portails jusqu'au centre de commandes, Spartans. Ne les laissez pas vous arrêter.</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_ARKTAUNT_01">L'Arche est à nous, Humains. Personne ne s'opposera à la puissance des Parias !</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_DECIBRAWL_01">Mon maître t'a humilié, Spartan. Je vais me faire un plaisir de recommencer.</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_DECIBRAWL_02">Est-ce que je vous ai dit comment les autres Humains avaient hurlé quand j'ai détruit leur base ?</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_DECIBRAWL_03">Vous êtes une espèce arrogante, mais nous allons vous mater. Vous finirez comme victuailles à ma table !</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_DECIBRAWL_04">Je suis impressionné, Humains, mais Atriox va s'assurer que vous ne quittiez jamais l'Arche. Nous allons nous emparer de cet endroit, et puis nous envahirons chacun de vos mondes.</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_DECIBRAWL_05">Savourez votre victoire, Humains, car ce sera la dernière.</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_FIFTHPORTAL_01">Protégez le portail ! Écrasez les Humains comme des insectes !</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_FIFTHPORTAL_02">Bientôt, petit démon. Bientôt.</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_FOURTHPORTALATTACK_01">Vermines ! Combien d'entre vous vais-je devoir éliminer avant que vous acceptiez votre sort ?</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_KILLZONE_TAUNT_01">Qu'est-ce qui se passe, Humains ? Vous vous dégonflez ? Je vous attends !</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_LASTNODE_01">Imbéciles. On ne tardera pas à réparer les dégâts que vous avez causés. Mais vous m'avez humilié devant Atriox et vous allez le payer. Je suis loin d'en avoir fini avec vous.</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_SECONDPORTAL_01">Protégez le portail, bande d'imbéciles, ou des têtes vont tomber !</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_SECONDPORTAL_02">Arrêtez-les !</str>
	<str id="M04_PIP_DEC_SECONDPORTAL_03">C'est trop tard pour celui-ci ! On doit défendre les autres !</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_CUT_BANSHINC_01">Bravo, soldats. On a porté un nouveau coup à leur armée.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_CUT_BANSHINC_02">La flotte paria attaque le Spirit of Fire ! Regagnez le vaisseau immédiatement !</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_DEC_SHOWDOWN_01">Bande de rats ! Vous avez saboté mon opération de récupération et détruit les portails.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_DEC_SHOWDOWN_02">Ça ne saurait tarder. Comme vous pouvez le voir, j'ai apporté quelques améliorations.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_ISA_BANSHINC_01">C'est bon ! Les signatures des portails parias ont disparu !</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_ISA_BANSHINC_02">Capitaine, banshees en approche !</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_ISA_ISAUPDATE_01">Jerome, j'ai indiqué le premier portail sur votre carte.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAD_GRUNTFALL_01">Est-ce que je peux monter ?</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAD_GRUNTFALL_02">Je m'ennuyais sur ce lit d'hôpital. Je me suis dit que j'allais me rendre utile.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAD_GRUNTFALL_03">La prochaine fois, c'est moi qui l'envoie au tapis, crois-moi.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAD_SHOWDOWN_01">Je voulais prendre ma revanche contre le big boss, mais je me contenterai de son larbin.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAJ_BANSHINC_02">Vous m'entendez ? Capitaine Cutter ? Isabel ?</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAJ_GRUNTFALL_01">Douglas. Tu as l'air plus en forme que la dernière fois que je t'ai vu.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAJ_GRUNTFALL_02">Pense juste à esquiver la prochaine fois, OK ?</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAJ_INTRO_01">Ils vont avoir une surprise. Cette fois, on les attend.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAJ_ISAUPDATE_01">Merci, Isabel. Voici les ordres, soldats : neutralisez tous les portails jusqu'à ce qu'on atteigne les commandes des portails parias.</str>
	<str id="M04_PIP_IGC_SPAJ_SHOWDOWN_01">Tu me fends le cœur...</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_DECIBRAWL_02">Monstre ! Tuez-le pour moi.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_FIRSTPORTAL_02">Jerome, les Parias utilisent des dispositifs de piratage pour envoyer leurs hommes à travers ces portails. Détruisez ces dispositifs pour les empêcher de rapatrier leurs troupes !</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_HEAILYGUARDED_01">Les troupes parias sont nombreuses dans le secteur, Jerome. Il existe peut-être un autre accès.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_KILLZONEWARNING_01">Capitaine, je détecte toujours un niveau d'énergie élevé au-dessus de la zone. Je pense que c'est un piège.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_LASTNODE_01">Je détecte toujours une source d'énergie dans les environs.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_LASTNODE_02">C'est forcément un piège !</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_LASTNODE_03">Si vous tenez à donner l'assaut, autant être bien équipés. Une autre base est prête à être déployée, si vous avez besoin de renforts.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_LASTNODE_04">Et à ce rythme, combien de temps avant qu'ils parviennent à construire un Halo ?</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_PORTAL1_DOWN_02">Bien joué. Maintenant qu'ils ne le contrôlent plus, on peut l'emprunter pour atteindre le prochain portail. Je l'ai indiqué sur votre carte.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_PORTALCONTROLLER_01">Voilà les commandes des portails, Jerome. Détruisez-les pour empêcher les Parias d'accéder au réseau de portails.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_PORTALCONTROLLERDESTROYED_01">Ça y est ! Les signatures énergétiques des portails disparaissent ! Une minute, il se passe quelque chose...</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_REAVER_INTRO_02">Les Parias appellent ces exosquelettes antiaériens des reavers. Leur capacité à sauter sert aux embuscades.</str>
	<str id="M04_PIP_ISA_SENTNODE1_01">Attention ! Tous à couvert !</str>
	<str id="M04_PIP_MAR02_AIRSUPPORT_01">Il nous faudrait des unités aériennes.</str>
	<str id="M04_PIP_MAR03_AIRSUPPORT_01">Si seulement on avait des renforts aériens...</str>
	<str id="M04_PIP_MAR03_AIRSUPPORT_02">Où est le soutien aérien ?</str>
	<str id="M04_PIP_MAR04_AIRSUPPORT_01">Il nous faudra plus que des troupes au sol pour gagner cette bataille.</str>
	<str id="M04_PIP_MAR04_AIRSUPPORT_02">On va recevoir un soutien aérien ?</str>
	<str id="M04_PIP_PRI1_ISAFRIENDS_01">Content de vous voir ! Il y a d'autres soldats là-bas, allez les aider !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAD_BOMBARDMENT_01">D'accord, c'était ma faute.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAD_DECIDEAD_01">Quelle tête de mule !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAD_FIFTHPORTAL_01">Viens donc nous arrêter toi-même, Decimus !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAD_FOURTHPORTALATTACK_01">On dirait presque qu'il nous évite. On l'a vexé, vous croyez ?</str>
	<str id="M04_PIP_SPAD_LASTNODE_01">Et échec et mat !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAD_SENTNODE1_02">Qu'est-ce qui pourrait bien se passer ?</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_CROSSRIVER_01">Activez ce pont pour qu'on puisse traverser !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_DECIBRAWL_03">Gare à vos boucliers, il lance une IEM !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_DECIBRAWL_04">Très bien, je vais vous écraser moi-même, dans ce cas.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_DECIBRAWL_05">Allez, c'est le moment de l'achever !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_DECIDEAD_01">C'est l'hôpital qui se fout de la charité.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_FORUTHPORTALANTIVEHICLESHIELD_01">Abattez ce bouclier ! On va avoir besoin de véhicules.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_FORUTHPORTALANTIVEHICLESHIELD_02">Portail désactivé. Dirigeons-nous vers le suivant.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_LASTNODE_01">Isabel, où en est-on ?</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_LASTNODE_02">On n'a pas vraiment le choix, Isabel.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_LASTNODE_05">On ne va pas leur laisser cette chance, Isabel.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_NEEDTOCROSSBRIDGE_01">Spirit of Fire, on est prêts à prendre le portail vers la base de Decimus.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_NODE1_01">Le deuxième portail est en vue. Ouvrez le feu sur le dispositif paria !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_PORTAL1_DOWN_01">On a bloqué l'accès du portail aux Parias, Isabel.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_PORTALCONTROLLER_01">Vous avez entendu Isabel, soldats ! Feu à volonté sur les commandes !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_PORTALCONTROLLER_02">Continuez, on y est presque !</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_REAVER_INTRO_01">On dirait qu'on a un nouvel ennemi sur le terrain. Isabel ?</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_SCOUTWARNING_02">Bien reçu, capitaine. On a eu assez de surprises comme ça.</str>
	<str id="M04_PIP_SPAJ_SECONDPORTAL_01">Spirit of Fire, nous avons Decimus en vue !</str>
	<str id="M04_TEX_IGC_REAVER_INTRO_01">Les reavers parias sont des exosquelettes antiaériens capables de sauter au-dessus des obstacles.</str>
	<str id="M04_TEX_OBJ_DEACTIVATETHREEPORTALS">Désactivez les 3 derniers portails.</str>
	<str id="M04_TEX_OBJ_DESTROYPORTALCONTROL_01">Détruisez les commandes des portails parias.</str>
	<str id="M04_TEX_OBJ_SPAD_PORTALSHIELDED_01">Éliminez Decimus.</str>
	<str id="M04_TEX_ODSTTUTORIAL_01">Les unités ASCO sont des soldats d'élite presque aussi puissants que les Spartans.</str>
	<str id="M04_TEX_PRIMARYOBJECTIVE_FIRSTPORTAL">Détruisez le dispositif paria du premier portail.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTCALLOUT_BANISHEDDEVICE">DISPOSITIF PARIA</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTCALLOUT_PORTAL">PORTAIL</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTCALLOUT_PRISONSHIELDGEN">GÉNÉRATEUR DE LA PRISON</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_CYCLEARMY">Appuyez sur @TutCyclSquds@ pour parcourir les sites d'armée.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_CYCLEBASE">Appuyez sur @TutCyclBses@ pour parcourir les sites de base.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_FASTCAMERA">Maintenez @TutCamSpeed@ tout en déplaçant @TutScrollCam@ pour accélérer les mouvements de la caméra.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_FASTCAMERA_PC">Utilisez @CameraUp@, @CameraDown@, @CameraLeft@, @CameraRight@ et maintenez @TutCamSpeed@ pour accélérer les mouvements de la caméra.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_LEADERPOWERPOINTS">Appuyez sur @TutPwrRadial@ pour accéder au menu des pouvoirs de chef et obtenir de nouvelles capacités avec vos points de chef.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_LEADERPOWERREMINDER">N'oubliez pas d'utiliser vos points de chef dans le menu circulaire des pouvoirs de chef en appuyant sur @TutPwrRadial@.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_REAVERUNITINTRO">Les reavers sont des véhicules parias antiaériens capables de sauter. Ils sont particulièrement vulnérables aux attaques des cyclopes.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_REINFROCEMENTTECHREMINDER">Vous pouvez construire une armurerie dans votre base et acheter l'amélioration Renforts pour améliorer la capacité d'accueil de votre armée.</str>
	<str id="M04_TEXT_HINTMESSAGE_TELEPORTERFUNCTIONALITY">Sélectionnez les unités, placez le curseur sur le téléporteur avec @TutScrollCam@ et appuyez sur @TutAttack@ pour utiliser le téléporteur.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECT_DISPLAYNAME_HIJACKERDISH">Dispositif paria</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_01">Désactivez le premier portail.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_02">Détruisez le dispositif paria du deuxième portail.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_CLAIMALLBASES_DESC">Prenez tous les sites d'expansion de base.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_CLAIMALLBASES_HINT">Plusieurs sites peuvent servir à l'expansion des bases de l'UNSC. Capturez-les tous pour dominer la carte et prendre l'avantage sur les forces parias.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_CLAIMALLBASES_TRACK">Sites d'expansion de base pris</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_CROSSTHECHASM_DESC">Franchissez le gouffre.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_CROSSTHECHASM_HINT">Les plaques du terrain d'ambre artificiel se sont ouvertes pour permettre le passage des sentinelles d'entretien forerunners, créant un gouffre qu'il faut maintenant franchir.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_CROSSTHECHASM_TRACK">Gouffre franchi</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DEFEATDECIMUS_DESC">Battez Decimus.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DEFEATDECIMUS_HINT">Decimus lance un ultime assaut contre l'UNSC pour tenter de préserver le peu de respect qu'Atriox pourrait encore lui témoigner. Vaincre Decimus, le bras droit d'Atriox, affaiblirait grandement les opérations stratégiques des Parias sur l'Arche.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DEFEATDECIMUS_TRACK">Decimus vaincu</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYCONTROLNODE_DESC">Détruisez le centre de contrôle paria.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYCONTROLNODE_HINT">Le centre de contrôle relie tous les dispositifs de piratage parias dans cette aile de l'Arche.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYCONTROLNODE_TRACK">Centre de contrôle paria détruit</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYDISHESBEFORESPAWN_DESC">Détruisez les dispositifs parias avant l'arrivée des renforts.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYDISHESBEFORESPAWN_HINT">Les dispositifs parias permettent à l'ennemi d'emprunter les portails. Détruisez-les avant que les renforts n'arrivent pour défendre la position.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYDISHESBEFORESPAWN_TRACK">Dispositifs parias détruits avant l'arrivée des renforts</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYPORTALS_DESC">Repérez et détruisez les dispositifs de piratage de téléporteurs parias.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYPORTALS_HINT">Les Parias utilisent des dispositifs de piratage pour détourner les portails forerunners à leurs fins et obtenir l'avantage tactique dans la guerre pour l'Arche.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_DESTROYPORTALS_TRACK">Dispositif de piratage paria détruit</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_HORNETSSURVIVEREAVERS_DESC">Éliminez les reavers sans perdre de hornet.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_HORNETSSURVIVEREAVERS_HINT">Assurez la survie de vos hornets contre les reavers placés en renfort à chacun des portails améliorés par les Parias.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_HORNETSSURVIVEREAVERS_TRACKING">Reavers détruits sans perdre de hornet</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_LOCATEPORTALS_DESC">Trouvez les dispositifs de piratage parias.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_LOCATEPORTALS_HINT">Les dispositifs de piratage parias émettent une signature énergétique unique que l'UNSC a réussi à pister. L'escadron de hornets de reconnaissance a confirmé leurs positions. Emmenez votre équipe d'assaut sur place.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_LOCATEPORTALS_TRACK">Dispositif de piratage paria trouvé :</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_PRISONERSSURVIVEMISSION_DESC">Terminez la mission, libérez tous les prisonniers et ramenez-les vivants.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_PRISONERSSURVIVEMISSION_HINT">Libérez les prisonniers de l'UNSC et assurez-vous qu'ils terminent la mission sains et saufs.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_RESCUEUNSCPRISONERS_DESC">Secourez les prisonniers de l'UNSC.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_RESCUEUNSCPRISONERS_HINT">Les Parias ont capturé des soldats de l'UNSC lors des combats précédents pour leur soutirer des informations.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_RESCUEUNSCPRISONERS_TRACK">Prisonniers de l'UNSC secourus</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_SURVIVEBOMBARDMENTZONE_DESC">Ne perdez aucune unité dans la zone de bombardement du vaisseau mère.</str>
	<str id="M04_TEXT_OBJECTIVE_SURVIVEBOMBARDMENTZONE_HINT">Évitez la zone de bombardement ou manœuvrez habilement vos unités pour esquiver les attaques du vaisseau mère.</str>
	<str id="M04_TEXT_PROGRESSBARLABEL_DECIMUSHEALTH">Decimus</str>
	<str id="M04_TEXT_TUTORIALRESOURCEPRODUCTION">Augmentez la production de ressources de votre base en construisant des plateformes d'armement et des générateurs, et en capturant des nœuds d'alimentation.</str>
</string_table>