<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M04A_IGC_PIP_CUT_SUCCESS_02">Je n'en suis pas si sûr, Spartan. Les attaques du transporteur paria se poursuivent. Gardez une petite base pour protéger le portail, mais tenez-vous prête à vous déployer. On ne va pas tarder à avoir besoin de vous. Cutter, terminé.</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_ISA_BEACHLANDING_01">Attention, Spartan ! Des Parias approchent !</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_ISA_BEACHLANDING_02">Alice, ils envoient des locusts sur une de vos mini-bases !</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_ISA_SUCCESS_02">Vu du pont, je n'en suis pas si sûre. Les attaques du transporteur paria se poursuivent.</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_ISA_SUCCESS_SPLIT_02">Le capitaine vous conseille de garder une petite base pour protéger le portail, mais de vous tenir prête à vous déployer. On ne va pas tarder à avoir besoin de vous. Isabel, terminé.</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_MARSQ_BEACHLANDING_03">Repli !</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_SPAA_BEACHLANDING_01">On s'en occupe, Isabel ! Repoussez-les, soldats !</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_SPAA_BEACHLANDING_11">Écoutez-moi, soldats. On dirait que les Parias n'apprécient guère notre présence. Le capitaine est occupé là-haut, alors on va devoir se débrouiller tout seuls.</str>
	<str id="M04A_IGC_PIP_SPAA_SUCCESS_01">Négatif Isabel, on dirait qu'ils ont abandonné.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_01">Survivez à la première vague.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_04">Défendez votre base.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_05">Éliminez le scarab.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_BONUS_01">Tuez 20 ennemis avec les scorpions.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_BONUS_02">Détournez un locust.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_BONUS_DESC_01">Utilisez vos tanks scorpions pour tuer 20 unités ennemies.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_BONUS_DESC_02">Utilisez Alice pour détourner un locust et en prendre le contrôle.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_BONUS_UPDATE_02">Unités tuées par un scorpion :</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_DESC_01">Repoussez la première vague d'attaquants parias.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_DESC_04">Empêchez les parias de détruire votre base.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_DESC_05">Arrêtez le scarab avant qu'il ne détruise votre base.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_OPTIONAL_01">Construisez 2 tourelles sur la plage.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_OPTIONAL_04">Convertissez les tourelles de la plage en tourelles antivéhicules.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_OPTIONAL_DESC_01">Renforcez les défenses de la plage en ajoutant 2 tourelles.</str>
	<str id="M04A_OBJECTIVE_OPTIONAL_DESC_04">Contrez les attaques des locusts en convertissant toutes les tourelles de la plage en tourelles antivéhicules.</str>
	<str id="M04A_PIP_IGC_ISA_SCARAB_01">C'est un scarab ! Ils envoient un scarab !</str>
	<str id="M04A_PIP_ISA_SCARABENDING_04">Je suis impressionnée ! C'est bon ? Il n'y en a plus ?</str>
	<str id="M04A_PIP_ISA_SCARABINTRO_01">Ça y est, Alice, ils ont arrêté ! Non... Une minute, quelque chose d'autre arrive... Ça a l'air gros...</str>
	<str id="M04A_PIP_NIGHT_NIGHTINGALE_INTRO_02">Juste ici, chef. Vous avez besoin d'un coup de main ?</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_BUILDTURRETS_02">On va avoir besoin de tourelles. Construisez-en et convertissez-les en tourelles antivéhicules.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_DEFENDBASE_01">Défendez la base ! Il faut protéger le QG à tout prix !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_GROUNDTROOPS_01">Leurs troupes vont continuer à débarquer du canyon. Plaçons des scorpions à la sortie pour les accueillir comme il se doit.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_HERETHEYCOME_01">Ils arrivent ! Scorpion, en position de tir !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_LOCUSTSINTRO_01">Ne laissez pas ces locusts approcher notre base ! Déployez des cyclopes !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_LOCUSTSINTRO_02">Cyclopes, éliminez ces locusts !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_NIGHTINGALE_INTRO_01">Ce n'était qu'un début, ils ne tarderont pas à revenir. Où est le nightingale qu'on a demandé ?</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_NIGHTINGALE_INTRO_03">Que les cyclopes et les scorpions se tiennent prêts. On ne pourra pas défendre cette position sans eux.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_NIGHTINGALE_INTRO_04">On doit établir un périmètre défensif pour les contenir. Allez, au travail.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_OPTIONALOBJECTIVE_02">Alice, je vous conseille d'équiper la tourelle d'un armement antivéhicule.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_PROTECTBASE_01">Ils se rapprochent trop ! Protégez la base coûte que coûte !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_REPAIRUNITS_01">Nos scorpions se sont fait pilonner ! Envoyez le nightingale, vite !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_REPAIRUNITS_02">Nos cyclopes sont endommagés. Réparez-les !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_SCARABENDING_01">Merci de nous avoir prévenus, Isabel. On a dû leur faire peur.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_SCARABENDING_02">Vous avez entendu Isabel, tenez-vous prêts. Ça ne va pas être une partie de plaisir.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_SCARABENDING_03">Pilonnez ce scarab ! Si on ne le détruit pas, c'est fini pour nous !</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_SCARABENDING_04">Isabel, scarab neutralisé. Je répète, scarab neutralisé.</str>
	<str id="M04A_PIP_SPAA_WENEEDSOMESUPPORT_01">On va avoir besoin de tourelles. Construisez-en et convertissez-les en tourelles antivéhicules.</str>
	<str id="M04A_TEX_CALLOUT_BEACH_TURRET_01">Tourelle de la plage 1</str>
	<str id="M04A_TEX_CALLOUT_BEACH_TURRET_02">Tourelle de la plage 2</str>
	<str id="M04A_TEX_CALLOUT_PORTAL_CONTROLLER">Commandes des portails</str>
	<str id="M04A_TEX_HINT_TURRET_UPGRADE">Pour améliorer une tourelle, sélectionnez-la et choisissez Tourelle antivéhicule dans le menu circulaire.</str>
	<str id="M04A_TEX_HUD_LABEL_BASE">Santé de la base</str>
	<str id="M04A_TEX_HUD_LABEL_SCARAB">Santé du scarab</str>
	<str id="M04A_TEX_OPTIONALOBJECTIVE_01">Construisez une tourelle pour défendre la plage.</str>
	<str id="M04A_TEX_OPTIONALOBJECTIVE_02">Convertissez la tourelle de la plage en tourelle antivéhicule.</str>
	<str id="M04A_TEX_TUT_LOCUSTS_01">Les locusts n'ont pas leur pareil pour détruire les bases. Contrez-les avec de puissantes unités antivéhicules comme les cyclopes.</str>
	<str id="M04A_TEX_TUT_NIGHTINGALE_01">Les nightingales sont les unités de soutien du Spirit of Fire. Ils réparent les véhicules et soignent les unités automatiquement.</str>
	<str id="M04A_TEX_TUT_SCORPIONS_01">Les scorpions font des ravages contre les unités d'infanterie ennemies.</str>
	<str id="M04A_TEX_TUT_SCORPIONS_02">Vous pouvez construire des scorpions dans le garage une fois la technologie de votre QG améliorée.</str>
</string_table>