<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_01">Ennemis au nord !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_02">Ils arrivent par le nord !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_03">L'ennemi envoie des unités au nord-est !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_04">On a des ennemis en approche du nord-est !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_05">Des unités arrivent de l'est !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_06">Ennemis en approche à l'est !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_07">On a des ennemis en approche au nord et à l'est !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_08">Ennemis en approche le long des routes nord et est !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_09">Attention ! Il en arrive de partout !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_GENERIC_WAVE_10">Ils arrivent par toutes les routes ! Je répète : ils arrivent par toutes les routes !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_SPECIAL_ENCOUNTERS_01">Douglas, ils envoient des banshees attaquer la base !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_SPECIAL_ENCOUNTERS_02">La base est attaquée par des banshees !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_SPECIAL_ENCOUNTERS_03">Ils attaquent notre deuxième base !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_SPECIAL_ENCOUNTERS_04">Ils envoient des Chasseurs pour éliminer nos kodiaks !</str>
	<str id="M05_COMMS_AND_WAVE_FOUR_01">Les signaux sont de retour sur les moniteurs. Ils sont nombreux ! Infanterie au nord-est !</str>
	<str id="M05_COMMS_IGC_AND_REAVER_INTRO_01">Des reavers ! Isabel m'en a parlé. Ils franchissent les ravins !</str>
	<str id="M05_COMMS_KODIA_KODIAKCHOKES_02">Bien reçu. Calcul des trajectoires en cours.</str>
	<str id="M05_COMMS_SPAD_LIGHT_BRIDGE_DEACTIVATE_01">Bye bye !</str>
	<str id="M05_COMMS_SPAD_LIGHT_BRIDGE_DEACTIVATE_02">Vous avez vos parachutes ?</str>
	<str id="M05_COMMS_SPAD_LIGHT_BRIDGE_DEACTIVATE_03">Attention à la marche !</str>
	<str id="M05_COMMS_SPAD_LIGHT_BRIDGE_DEACTIVATE_04">Je pourrais faire ça toute la journée !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_01">Douglas, de nombreux Parias sont massés près de la barricade est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_02">Les Parias attaquent la barricade est, on doit absolument la protéger !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_03">Ne les laissez pas franchir la barricade est ! Défendez-la !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_04">Défendez la barricade est coûte que coûte ! Les Parias essaient de la franchir.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_05">L'ennemi essaie de franchir la barricade ouest. On ne peut pas la perdre !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_06">Douglas, ils attaquent la barricade ouest !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_07">Les Parias sont à la barricade ouest !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADEINCOMING_08">Les Parias attaquent la barricade ouest !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_01">Douglas, on risque de perdre la barricade ouest si on n'arrête pas tout de suite les Parias !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_02">Ils sont en train de détruire la barricade ouest. On ne peut pas les laisser faire !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_03">Douglas, on va perdre la barricade ouest !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_04">Ils s'apprêtent à franchir la barricade ouest !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_05">Ils attaquent la barricade est. S'ils la franchissent, ils feront une percée !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_06">Les Parias franchissent la barricade est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_07">Les Parias ont presque détruit la barricade est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOSING_08">Ils s'apprêtent à détruire la barricade est. On doit les arrêter !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOST_01">Douglas, on a perdu la barricade est ! Les Parias ont fait une percée.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOST_02">La barricade ouest est tombée ! Les Parias se rapprochent !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_BARRICADELOST_03">On a perdu les deux barricades. On va devoir redoubler d'efforts pour défendre le canon.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_ATTACKED_01">Douglas, ils s'attaquent au canon à particules ! Vous devez les repousser !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_ATTACKED_02">Protégez le canon à particules jusqu'à ce qu'il transperce les boucliers !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_DAMAGE_STATE_01">Ils tirent sur le canon à particules. On doit le protéger !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_DAMAGE_STATE_02">Le canon à particules n'est plus qu'à 20 % d'intégrité. On va le perdre !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_DAMAGE_STATE_03">Le canon à particules ne tiendra plus très longtemps. Si on le perd, c'est fini !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_WARNING_01">Ils attaquent le canon à particules ! On ne peut pas le perdre !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_WARNING_02">L'ennemi se rapproche du canon à particules !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CANNON_WARNING_03">Ils attaquent le canon à particules ! Éliminez-les !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_CYCLOPSDROP_01">Capitaine, on va avoir besoin d'aide. Larguez des cyclopes.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_HEALING_01">Le canon à particules est endommagé. On doit le réparer avec les drones de réparation !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_LIGHTBRIDGE_01">Douglas, les Parias ont activé le pont de lumière. Ça va les rapprocher du canon !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_ODSTDROP_01">Capitaine, on a besoin d'un largage ASCO immédiat.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_POSTWAVETHREE_01">Douglas, les moniteurs n'indiquent plus rien. Pour l'instant...</str>
	<str id="M05_PIP_AND_PREP_01">Douglas, je reçois des messages d'alerte sur ces moniteurs. Les Parias seront bientôt là !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_PREP_02">Douglas, cet ambre a l'air très fragile. Si on s'en servait pour bloquer certaines de leurs routes ?</str>
	<str id="M05_PIP_AND_TURRET_01">On a besoin de défenses. Capitaine, larguez des tourelles !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_01">Douglas, le canon va bientôt transpercer les boucliers du transporteur. J'ai encore besoin d'un peu de temps.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_03">Il faut croire que non... Je reçois une communication. Elle n'est pas cryptée... Et ce n'est pas l'UNSC. Je vous la transmets.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_04">C'était lui.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_05">Oubliez Atriox, on doit se concentrer sur... oh. Ils emploient les grands moyens, on dirait.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_06">Infanterie au nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_07">Des blindés ennemis arrivent de l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_08">D'autres blindés ! Au nord-est, cette fois !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_09">Apparitions au nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_10">Ils envoient plus d'infanterie à l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_11">Un Chasseur et de l'infanterie arrivent par le nord-est. Ils vont attaquer notre base !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_12">Encore de l'infanterie ! À l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_13">Véhicules ennemis en approche à l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_EIGHT_14">Apparitions et locusts au nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FIVE_01">Les moniteurs s'affolent ! Une minute... Ils empruntent une nouvelle route ! Véhicules ennemis en approche à l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FIVE_03">Blindés ennemis à l'est, Douglas !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FIVE_04">Ils envoient plus de ghosts, à l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FIVE_05">Douglas ! Un nouvel assaut de ghosts venant de l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FIVE_06">Douglas ! Une de leurs apparitions fonce tout droit sur notre base !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FOUR_01">Infanterie et blindés ennemis en approche du nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FOUR_02">Douglas, au nord ! Les Parias envoient des apparitions !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FOUR_03">D'autres véhicules arrivent du nord-est. Ils ont un locust !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FOUR_04">Une autre apparition arrive du nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_FOUR_05">Véhicules ennemis en approche du nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_ONE_01">Les voilà ! L'infanterie arrive par le nord !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_ONE_02">Encore de l'infanterie en approche du nord !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_ONE_03">Douglas, des Chasseurs arrivent par le nord !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_POSTEIGHTUPDATE_02">On ne va pas tarder à le transpercer. Tenez bon, on y est presque !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SEVEN_01">Infanterie en approche au nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SEVEN_02">Des Brutes propulsés à l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SEVEN_03">Oh non, une vague de Grognards kamikazes approche au nord-est.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SEVEN_04">Des Brutes propulsés arrivent par le nord. Ils se dirigent vers la base !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SEVEN_05">Des Grognards kamikazes arrivent par l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SIX_01">Les moniteurs indiquent des véhicules ennemis venant de l'est.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SIX_02">Ils déploient un locust pour attaquer notre base à l'est.</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SIX_03">D'autres véhicules arrivent de l'est. Des blindés lourds, cette fois !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SIX_06">Ghosts et apparitions arrivent de l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SIX_07">Douglas, des apparitions arrivent de l'est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_SIX_08">Unités d'infanterie en approche de l'est. Elles foncent droit sur notre base. Ce sont des renforts pour une frappe de locust !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_THREE_01">Douglas, ils nous envoient plus d'infanterie, ça vient du nord-est, cette fois !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_THREE_02">Chasseurs et infanterie au nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_THREE_03">Infanterie en approche au nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_THREE_04">Plus d'infanterie en approche du nord-est !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_TWO_01">Plus d'infanterie en approche du nord !</str>
	<str id="M05_PIP_AND_WAVE_TWO_02">Douglas ! Des Chasseurs, au nord !</str>
	<str id="M05_PIP_ATR_WAVE_EIGHT_01">Ah, petit Spartan. Je vois que tu t'es remis de notre rencontre. Tu as besoin d'une autre leçon, semble-t-il.</str>
	<str id="M05_PIP_CUT_WAVE_NINE_01">Douglas, professeur ! Le commandant de vaisseau a réaffecté des unités aériennes qui attaquaient le Spirit of Fire. Elles se dirigent vers vous.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_AND_CANNON_FIRES_01">Je peux surcharger le canon pour qu'il délivre une dernière charge, mais il s'arrêtera complètement après ça.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_AND_CANNON_FIRES_02">C'est parti.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_AND_CANNON_FIRES_03">Ça a marché ! Les boucliers sont désactivés !</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_AND_PARTICLE_CANNON_02">C'est dur à dire, capitaine, je ne connais pas le fonctionnement exact de cette arme. Je vais emmagasiner un maximum de puissance dans le canon, mais nous allons faire une cible facile.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_AND_PARTICLE_CANNON_03">J'ai placé du matériel de surveillance le long de chaque route possible pour prévenir Douglas de l'arrivée des Parias.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_CUT_CANNON_FIRES_01">Professeur, Jerome et Isabel n'ont plus beaucoup de temps. On doit neutraliser ce bouclier maintenant.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_CUT_CANNON_FIRES_02">Allez-y. On doit saboter ce canon pour que les Parias ne puissent pas l'utiliser contre nous si jamais les choses tournaient mal.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_CUT_PARTICLE_CANNON_01">Impact confirmé, professeur. L'Enduring Conviction est immobilisé. Combien de temps avant désintégration complète de ses boucliers ?</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_CUT_PARTICLE_CANNON_02">Entendu. Douglas, le transporteur paria est l'arme la plus puissante d'Atriox et son seul moyen de voyager en sous-espace, alors il va faire tout son possible pour détruire ce canon.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_CUT_PARTICLE_CANNON_03">Et comme Atriox va envoyer toutes ses forces contre vous, la base située sous le transporteur sera peu protégée, et Jerome et Isabel pourront l'infiltrer.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_CUT_PARTICLE_CANNON_SPLIT_03">Prévenez-les quand vous aurez percé les boucliers du transporteur. Défendez la position, soldats.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_SPAD_CANNON_FIRES_01">Bien joué, professeur ! Préparez-vous à regagner le Spirit of Fire. Jerome, ici Douglas. Le bouclier est détruit, vous avez le feu vert.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_SPAD_PARTICLE_CANNON_01">Maintenant qu'on a neutralisé leurs portails, les Parias vont devoir lancer un assaut frontal classique avec les troupes qu'ils ont sur place.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_SPAD_PARTICLE_CANNON_02">Pour atteindre le canon, les Parias devront emprunter ces goulots d'étranglement à l'est et à l'ouest. On a donc placé des barrières de l'UNSC pour les défendre.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_SPAD_PARTICLE_CANNON_SPLIT_02">On doit s'assurer qu'elles tiennent.</str>
	<str id="M05_PIP_IGC_SPAJ_ROGER_01">Bien reçu, Douglas. Mets tes hommes à l'abri, maintenant. Il ne doit rester personne quand Isabel commencera.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_KODIAKCHOKES_01">Kodiaks 1 et 2, ici Douglas. Empêchez-les d'atteindre les barrières est et ouest. Restez sur vos gardes.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_LIGHTBRIDGE_01">Entendu, professeur. Je vais voir ce que je peux faire.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_PREP_01">Jerome, ici Douglas. On a touché le bouclier du transporteur. On va mettre du temps à le transpercer, mais ça va marcher.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_PREP_03">C'est prévu.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_EIGHT_02">Pas de souci, professeur. Vous croyez qu'ils en ont eu assez ?</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_EIGHT_03">Atriox.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_EIGHT_04">Bien. J'ai besoin de me défouler.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_FIVE_02">Ces types lâchent rien ! Je comprends mieux comment ils ont survécu aux Covenants pendant la guerre.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_FIVE_07">Si on perd cette base, on perdra aussi la position. On va tout faire pour que ça arrive pas.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_FOUR_01">Bien reçu, Anders. Feu sur ces apparitions, soldats ! Les laissez pas passer !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_FOUR_03">Ils vont pulvériser nos barricades. Il faut les arrêter, vite !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_NINE_02">Il nous faut des défenses antiaériennes, vite ! Aux tourelles et aux wolverines !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_ONE_04">Des Chasseurs ? Protégez les kodiaks, vite !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_POSTEIGHTUPDATE_01">On en est où avec le bouclier ? Les Parias attaquent de tous les côtés !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_POSTEIGHTUPDATE_03">Entendu.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_SEVEN_01">Ils essaient de diviser nos forces. Restez sur vos gardes.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_SEVEN_02">Débarrassez-vous-en avant qu'ils se fassent sauter !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_SEVEN_03">Je déteste ces types. Abattez-les à distance, il fait pas bon être sur place quand ils explosent.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_SIX_01">J'ai déjà vu ça. Éliminons-le avant qu'il rase notre base !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_SIX_09">Défendez la base, soldats !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_THREE_02">Il est temps de changer de décor, alors. En avant, soldats !</str>
	<str id="M05_PIP_SPAD_WAVE_THREE_03">On a réussi à gagner un peu de temps, on dirait. Inspectons les défenses et mobilisons plus d'hommes tant que c'est encore possible.</str>
	<str id="M05_PIP_SPAJ_PREP_01">Excellent. On est en route. Occupez le transporteur pour nous.</str>
	<str id="M05_TEX_TUT_REAVER_01">Les reavers parias sont des exosquelettes antiaériens capables de sauter au-dessus des obstacles grâce au Bond prédateur.</str>
	<str id="M05_TEXT_BARRICADE_E_CALLOUT">Barricade est</str>
	<str id="M05_TEXT_BARRICADE_W_CALLOUT">Barricade ouest</str>
	<str id="M05_TEXT_CANNON_CALLOUT">Canon à particules</str>
	<str id="M05_TEXT_CANNON_HEAL_HELP">Le canon est endommagé. Utilisez les drones de réparation pour le réparer.</str>
	<str id="M05_TEXT_CANNON_HUD_LABEL">Santé du canon</str>
	<str id="M05_TEXT_LIGHTBRIDGE_HELP">Tuez les Brutes près du terminal avant de l'utiliser pour désactiver le pont de lumière.</str>
	<str id="M05_TEXT_MISSION_OBJECTIVE_01">Défendez le canon à particules.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_BONUS_LIGHTBRIDGE_01">Tuez 10 ennemis avec le pont de lumière.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_BONUS_LIGHTBRIDGE_01_UPDATE">Unités tuées par le pont de lumière :</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_BONUS_LIGHTBRIDGESHORTDESCR_01">Désactivez le pont de lumière pendant que les unités ennemies le traversent pour les précipiter dans le gouffre.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_BONUS_TURRETDROP_01">Tuez 5 unités avec le Largage tourelle.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_BONUS_TURRETDROP_01_UPDATE">Unités tuées avec le Largage tourelle :</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_BONUS_TURRETDROPSHORTDESCR_01">Utilisez le pouvoir de chef Largage tourelle pour tuer 10 unités ennemies. Pour accéder au pouvoir, maintenez @Left_Trigger@.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_OPTIONAL_BARRICADES_01">Maintenez les barricades intactes.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_OPTIONAL_BARRICADESSHORTDESCR_01">Les barricades sont essentielles à la défense du canon. Protégez-les pendant l'invasion.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_OPTIONAL_BUILDBASES_01">Construisez sur tous les sites de base vacants.</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_OPTIONAL_BUILDBASES_01_UPDATE">Sites de base occupés :</str>
	<str id="M05_TEXT_OBJ_OPTIONAL_BUILDBASESSHORTDESCR_01">Repérez tous les sites de base vacants et construisez dessus pour augmenter vos chances de repousser l'invasion des Parias.</str>
	<str id="M05_TEXT_SHIELD_HUD_LABEL">Santé du transporteur</str>
	<str id="M05_TEXT_SHIELDBREACH_HUD_LABEL">Brèche dans le bouclier dans...</str>
	<str id="M05_TEXT_SIEGE_GUN">Vous pouvez désormais produire des tourelles de siège longue portée dans votre base.</str>
	<str id="M05_TEXT_TERMINAL_CALLOUT">Terminal du pont de lumière</str>
	<str id="M05_TEXT_TIMER_HUD_LABEL">Chrono de mission</str>
</string_table>