<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="BVOCHOPP_CALLOUT_UNDER_ATTACK_BY_SPARTAN_01">Je suis attaqué par un démon !</str>
	<str id="BVOCHOPP_CALLOUT_UNDER_ATTACK_BY_SPARTAN_02">L'ennemi m'a envoyé un Spartan !</str>
	<str id="BVOCHOPP_CALLOUT_UNDER_ATTACK_BY_SPARTAN_03">Ce Spartan me lâche pas !</str>
	<str id="BVOCHOPP_CALLOUT_UNDER_ATTACK_BY_SPARTAN_04">Un Spartan est en train de m'attaquer !</str>
	<str id="BVOCHOPP_CALLOUT_UNDER_ATTACK_BY_SPARTAN_05">Une de ces saletés attaque mon chopper !</str>
	<str id="BVOCUT_LEADER_UNITSELECTLEADERINFRONTEND_04 ">À nous de jouer. Montrons-leur ce dont nous sommes capables.</str>
	<str id="BVOKODIA_CALLOUT_UNDER_ATTACK_01">Je suis sous le feu, j'ai besoin d'une aide immédiate !</str>
	<str id="BVOKODIA_CALLOUT_UNDER_ATTACK_02">Kodiak pris pour cible, besoin de renfort !</str>
	<str id="BVOKODIA_CALLOUT_UNDER_ATTACK_03">L'ennemi m'attaque ! Demande soutien !</str>
	<str id="BVOKODIA_CALLOUT_UNDER_ATTACK_04">Je ne tiendrai pas sans renfort, terminé !</str>
	<str id="BVOKODIA_CALLOUT_UNDER_ATTACK_05">J'essuie des tirs de l'ennemi !</str>
	<str id="BVOKODIA_ORDER_ATTACK_04_BSL03">Je balance la sauce !</str>
	<str id="BVOKODIA_ORDER_ATTACK_05_BSL03">On va faire du grabuge.</str>
	<str id="BVOKODIA_ORDER_SPECIAL_ABILITY_DEPLOY_LOCK_KODIAK_01">Déploiement !</str>
	<str id="BVOKODIA_ORDER_SPECIAL_ABILITY_DEPLOY_LOCK_KODIAK_02">Recherche de cible !</str>
	<str id="BVOKODIA_ORDER_SPECIAL_ABILITY_DEPLOY_LOCK_KODIAK_03">Verrouillage imminent !</str>
	<str id="BVOKODIA_ORDER_SPECIAL_ABILITY_DEPLOY_LOCK_KODIAK_04">Acquisition de la cible.</str>
	<str id="BVOKODIA_ORDER_SPECIAL_ABILITY_DEPLOY_LOCK_KODIAK_05">Je localise la cible.</str>
	<str id="BVOPELIC_DROPSHIP_ARRIVING_AT_DROP_ZONE_PELICANSPIRIT_02">Paré à larguer les unités, terminé.</str>
	<str id="BVOPELIC_DROPSHIP_DROP_OFF_UNITS_PELICANSPIRIT_01">Largage des unités.</str>
	<str id="BVOPELIC_DROPSHIP_UNITS_DROPPED_OFF_PELICANSPIRIT_01">Toutes les unités sont larguées sur zone.</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_ALLY_DOWN_SPARTAN_ALIVE_SP_02">Un Spartan est à terre, j'envoie ses coordonnées.</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_GENERIC_ENEMY_SPOTTED_01">J'ai des ennemis en vue.</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_GENERIC_ENEMY_SPOTTED_02">Voyons voir...</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_KILL_SUCCESS_GENERIC_01">Un ennemi en moins !</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_KILL_SUCCESS_GENERIC_02">Cible éliminée.</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_KILL_SUCCESS_GENERIC_03">En voilà un qui nous embêtera plus.</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_KILL_SUCCESS_GENERIC_04">Un autre ennemi a été abattu.</str>
	<str id="BVOSNIP_CALLOUT_KILL_SUCCESS_GENERIC_05">Ça nous fait un ennemi en moins.</str>
	<str id="BVOSNIP_COMMS_NEW_UNIT_APPEARS_03">Où voulez-vous que j'aille ?</str>
	<str id="BVOSNIP_COMMS_SUPPORT_WHEN_GROUPED_GENERIC_02">Je vous couvre.</str>
	<str id="BVOSNIP_INCIDENTAL_GLOBAL_IDLE_01">C'est un jour comme les autres à l'UNSC.</str>
	<str id="BVOSNIP_INCIDENTAL_SPARTAN_JOIN_GROUP_01">J'avoue, je ne m'attendais pas à si grand.</str>
	<str id="BVOSNIP_ORDER_UNIT_SELECT_01">J'aimerais bien essayer de nouveaux tirs.</str>
	<str id="BVOSNIP_ORDER_UNIT_SELECT_10">Rapproche-moi, je m'occupe du reste.</str>
	<str id="BVOSPAJ_CALLOUT_GENERIC_ENEMY_SPOTTED_01">Contacts !</str>
	<str id="BVOSPAJ_CALLOUT_KILL_SUCCESS_GENERIC_04">Cible éliminée.</str>
	<str id="BVOSPAJ_CALLOUT_KILL_SUCCESS_GENERIC_05">Ennemi neutralisé.</str>
	<str id="BVOSPAJ_CALLOUT_KILL_SUCCESS_STRUCTURE_03">Bâtiment ennemi neutralisé.</str>
	<str id="M06_CUT_PU_RENDEZVOUS_W_JEROME_01">Faites attention, les Parias ont déployé des mines camouflées. Avancez prudemment et détruisez-les au fur et à mesure.</str>
	<str id="M06_ISA_PU_APPROACH_BANISHED_BASE_01">Capitaine, on approche de la base.</str>
	<str id="M06_ISA_PU_BANISHED_STRUCTURE_DOWN_01">Jerome, rejoignons l'ascenseur avant que je ne change d'avis !</str>
	<str id="M06_ISA_PU_GRAV_LIFT_AHEAD_01">Maintenant qu'on est au sol, on va se heurter à la base qui se trouve sur le chemin de l'ascenseur gravitationnel.</str>
	<str id="M06_ISA_PU_PROTECT_KODIAKS_01">Je note une recrudescence des communications parias, Jerome. Ils savent qu'on est là.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_CUT_SNIPERPROMPT_01">Des snipers sont disponibles, Spartan.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_ISA_BASESTART_01">Jerome, j'intercepte des transmissions radio. Les Parias arrivent.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_ISA_BASESTART_02">Je ne m'attendais pas vraiment à partir au combat avec vous, Spartan.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_ISA_CRASHED_01">L'atterrissage était un peu plus mouvementé que prévu, mais je suis là.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_ISA_KODIAKSFIRING_07">Est-ce que j'ai le choix ?</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_ISA_PELICANFLYIN_01">Je n'attends que ça depuis le jour où ce transporteur a détruit mon avant-poste.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_ISA_PELICANFLYIN_02">Non, non, non...</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAA_KODIAKSFIRING_01">Kodiaks, feu !</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAD_KODIAKSFIRING_04">Jerome, ici Douglas. Le transporteur a perdu son bouclier, vous pouvez y aller.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_BASESTART_01">Vous avez entendu Isabel. Accueillons-les comme il se doit. Si on perd cette base, on n'aura pas les renforts nécessaires pour prendre l'ascenseur.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_CRASHED_01">Isabel, vous êtes toujours là ?</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_CRASHED_02">Atteindre cet ascenseur ne va pas être aussi facile qu'on le pensait.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_KODIAKSFIRING_05">Bien reçu, Douglas. Mets tes hommes à l'abri, maintenant. Il ne doit rester personne quand Isabel et moi aurons fini.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_KODIAKSFIRING_06">Ça s'applique à toi aussi, Alice. On y est, Isabel. Vous êtes prête ?</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_PELICANFLYIN_01">On approche de la zone d'atterrissage de l'ascenseur gravitationnel.</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_PELICANFLYIN_02">Attendez, ennemis en approche !</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_PELICANFLYIN_03">Accrochez-vous, on est touchés !</str>
	<str id="M06_PIP_IGC_SPAJ_SNIPERPROMPT_01">Plaçons un sniper là-bas.</str>
	<str id="M06_PIP_ISA_BANISHED_BASE_01">Jerome, l'ascenseur se trouve derrière cette base paria. Elle nous barre le chemin.</str>
	<str id="M06_PIP_ISA_CHAT_02">Je n'ai pas vécu la guerre contre les Covenants, alors j'ai encore beaucoup à apprendre.</str>
	<str id="M06_PIP_ISA_FIRSTCONTACT_01">Pas de risques inutiles, d'accord ?</str>
	<str id="M06_PIP_ISA_GRAVLIFT_01">Les tourelles autour de l'ascenseur sont toujours actives, Jerome. Il va nous falloir des blindés lourds pour les détruire.</str>
	<str id="M06_PIP_MAR03_MEET_JEROME_01">Hum, et moi qui pensais que j'allais sauver un Spartan, aujourd'hui.</str>
	<str id="M06_PIP_SNIP_APPROACH_BANISHED_BASE_01">Il faudrait se rapprocher et ouvrir la voie pour les kodiaks. Ils ne feront qu'une bouchée de leurs défenses.</str>
	<str id="M06_PIP_SNIP_ENEMYINCOMING_ADD01">Des Grognards kamikazes ! Abattez-les à distance !</str>
	<str id="M06_PIP_SNIP_JEROMENEARBY_ADD01">Le pélican de Jerome s'est écrasé un peu plus loin.</str>
	<str id="M06_PIP_SNIP_RENDEZVOUS_W_JEROME_01">Faites attention, les Parias ont déployé des mines camouflées. Avancez prudemment et détruisez-les au fur et à mesure.</str>
	<str id="M06_PIP_SNIP_SNIPERSABILITY_ADD01">Les Parias utilisent des dispositifs de camouflage, mais vous devriez pouvoir repérer les unités dissimulées grâce à vos détecteurs.</str>
	<str id="M06_PIP_SNIPER_GRAV_LIFT_01">Équipe sniper, ici le Sergent Allieri. Les défenseurs parias ont réussi à prendre l'avantage. Ils ont abattu le pélican de Jerome et Isabel sur le chemin vers l'ascenseur gravitationnel.</str>
	<str id="M06_PIP_SNIPER_GRAV_LIFT_02">Rejoignez-les sur le site du crash pour connaître les ordres.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_ALICEINTRO_01">Bien reçu, Jerome. C'est pas trop tôt. Je commençais à croire que tu voulais gagner cette guerre sans notre aide.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_ALICEINTRO_03">Bien reçu. Les kodiaks sont en position.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_ALICEINTRO_04">Bien, on peut déployer des kodiaks sur ces 3 sites afin d'attaquer les tourelles en même temps.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_ALICEINTRO_05">Tu seras de l'autre côté avant que les Parias aient levé le petit doigt.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_ALICEINTRO_06">Ah, fais-moi confiance, un peu.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_BANISHEDTURRETS_01">Les Parias ont placé des tourelles partout. Si nos kodiaks se retrouvent à découvert, ils vont se faire déchiqueter.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_ENERGY_SHIELD_01">Ils déploient d'autres défenses. Kodiaks, visez ces générateurs et détruisez-les.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_GRAVLIFT_01">Bien reçu, Jerome. Je te fais signe quand tous les kodiaks sont en position.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_KODIAKDAMAGED_01">Un de nos kodiaks est endommagé. Réparez-le, Marines !</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_KODIAKLOCATION_01">C'est le premier site. Déployons un de nos kodiaks ici.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_KODIAKLOCATION_02">Avancez jusqu'aux deuxième et troisième sites. Protégez les kodiaks. L'ennemi sait qu'on arrive.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_KODIAKSECONDLOCATION_01">On arrive au deuxième site de déploiement, soldats. Positionnez un autre kodiak et continuez jusqu'au dernier point.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_KODIAKSSUICIDEGRUNTS_01">Éliminez ces Chasseurs avant qu'ils atteignent les kodiaks !</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_KODIAKTHIRDLOCATION_01">C'est le dernier site. Déployez le kodiak et attendez mes ordres.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_PROTECTKODIAKS_01">Mettez ces kodiaks à l'abri ! Les tourelles sont en train de les pulvériser !</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_TARGETKODIAKS_01">OK, on peut déployer des kodiaks autour de la plateforme pour les pilonner. Ils ne pourront pas s'enfuir. Pendant ce temps, Isabel et toi pourrez progresser.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAA_WATCHKODIAKS_01">En avant, soldats. Je vous rejoindrai en cas de problème. On doit protéger ces kodiaks.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAD_CARRIER_SHIELD_HIT_01">Jerome, ici Douglas. On a réussi à toucher les boucliers du transporteur. On va mettre du temps à les transpercer, mais ça va marcher.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_ALICEINTRO_02">Sans vouloir jouer les rabat-joies, Alice, les Parias défendent l'ascenseur avec des tourelles antiaériennes.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_ALICEINTRO_03">Isabel est avec moi, je ne peux pas risquer un assaut frontal. Un pélican n'aurait aucune chance contre ces canons. Quelqu'un doit les contourner et les neutraliser.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_ALICEINTRO_05">Bonne chance.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_BANISHED_BASE_01">Plus pour longtemps.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_CARRIER_SHIELD_HIT_02">Excellent. On se dirige vers la base tout de suite. Occupez-les pour nous.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_CHAT_02">Vous faites partie de l'équipage du Spirit of Fire maintenant. Et nous sommes en guerre.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_CHAT_03">Tout va bien, Isabel ?</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_CONVOY_01">Après tout, c'était votre plan, Isabel. Le seul moyen de vous faire monter dans ce transporteur est de vous avoir avec moi. Et au fait, je n'ai pas l'intention de perdre.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_FIRSTCONTACT_01">C'est parti, Isabel. Accrochez-vous, ça risque de secouer.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_FIRSTCONTACT_02">Je ne promets rien.</str>
	<str id="M06_PIP_SPAJ_GRAVLIFT_02">Alice est là pour ça. Un Trois Zéro, tu me reçois ? On est prêts.</str>
	<str id="M06_SNIP_PU_RESCUE_SPARTAN_01">Hum, et moi qui pensais que j'allais sauver un Spartan, aujourd'hui.</str>
	<str id="M06_SPAA_PU_ENERGY_SHIELD_01">Ils déploient d'autres défenses. Kodiaks, vous pouvez détruire ces générateurs pour nous ?</str>
	<str id="M06_SPAJ_PU_APPROACH_BANISHED_BASE_01">Compris.</str>
	<str id="M06_SPAJ_PU_BANISHED_STRUCTURE_DOWN_01">Bien joué, soldats. Capitaine, on s'est occupés de la base paria.</str>
	<str id="M06_SPAJ_PU_GRAV_LIFT_AHEAD_01">Capitaine, on va avoir besoin de renforts pour atteindre l'ascenseur.</str>
	<str id="M06_SPAJ_PU_KODIAKS_JOINED_01">Merci pour le coup de pouce, capitaine.</str>
	<str id="M06_SPAJ_PU_MEET_JEROME_01">Content de vous voir. On va avoir besoin de vous pour repérer les autres surprises que les Parias ont laissées. En avant.</str>
	<str id="M06_TEX_BONUSOBJ_018">Tuez des unités parias avec un sniper de l'UNSC.</str>
	<str id="M06_TEX_BONUSOBJ_019">Tuez des unités parias avec une frappe orbitale.</str>
	<str id="M06_TEX_BONUSOBJ_020">Terminez la mission sans endommager le jackrabbit original de l'UNSC.</str>
	<str id="M06_TEX_BONUSOBJ_021">Tuez des unités parias avec le kodiak.</str>
	<str id="M06_TEX_CALLOUT_CRASHSITE">SITE DU CRASH</str>
	<str id="M06_TEX_CALLOUT_DEPLOY">AIRE DE DÉPLOIEMENT</str>
	<str id="M06_TEX_CALLOUT_GENERATOR">GÉNÉRATEUR DE BOUCLIER</str>
	<str id="M06_TEX_CALLOUT_KODIAKPROTECT">PROTÉGER</str>
	<str id="M06_TEX_CALLOUT_MINE">MINE PLASMA</str>
	<str id="M06_TEX_HINT_DEF_KODIAK">Les kodiaks se font attaquer !</str>
	<str id="M06_TEX_OPTIONALOBJ_015">Terminez la mission sans perdre de kodiak.</str>
	<str id="M06_TEX_OPTIONALOBJ_016">Éliminez le seigneur de guerre brute de la base paria.</str>
	<str id="M06_TEX_OPTIONALOBJ_017">Éliminez tous les seigneurs de guerre brutes.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_01">Détruisez la base des Parias pour atteindre l'ascenseur gravitationnel vers le transporteur.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_010">Emmenez Jerome et Isabel jusqu'à l'ascenseur gravitationnel.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_011">Détruisez la base des Parias.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_012">Déployez des kodiaks dans les zones indiquées.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_013">Détruisez la base secondaire des Parias.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_014">Retrouvez Jerome.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_015">Désactivez le bouclier des Parias.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_016">Sécurisez le site du crash.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_017">Sécurisez la zone d'atterrissage pour les kodiaks.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_018">Protégez les kodiaks.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_019">Repérez les bases à détruire pour les kodiaks.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_020">Utilisez les snipers pour repérer les mines plasma.</str>
	<str id="M06_TEX_PRIMARYOBJ_DEPLOYKODIAKS_01">Déployez un kodiak sur chacun des 3 sites pour viser et détruire les tourelles antiaériennes qui protègent l'ascenseur.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_KODIAKS_01">Les kodiaks sont des unités d'artillerie capables d'infliger de lourds dégâts à distance.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_KODIAKS_01A">Cependant, les kodiaks sont particulièrement vulnérables aux attaques ennemies et doivent être protégés en permanence.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_KODIAKS_02">Déployez un kodiak en sélectionnant l'unité et en appuyant sur @special_power@.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_KODIAKS_04">Utilisez le jackrabbit pour localiser les cibles.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_KODIAKS_05">La portée de tir du kodiak est supérieure à sa ligne de mire.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_KODIAKS_06">Vous pouvez donc utiliser d'autres unités pour repérer les cibles du kodiak.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_MEDDRONES">Vos unités subissent des dégâts et vous ne pouvez pas les renforcer. Utilisez les drones de réparation du Spirit of Fire pour les maintenir en vie.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_PLASMAMINES01">Les mines plasma sont des explosifs dissimulés ne pouvant être ciblés qu'une fois découverts par une unité de détection...</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_PLASMAMINES02">Déployez votre sniper près des mines pour les révéler avant d'attaquer.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_SHROUD_1">Le shroud est une unité d'appui aérien disposant d'un système de point-défense capable d'abattre les projectiles ennemis en approche.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_SHROUD_2">Il peut également camoufler les unités et bâtiments alliés à proximité.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_SNIPER">Les snipers sont de puissantes unités anti-infanterie capables de révéler les cibles camouflées.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_SNIPERCLOAK">Une fois le sniper sélectionné, appuyez sur @special_power@ pour activer son dispositif de camouflage.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_SNIPERFLARE_02">Les unités de détection telles que les snipers peuvent être utilisées pour révéler les unités camouflées.</str>
	<str id="M06_TEX_TUT_SNIPERSPOTTER">Les snipers camouflés peuvent servir d'éclaireurs aux kodiaks et autres unités d'artillerie.</str>
</string_table>