<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M06A_IGC_PIP_CUT_BASEWITHTURRETS_01">On ne peut pas se le permettre, Jerome. J'autorise un bombardement. À mon signal.</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_CUT_ENGINEERSOVERSHIELD_01">Affirmatif, Spartan. Vulture 1, vous avez le feu vert. Détruisez cette armure.</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_CUT_WINCONDITION_01">Mission accomplie, soldats. Nous avons intercepté la flotte des Parias et mis leur armée en déroute.</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_CUT_WINCONDITION_03">Négatif. Il y a plus urgent. Vous devez vous rendre au centre de l'Arche immédiatement. Dirigez-vous vers le Halo.</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_GHOST_ALARM_01">Des Humains ! Donnez l'alerte !</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_HORN_ENGINEERSOVERSHIELD_01">Ces boucliers nous ralentissent, chef.</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_SPAJ_BASEWITHTURRETS_01">Spirit of Fire, les Parias ont installé des défenses antiaériennes, ici. Il va nous falloir du temps pour les éliminer.</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_SPAJ_ENGINEERSOVERSHIELD_01">Il est temps de sortir l'artillerie lourde. Capitaine ?</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_SPAJ_ENGINEERSSLOWINGUS_01">Les boucliers de ces ingénieurs nous ralentissent. On sort l'artillerie lourde, capitaine ?</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_SPAJ_KILLSCOUTS_01">Des éclaireurs parias ! Abattez-les !</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_SPAJ_WINCONDITION_02">On les suit ? Ils représentent encore une menace.</str>
	<str id="M06A_IGC_PIP_VULT_ENGINEERSOVERSHIELD_01">Ils ne tiendront pas longtemps, chef.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_BUILDANTIAIR_01">Pensez à construire des tourelles antiaériennes le long de cette voie. On en aura besoin pour empêcher la flotte paria d'atteindre ce portail.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_BUILDANTIAIR_02">Construisez des tourelles en dégageant la voie aérienne, Jerome. La route doit être couverte sous tous les angles.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_BUILDANTIAIR_03">Vous devez construire des tourelles antiaériennes, Spartan. Sans ça, nous ne pourrons pas arrêter leurs vaisseaux.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_BUILDANTIAIR_04">Construisez des tourelles antiaériennes, Jerome. On n'a plus beaucoup de temps avant que les Parias arrivent.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_CLEAROUTFORCES_01">Jerome, éliminez toutes les unités au sol le long de cette voie aérienne pour qu'on s'empare de la zone.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_CLEAROUTFORCES_02">Tout en neutralisant ces structures, placez des tourelles antiaériennes. Vous devez tout faire pour les intercepter avant qu'ils atteignent le point d'accès.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_01">Ne vous arrêtez pas, Jerome. On doit raser toutes leurs structures de production. Chaque vaisseau qui en sort compromet le lancement du Halo.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_DIVERTEDRESOURCES_01">Jerome, je mets des ressources du Spirit of Fire à votre disposition pour vous aider à établir ces structures de production aérienne. C'est notre priorité pour l'instant.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_DIVERTEDRESOURCES_02">Je vous envoie d'autres ressources, Spartan. Renforcez nos défenses au maximum.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_DIVERTEDRESOURCES_03">Je vous ai envoyé d'autres ressources, Jerome. Utilisez-les pour établir des défenses antiaériennes et affirmer votre présence.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_ENEMIESDOWNED_01">Bon travail, Spartan. Continuez comme ça !</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_ENEMIESESCAPE_01">On doit faire mouche plus souvent, Spartan. Si on continue à laisser passer les Parias, ils vont finir par anéantir nos forces sur le Halo.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_ENEMIESESCAPE_02">Quelques-uns sont passés entre les mailles du filet. Nous devons renforcer nos défenses ou ils détruiront nos forces sur le Halo.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_FAILSTATE_01">Nous avons laissé passer trop de vaisseaux, Spartan. Nous n'arriverons jamais à défendre le Halo contre une telle flotte.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_FAILSTATE_02">Nous avons échoué. Nous ne pourrons plus arrêter cette flotte, désormais.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_PLAYERKILLSALLSHIPS_01">Excellent travail, Spartan. Plus aucun vaisseau paria n'apparaît sur nos radars.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_PREPDEFENSES_01">À vous de jouer, Spartan. La flotte paria avance vers vous. Il ne reste que 2 minutes pour vous préparer.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_PREPDEFENSES_SPLIT_01">Préparez vos vaisseaux, convertissez les tourelles en défenses antiaériennes et remplacez les unités perdues. Leur flotte sera bientôt sur vous.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_REPLACEAIRFACILITY_01">Spartan, vous pouvez utiliser les fondations de cette base pour construire votre propre structure. Vous aurez besoin d'unités aériennes quand la flotte paria arrivera.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_REPLACEAIRFACILITY_02">Construisez une structure de production aérienne sur ce site, Jerome. Nous devons nous préparer à l'arrivée de leur flotte.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_REPLACEAIRFACILITY_03">Quand vous détruisez une structure de production aérienne paria, remplacez-la par une des nôtres. Vous aurez besoin d'un maximum d'unités aériennes quand leur flotte arrivera.</str>
	<str id="M06A_PIP_CUT_SPIRITARRIVES_01">Concentrez-vous sur ces spirits, Jerome. Ces transports de troupes peuvent contenir beaucoup de Brutes.</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_CLEAROUTFORCES_01">Capitaine, je détecte plusieurs structures de production aérienne parias.</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_INCOMINGWAVE_01">Ils arrivent, Jerome. Pulvérisez-les !</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_INCOMINGWAVE_02">Un autre groupe approche, Spartan.</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_INCOMINGWAVE_03">Voilà d'autres Parias.</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_PREPDEFENSES_01">La voie est libre, capitaine. Toutes les structures de production ont été détruites. Ça tombe bien... Je détecte des unités aériennes en approche. Elles seront là dans 2 minutes.</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_TAKETURRETS_01">Jerome, ils ont déjà mis des tourelles à notre disposition. C'est gentil de leur part.</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_TURRETOFFLINE_01">Jerome, une de nos tourelles a été détruite !</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_TURRETOFFLINE_02">On a perdu une tourelle.</str>
	<str id="M06A_PIP_ISA_TURRETOFFLINE_03">Ils ont détruit une de nos tourelles !</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_ARCHERMISSILES_01">Impact confirmé.</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_CLEAROUTFORCES_01">On doit les empêcher de produire plus d'unités aériennes. On a une nouvelle cible, on dirait.</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_CONTROLGROUPS_02">Bon travail, soldats. Détruisons le reste de ces structures.</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_FIRSTAIRFACILITY_01">Structure de production en vue. Rasez-la, hornets !</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_INCOMINGFLEET_01">C'est parti. Abattez tous les vaisseaux qui essaient de passer.</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_INCOMINGWAVE_04">Les voilà. Ne les laissez pas passer !</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_OVERSHIELDDESTROYED_01">C'est notre chance, hornets. Balayez la zone et éliminez les survivants !</str>
	<str id="M06A_PIP_SPAJ_PREPDEFENSES_01">Vous avez entendu, soldats. Au travail !</str>
	<str id="M06A_PIP_VULT_CONTROLGROUPS_03">Continuez sans moi. Je vais m'occuper des ingénieurs.</str>
	<str id="M06A_PIP_VULT_FIREMISSILES_01">Lancement des missiles.</str>
	<str id="M06A_TEX_HUD_BAR_01">{Spíírits ÉÉsçââpééd}</str>
	<str id="M06A_TEX_HUD_BAR_02">{Spíírits Dééstróóyed}</str>
	<str id="M06A_TEX_HUD_BAR_03">{Fííñââl Spirits ÉÉsçapééd}</str>
	<str id="M06A_TEX_HUD_BAR_04">{Fííñââl Spirits Dééstróóyed  }</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWBONUSOBJECTIVE_01">{Dééstróóy ââ Spíírit with a Phoeñix missle}</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWBONUSOBJECTIVE_01_DESC">{ÜÜséé the Vüülture's Phóóeñííx missile to kñoçk ââ Spirit out of the sky}</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWBONUSOBJECTIVE_02">{Dééstróóy ââll Spíírits iñ the fiñal wave}</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWBONUSOBJECTIVE_02_DESC">{Prééveñt ââll Spíírits iñ the fiñal wave fróóm reaçhiñg the Halo riñg}</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWOBJECTIVE_01">{Stóóp théé Bââñííshed airlift}</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWOBJECTIVE_01_DESC">{Dééstróóy 125 Spíírits before too mââñy esçape}</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWOBJECTIVE_04">{Dééfeâât the fííñal wave}</str>
	<str id="M06A_TEX_NEWOBJECTIVE_04_DESC">{Dééstróóy ââñother 50 Spíírits before too mañy esçape}</str>
	<str id="M06A_TEX_PRIMARYOBJECTIVE_01">Détruisez les structures de production aérienne parias.</str>
	<str id="M06A_TEX_PRIMARYOBJECTIVE_04">Interceptez les vaisseaux parias avant qu'ils atteignent le Halo.</str>
	<str id="M06A_TEX_SECONDARYOBJECTIVE_01">{Séét üüp ÀÀA defeñçes óóñ the flââñk}</str>
	<str id="M06A_TEX_SECONDARYOBJECTIVE_01_DESC">{ÉÉxpââñd yóóüür dééfeñçes to the flañk by buííldiñg two turrets to stop more Spirits gettiñg through}</str>
	<str id="M06A_TEX_SECONDARYOBJECTIVE_02">{Büüííld ââ miñibaséé}</str>
	<str id="M06A_TEX_SECONDARYOBJECTIVE_02_DESC">{Bóóost yoüür çââpabíílitiéés by buildiñg a miñibase}</str>
	<str id="M06A_TEX_TUT_ARCHERMISSILES_01">Utilisez le pouvoir de chef Missiles Archer pour détruire rapidement les défenses antiaériennes de la structure. Sélectionnez le pouvoir Missiles Archer dans l'arborescence, puis visez avec @A_Button@, choisissez la direction du bombardement avec @Right_Stick@ et confirmez avec @A_Button@.</str>
	<str id="M06A_TEX_TUT_CONTROLGROUPS_01">Le vulture se déplace lentement. Affectez-le à un groupe de contrôle différent afin de ne pas ralentir vos hornets.</str>
	<str id="M06A_TEX_TUT_PREPBANISHEDFLEET_01">Préparez-vous à contrer la flotte paria.</str>
	<str id="M06A_TEX_TUT_VULTURES_01">Les vultures ont pour capacité spéciale de puissants missiles tactiques Phœnix. Appuyez sur @Y_Button@ pour lancer un missile sur l'armure.</str>
</string_table>