<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="M07_BLIST_BLISTERBACK_01">On est prêts !</str>
	<str id="M07_EHONG_SCARABWARLORD_01">Vous avez détruit notre transporteur, démons ! Je vais vous pulvériser aux quatre vents !</str>
	<str id="M07_EHONG_SCARABWARLORD_02">Moi, Val 'Saham, je jure d'offrir vos têtes à mon clan.</str>
	<str id="M07_EHONG_SCARABWARLORD_03">Vengeance, pour mes défunts frères !</str>
	<str id="M07_GRUNT_BLISTERBACK_01">Des Blisterbacks ! Ces brutes sont mal barrées !</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_AND_SCARABFALLEN_01">Les Parias ont un scarab dans cette zone, mais il est hors service pour l'instant.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_AND_SCARABFALLEN_02">Il a dû être endommagé en tentant de quitter le transporteur qu'Isabel a détruit.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_CUT_BARRICADE_02">On n'a pas le temps de s'acharner à forcer le passage. À chaque seconde qui passe, les Parias sont de plus en plus nombreux à gagner l'anneau par ce point d'accès.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_CUT_BREAKBARRICADE_01">Utilisez ce scarab pour abattre la barricade, il faut empêcher les Parias d'atteindre le point d'accès !</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_CUT_SCARAB_CAPTURE_03">Neutralisez la barrière avec le scarab, que nos troupes puissent atteindre la base des Parias.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_CUT_SCARAB_INTRO_01">Je sais à qui on peut confier cette mission. Alice, Douglas ? Prenez le contrôle de ce scarab.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_CUT_SCARAB_INTRO_SPLIT_01">Il faut atteindre la fonderie et empêcher les Parias d'accéder à l'anneau.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_ISA_SCARAB_INTRO_01">Le rayon plasma de ce scarab pulvériserait leurs barricades en moins de deux. À condition qu'on arrive à s'en emparer, bien sûr.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_JACK_BARRICADE_01">Spirit of Fire, je ne vois pas la moindre brèche dans la barricade des Parias.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_SHIP_SCARAB_CAPTURE_02">D'abord notre vaisseau, et maintenant notre scarab. Vous ne vous en tirerez pas comme ça.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_SHIPM_SCARAB_CAPTURE_SPLIT_02">Nombre de mes frères sont morts quand vous avez détruit notre transporteur ! Vous allez me le payer au centuple. Nous allons vous anéantir !</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_SPAA_SCARAB_INTRO_01">Compris. Douglas, allons leur botter le train.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_SPAD_SCARAB_CAPTURE_01">Ça, c'est ce que je préfère !</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_SPAD_SCARAB_CAPTURE_02">Je capte un signal entrant sur la radio du scarab.</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_SPAD_SCARAB_CAPTURE_03">Trêve de bavardages ! Il est temps de passer à l'action !</str>
	<str id="M07_IGC_PIP_SPAD_SCARAB_INTRO_01">Avec plaisir.</str>
	<str id="M07_PIP_AND_EXPLAINBARRIER_01">Les Parias ont bloqué toutes les routes menant à ce point d'accès. On va devoir trouver un moyen de passer.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_BANBASEDESTROYED_01">On a besoin de vous sur l'installation. L'afflux des renforts parias est interrompu, mais Atriox dispose déjà d'une force considérable sur l'anneau.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_BANBASEDESTROYED_SPLIT_01">Utilisez le point d'accès pour atteindre l'anneau et posez des explosifs pour tout détruire derrière vous. Jerome est déjà en route, il vous attendra sur place.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_BARRIERDOWN_01">Beau travail, Spartan. Continuez, et détruisez-moi cette base paria.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_DESTROYBASE_02">Anéantissez cette base. Il va falloir mettre le paquet si on veut s'en sortir.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_ESTABLISHBASE_01">Aménagez une base, vous allez avoir besoin de renforts pour soutenir ce scarab.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_FINALBARRIER_02">Beau travail, soldats. Bichonnez-moi ce scarab, on en a encore besoin.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_FINALBARRIER_04">Soldats, vous devez à tout prix détruire ces bases. Si nous n'endiguons pas le flot de renforts parias, nous pouvons faire une croix sur le Halo.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_MISSIONFAIL_SCARABDEAD_01">On a perdu le scarab ! Mission annulée, il faut changer d'approche.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_MISSIONFAIL_TIME_01">La messe est dite. Les forces parias ont gagné la partie.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_ODSTDROP_01">Jerome, je largue des ASCO pour vous prêter main-forte.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_PROTECTSCARAB_01">Douglas, le scarab reste vulnérable aux unités aériennes et antivéhicules. Procurez-vous une escorte, au cas où. On ne peut pas se permettre de le perdre.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_PROTECTSCARAB_02">Alice, protégez le scarab le temps qu'il détruise les barricades et ouvre un passage pour nos troupes.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_SCARABREMINDER_03">Si on ne l'atteint pas avant que les Parias le réparent, on n'aura aucun moyen de percer leurs défenses.</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_SKULLSUCCESS_01">Excellent travail, Spartan !</str>
	<str id="M07_PIP_CUT_SQUADINTRO_01">Accrochez-vous, les renforts arrivent.</str>
	<str id="M07_PIP_EHONG_ORBITALSTRIKE_01">Bas les pattes, démons ! Pas touche au scarab. Commandant, ennemi repéré !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_BANBASEDESTROYED_01">Bien joué ! Ils ne pourront plus envoyer de troupes !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_FINALBARRIER_03">Les Parias ont aménagé des bases autour de la fonderie. Ils envoient des troupes sur le Halo à l'aide du point d'accès voisin.</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_OPTIONALOBJECTIVE_01">Continuez à démolir ces structures et ils seront bien moins nombreux sur le Halo !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_OPTIONALOBJECTIVE_02">Et une structure de moins !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_OPTIONALOBJECTIVE_03">Toutes les structures des Parias sont H.S. Bien joué !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_ORBITALSTRIKE_01">Attention ! Ça va faire mal !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_SCARABREMINDER_01">Faites vite, ils envoient des troupes au scarab. Les réparations seront bientôt terminées.</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_SCARABWARLORD_01">Spartans, une escorte supervise les réparations du scarab des Parias.</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_SCARABWARLORD_SPLIT_01">Si vous l'éliminez, la communication avec les ingénieurs sera coupée. À vous de prendre le contrôle du scarab ensuite.</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_TIMELIMIT_01">Et d'après mes calculs, le temps presse.</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_TIMEWARNING_01">Il faut détruire cette base avant qu'il ne soit trop tard !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_TIMEWARNING_02">Vite ! À chaque minute qui passe, les Parias gagnent du terrain !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_TIMEWARNING_03">Les troupes parias continuent à se regrouper sur le Halo ! Le temps joue contre nous !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_TIMEWARNING_04">On n'a plus beaucoup de temps, Spartans !</str>
	<str id="M07_PIP_ISA_TIMEWARNING_05">Si on ne détruit pas cette base au plus vite, on ne pourra plus arrêter les Parias !</str>
	<str id="M07_PIP_MARSQ_SQUADINTRO_01">Repoussez-les ! Spirit of Fire, envoyez la cavalerie ! On tiendra pas longtemps !</str>
	<str id="M07_PIP_MARSQ_SQUADUPDATE_01">Merci, Spartans. On n'a pas beaucoup progressé depuis notre arrivée !</str>
	<str id="M07_PIP_MARSQ_SQUADUPDATE_03">J'ai hâte de voir ça. On vous couvre.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_BANISHBASEATTACK_01">Douglas, on fait le ménage.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_BANSHEEWAVE_01">Des banshees ! Éloignez-les du scarab !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_BARRIERDOWN_01">En position, soldats !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_DESTROYBARRIER_01">Douglas, détruis cette barrière ! On n'a pas tous la chance d'avoir un scarab !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_DESTROYBASE_04">Autant mettre toutes les chances de notre côté.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_FINALBARRIER_05">On va régler leur compte aux intrus, capitaine.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_HONORGUARDDOPWN_01">L'escorte est hors d'état de nuire ! Douglas, à toi de jouer !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_MOREBLISTERBACK_01">On a un autre Blisterback dans le coin !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_MOREBLISTERBACK_02">Il nous tire dessus ! Faites-lui sa fête !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_PICKAROUTE_01">Douglas, il ne reste plus qu'une barricade avant le point d'accès. Trouve-nous un passage sûr, je te couvre.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_SCARABAPPROACH_01">Tant pis pour eux ! Il va falloir passer en force !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_SCARABREMINDER_03">À toi l'honneur. Moi, je reste au sol. Il faut bien que l'un de nous s'y colle. À charge de revanche.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_SCARABWARLORD_01">Il est fort en gueule, cet Élite. Comme quoi, certaines choses ne changeront jamais.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_SQUADUPDATE_02">Les ordres ont changé. On va s'emparer d'un scarab pour abattre les barricades.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAA_WELCOMEPARTY_01">Le comité d'accueil nous attend !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BANBASEDESTROYED_01">Je me suis bien défoulé, chef. Et maintenant on fait quoi ?</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BANBASEDESTROYED_02">Oui, chef. J'ai hâte de voir l'équipe à nouveau réunie.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BANBASEDESTROYED_03">Ouais, toutes les bonnes choses ont une fin.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BANISHBASEATTACK_02">Ça marche.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BANISHBASEATTACK_03">Et une base de moins. Direction la forge du Halo.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BANISHBASEATTACK_04">Base des Parias détectée droit devant.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BANSHEEWAVE_02">Banshees en approche ! Couvrez-moi, je suis occupé, là !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BARRIERDOWN_01">Barrière H.S. Alice, envoie la cavalerie !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BARRIERDOWN_03">J'ai ouvert un autre passage. On peut y aller !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BARRIERDOWN_04">Barricade détruite. La voie est libre !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_BLISTERBACKVALLEY_01">Il y a des Blisterbacks dans la vallée. Si on les élimine pas, on va se faire pilonner le temps d'atteindre le scarab.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_DESTROYBASE_03">Nous voilà dans le vif du sujet, camarade.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBARRIER_01">Spirit of Fire, la barrière est H.S. Les portes de la fonderie nous sont ouvertes, capitaine.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_01">Blisterbacks dans le viseur !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_02">Attention, il y a des Blisterbacks !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_03">Attention aux Blisterbacks !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_04">Alerte, Blisterbacks en approche !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_05">Blisterbacks déployés, faites gaffe !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_06">Ils déploient des Blisterbacks !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_07">Les Parias ont sorti les Blisterbacks !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_08">Artillerie des Blisterbacks déployée !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_09">Des banshees !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_10">Fais gaffe ! Des banshees !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_11">J'ai des banshees, ici !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_FINALBASEWAVE_12">Ils envoient des banshees !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_MOREBLISTERBACK_01">Ils se déploient. Liquidez-moi ces Blisterbacks !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_MOREBLISTERBACK_02">D'autres Blisterbacks en approche !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_PICKAROUTE_01">La sûreté est une notion relative.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_PROTECTSCARAB_01">Bien reçu, chef.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SCARABAPPROACH_01">Décidément, ils y tiennent à leur précieux scarab !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SCARABFUN_01">Alice, tu devrais tester cet engin, toi aussi !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SCARABFUN_02">Ça passe ou ça casse.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SCARABFUN_03">Je crois que j'ai roulé sur quelque chose.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SCARABFUN_04">Le warthog peut aller se rhabiller !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SCARABREMINDER_02">Tu sais, Alice, j'ai toujours rêvé de piloter un de ces engins...</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SCARABWARLORD_01">Excellent. J'ai pas affronté d'escorte depuis bien longtemps !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SQUADINTRO_01">Déposez-nous ici, pilote !</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_SQUADUPDATE_01">On est là pour y remédier.</str>
	<str id="M07_PIP_SPAD_WELCOMEPARTY_02">Des apparitions ? Aucun problème !</str>
	<str id="M07_TEX_OBJECTIVE_ESTABLISHBASE_01">Établissez une base.</str>
	<str id="M07_TEX_OBJECTIVE_ESTABLISHBASESHORTDESCR_01">Établissez une base et recrutez une armée pour pouvoir atteindre le point d'accès au Halo.</str>
	<str id="M07_TEX_OPTIONALOBJ_01">Neutralisez les structures de production parias.</str>
	<str id="M07_TEX_OPTIONALOBJ_01_DESC">Neutralisez les structures parias pour ralentir leur production d'unités.</str>
	<str id="M07_TEX_OPTIONALOBJ_01_TRACK">Structure de production neutralisée</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJ_BREACHDEFENSES_01">Percez les défenses avec le scarab.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJ_BREACHDEFENSESSHORTDESCR_01">Exploitez la puissance de feu du scarab et sa maniabilité pour détruire les barricades.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJ_DESTROYBASE_01">Détruisez la base des Parias pour empêcher le déploiement de troupes.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJ_PROTECTSCARAB_01">Protégez le scarab.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJ_PROTECTSCARAB_01_DESC">Préservez l'intégrité du scarab pendant qu'il ouvre un passage à travers les barricades.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJ_PROTECTSCARABSHORTDESCR_01">Maintenez le scarab en état de fonctionnement tandis qu'il perce les barricades.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJECTIVE_CAPTURESCARAB_01">Emparez-vous du scarab endommagé.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJECTIVE_CAPTURESCARABSHORTDESCR_01">Emparez-vous du scarab endommagé et utilisez-le pour détruire les barrières qui bloquent le chemin vers le point d'accès au Halo.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJECTIVE_REPELBANISHED">Repoussez l'assaut des Parias.</str>
	<str id="M07_TEX_PRIMARYOBJECTIVE_REPELBANISHED_DESC">Repoussez les derniers Parias.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_BARRIER01">Utilisez le scarab pour percer les barricades ambrées.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_DEPLOYBLIST_01">Les Blisterbacks déployés se transforment en engins de siège et tirent un barrage de missiles. Utilisez @special_power@ pour basculer entre les modes terrestre et aérien.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_SCARAB_01">Le scarab est la super unité des Parias. Les super unités sont les plus puissantes du champ de bataille.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_SCARABCOMMANDER_01">L'escorte élite est mortelle en combat rapproché. Gardez vos distances, commandant.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_SCARABDAMAGED_01">Cette unité a été endommagée lors de l'impact avec l'Arche. Ses capacités antiaériennes sont compromises, mais le scarab n'en demeure pas moins un atout de poids.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_SCARABHEAL_01">Votre scarab est endommagé. Réparez-le à l'aide de vos unités ou de vos pouvoirs de chef.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_SCORPION_CANISER_01">L'amélioration Obus à mitraille du scorpion est disponible dans le garage.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_SPARTANSLAM_01">Les Spartans peuvent détourner les véhicules à l'aide du Placage spartan. Alignez le réticule sur un véhicule et appuyez sur @special_power@ pour le détourner.</str>
	<str id="M07_TEX_TUT_TIMER01">Éliminez les forces ennemies avant que les renforts parias envahissent le Halo.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_HEALSCARAB">Empêchez le scarab de subir des dégâts.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_HEALSCARAB_DESC">Ne laissez pas la santé du scarab tomber sous la barre des 25 %.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_KILLBANSHEES">Détruisez des banshees avec l'infanterie ou des wolverines.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_KILLBANSHEES_UPDATE">Banshees détruits</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_KILLBANSHEESSHORTDESCR">L'infanterie et les wolverines sont des unités antiaériennes efficaces. Utilisez-les pour abattre des banshees.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_KILLBLISTERBACKS">Détruisez des Blisterbacks.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_KILLBLISTERBACKS_UPDATE">Blisterbacks détruits</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_KILLBLISTERBACKSSHORTDESCR">Les blisterbacks sont des unités d'artillerie qui peuvent être converties en unités aériennes.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_SCARABBUILDING">Détruisez des structures de base avec le scarab.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_SCARABBUILDING_UPDATE">Structures de base détruites avec le scarab</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_SCARABBUILDINGSHORTDESCR">Exploitez le scarab à fond en détruisant des bâtiments parias avec.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_SCARABKILLS">Tuez des escadrons avec le scarab.</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_SCARABKILLS_UPDATE">Escadrons tués avec le scarab</str>
	<str id="M07_TEXT_BONUSOBJECTIVE_SCARABKILLSSHORTDESCR">Exploitez le scarab à fond en tuant des escouades parias avec.</str>
	<str id="M07_TEXT_HUD_SCARABCOMMANDER">Commandant scarab</str>
	<str id="M07_TEXT_HUD_SCARABHEALTH">Santé du scarab</str>
	<str id="M07_TEXT_HUD_TIMER">Arrêtez les renforts parias.</str>
	<str id="M07_TEXT_PRIMARYOBJECTIVE_KILL_COMMANDER_01">Éliminez le commandant scarab et son soutien.</str>
	<str id="M07_TEXT_PRIMARYOBJECTIVE_KILL_COMMANDER_01_DESC">Tuez le commandant pour l'empêcher de réparer le scarab.</str>
	<str id="M07_TEXT_SUBOBJECTIVE_03">Détruisez toutes les barricades des Parias.</str>
	<str id="M07_TEXT_SUBOBJECTIVE_03_DESC">Détruisez toutes les barricades des Parias.</str>
	<str id="M07_TEXT_SUBOBJECTIVE_03_UPDATE">Barricade ambrée détruite</str>
	<str id="M07_TEXT_SUBOBJECTIVE_04">Détruisez la forteresse des Parias en moins de 20 min.</str>
	<str id="M07_TEXT_SUBOBJECTIVE_04_DESC">Détruisez la forteresse des Parias en moins de 20 min.</str>
	<str id="M07_TEXT_SUBOBJECTIVESHORTDESCR_03">Plusieurs barricades bloquent le chemin vers le point d'accès. Détruisez-les.</str>
</string_table>