<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="MBS_M00_PIP_AND_01">J'ai quand même fini par circonscrire un secteur restreint et nos éclaireurs sont sur le coup.</str>
	<str id="MBS_M00_PIP_AND_02">Ça irait bien plus vite si vous me laissiez les accompagner, capitaine.</str>
	<str id="MBS_M00_PIP_AND_ADD01">J'ai réussi à déchiffrer les images. Il semblerait qu'il y ait un avant-poste ou une station de recherche de l'UNSC, mais dans un sale état.</str>
	<str id="MBS_M00_PIP_AND_ADD01_SPLIT_02">Ça n'a pas l'air beau à voir, mais les Spartans tiendront le coup. Ils tiennent toujours.</str>
	<str id="MBS_M00_PIP_CUT_01">Professeur Anders, du nouveau sur la source de ce signal ?</str>
	<str id="MBS_M00_PIP_CUT_02">En l'absence de Serina, j'ai besoin de vous sur le vaisseau, professeur. Sans compter qu'on ne sait pas ce qui nous attend.</str>
	<str id="MBS_M00_PIP_CUT_03">Jerome, rendez-vous immédiatement aux coordonnées indiquées par le professeur avec l'équipe rouge. Découvrez qui envoie ce signal.</str>
	<str id="MBS_M00_PIP_SPAJ_01">Bien reçu, capitaine. On trouvera.</str>
	<str id="MBS_M00_TEX_INTELREPORT">Des équipes de reconnaissance du Spirit of Fire sont parties rejoindre l'équipe rouge.</str>
	<str id="MBS_M00_TEX_SUMMARY_01">Envoyez l'équipe rouge mener l'enquête et trouver la source du signal.</str>
	<str id="MBS_M01_CUT_01">Voilà pourquoi nous devons commencer par saper son état-major. Isabel, vous connaissez les Parias et leur hiérarchie. Par où doit-on commencer ?</str>
	<str id="MBS_M01_PIP_AND_01">Capitaine, d'après Isabel, le portail de son avant-poste vers la Terre s'est fermé sans crier gare. Quand nous aurons engagé le combat, nous n'aurons plus aucun moyen d'appeler à l'aide.</str>
	<str id="MBS_M01_PIP_CUT_01">Il faut prendre les Parias au dépourvu pour les déstabiliser avant d'aller établir un QG au sud. Dès que nous aurons une base opérationnelle, nous pourrons attaquer Decimus.</str>
	<str id="MBS_M01_PIP_CUT_02">À charge pour vous de trouver une solution, professeur. Il faut à tout prix rétablir le contact.</str>
	<str id="MBS_M01_PIP_CUT_SPLIT_02">En attendant, nous devons tenir nos positions ici. Montrons-leur ce qu'il en coûte de se frotter au Spirit of Fire.</str>
	<str id="MBS_M01_PIP_ISA_01">Capitaine, rien ne vaut un discours enflammé pour galvaniser les troupes, mais Atriox a eu des mois pour poster ses forces sur l'Arche.</str>
	<str id="MBS_M01_PIP_ISA_02">Decimus. C'est l'un des bras droits d'Atriox et l'instigateur du massacre dont j'ai été témoin. Il supervise une opération de récupération près de l'avant-poste local.</str>
	<str id="MBS_M01_PIP_ISA_SPLIT_01">Même si on le trouvait, l'attaquer de front serait du suicide.</str>
	<str id="MBS_M01_TEX_INTELREPORT">Les unités d'infanterie Hellbringers sont en position pour détruire les défenses des Parias.</str>
	<str id="MBS_M01_TEX_SUMMARY_01">Menez l'assaut de l'UNSC contre l'opération de récupération de Decimus.</str>
	<str id="MBS_M02_PIP_AND_01">En épluchant les données de la base de Decimus, Isabel et moi avons découvert un passage vers le Cartographe... mais il est loin d'être facile d'accès.</str>
	<str id="MBS_M02_PIP_AND_02">Les défenses du Cartographe le rendent presque impénétrable. Le seul moyen de s'y rendre est un ascenseur forerunner.</str>
	<str id="MBS_M02_PIP_AND_03">Si vous parvenez à accéder aux tours de contrôle forerunners sur place, je peux pirater l'ascenseur et nous faire monter. C'est notre seule chance d'entrer.</str>
	<str id="MBS_M02_PIP_CUT_01">Les renseignements recueillis dans la base de Decimus indiquent que les Parias se servent d'un certain ''Cartographe''. Qu'en savez-vous, Isabel ?</str>
	<str id="MBS_M02_PIP_CUT_02">Nous devons nous en emparer. Frappez les Parias une seconde fois avant qu'ils apprennent ce qu'on a découvert dans leur base.</str>
	<str id="MBS_M02_PIP_CUT_SPLIT_02">Atteignez le Cartographe et découvrez ce que prépare Atriox. Soyez prudents, vous risquez de rencontrer des Parias en chemin.</str>
	<str id="MBS_M02_PIP_ISA_01">Le Cartographe est une carte de l'ensemble de l'Arche. Autrement dit, Atriox peut s'en servir pour repérer les armes et systèmes clés de l'installation.</str>
	<str id="MBS_M02_TEX_INTELREPORT">Des hornets se tiennent prêts à intervenir depuis le Spirit of Fire pour neutraliser les blindés ennemis.</str>
	<str id="MBS_M02_TEX_SUMMARY_01">Emparez-vous des tours de contrôle forerunners pour accéder au Cartographe.</str>
	<str id="MBS_M02A_PIP_SPAA_01">Début de l'enregistrement : sous-officier en chef Alice Un Trois Zéro. J'ai réussi à sortir de l'avant-poste pour traquer un convoi ennemi jusqu'à l'un de leurs complexes.</str>
	<str id="MBS_M02A_PIP_SPAA_02">Ils ont capturé une partie de nos troupes et il est hors de question que je les abandonne.</str>
	<str id="MBS_M02A_PIP_SPAA_03">J'ai repéré un autre centre de recherche abandonné. Je devrais pouvoir l'utiliser pour envoyer un message crypté au capitaine.</str>
	<str id="MBS_M02A_PIP_SPAA_04">Je doute qu'ils s'attendent à tomber sur un os. Il est temps de passer à l'action. Terminé.</str>
	<str id="MBS_M02A_TEX_INTELREPORT">Même seul, un Spartan est un adversaire redoutable.</str>
	<str id="MBS_M02A_TEX_SUMMARY_01">Portez secours aux prisonniers de l'UNSC derrière les lignes ennemies avec Alice Un Trois Zéro.</str>
	<str id="MBS_M03_PIP_AND_01">Compris, capitaine. Isabel m'a transmis toutes les informations de l'UNSC sur le secteur. Il faut nous introduire dans la salle des cartes.</str>
	<str id="MBS_M03_PIP_AND_02">Je laisserai Jerome s'occuper des Parias, mais en ce qui concerne les sentinelles... Vous vous rappelez cette expérience dont nous avons parlé ? Il est temps de la tester.</str>
	<str id="MBS_M03_PIP_AND_03">J'ai procédé à des analyses et détecté d'importantes signatures énergétiques en provenance de la salle centrale.</str>
	<str id="MBS_M03_PIP_AND_SPLIT_03">Reste à savoir si elles sont d'origine paria ou forerunner.</str>
	<str id="MBS_M03_PIP_CUT_01">Professeur, quand vous serez dans le Cartographe, je veux que vous découvriez pourquoi Atriox l'utilise.</str>
	<str id="MBS_M03_PIP_ISA_01">Soyez prudente, professeur. Les Parias vous y attendront de pied ferme et il y a fort à parier que les sentinelles défensives s'en prennent à vous, elles aussi.</str>
	<str id="MBS_M03_PIP_ISA_02">Elle n'est pas encore prête, mais ça vaut le coup d'essayer. J'attendrai votre signal. Bonne chance.</str>
	<str id="MBS_M03_TEX_INTELREPORT">Les wolverines sont prêts à intercepter les unités aériennes ennemies.</str>
	<str id="MBS_M03_TEX_SUMMARY_01">Protégez Anders contre les défenses forerunners pour atteindre la salle des cartes du Cartographe.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_CUT_01">Les forces d'Atriox sont trop puissantes et trop bien retranchées pour une attaque frontale.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_CUT_02">Une partie des troupes d'Atriox se retrouveront coincées et il aura bien du mal à redéployer les autres. C'est notre meilleure chance.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_CUT_03">Il va falloir neutraliser chacun des portails en chemin, faute de quoi nous serons débordés.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_CUT_SPLIT_01">Mais il a surexploité le réseau de portails de l'Arche pour disséminer ses troupes. C'est là sa plus grossière erreur.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_CUT_SPLIT_03">Et pour couronner le tout, nos éclaireurs nous informent que Decimus est arrivé il y a peu. Il va chercher à prendre sa revanche. Je vous laisse lui régler son compte.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_ISA_01">Grâce aux données recueillies par le professeur dans le Cartographe, nous savons qu'Atriox a placé les commandes principales du réseau de portails près d'ici.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_ISA_02">La mauvaise nouvelle, c'est que nous avons détecté un déploiement massif de Parias dans cette zone. Atriox a découvert nos plans.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_ISA_SPLIT_01">Si nous le détruisons, il pourra faire une croix sur le réseau de portails.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_ISA_SPLIT_02">Les Parias ne reculeront devant rien pour défendre le centre de commandes des portails.</str>
	<str id="MBS_M04_PIP_SPAJ_01">C'est comme si c'était fait, chef.</str>
	<str id="MBS_M04_TEX_INTELREPORT_01">Quand ils ne sont plus aux mains des Parias, les portails peuvent être utilisés pour parcourir le champ de bataille.</str>
	<str id="MBS_M04_TEX_SUMMARY_01">Neutralisez le réseau de portails des Parias.</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_CUT_01">Alice Un Trois Zéro, ici Spirit of Fire. Nous avons désactivé le réseau de portails des Parias. Vous êtes en position ?</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_CUT_02">Les Parias vont détacher leurs troupes restantes pour tenter de réactiver le réseau. Faites en sorte que ça n'arrive pas.</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_CUT_03">Alice, je compte sur vous pour superviser l'opération. Le Spirit of Fire essuie des tirs en provenance du transporteur des Parias et je dois me concentrer là-dessus pour l'instant.</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_ISA_01">Alice Un Trois Zéro, ici Spirit of Fire. Nous avons désactivé le réseau de portails des Parias. Vous êtes en position ?</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_ISA_02">Le Spirit of Fire essuie des tirs en provenance du transporteur des Parias. Il m'a demandé de le remplacer pendant qu'il règle le problème.</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_ISA_SPLIT_02">Vous n'êtes pas passés inaperçus, on dirait. Je détecte un important mouvement de troupes qui se déplace dans votre direction.</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_ISA_SPLIT_03">Vous arriverez à tenir pendant qu'on s'occupe de cette attaque ?</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_SPAA_01">Isabel ? Je ne m'attendais pas à avoir de vos nouvelles. Où est le capitaine ?</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_SPAA_02">Pas de problème, Isabel. Je m'en charge. Ravie de travailler avec vous. Alice, terminé.</str>
	<str id="MBS_M04A_PIP_SPAA_03">Pas de problème, capitaine. Je m'en charge. Alice, terminé.</str>
	<str id="MBS_M04A_TEX_INTELREPORT_01">Établissez des défenses sur le front de mer pour intercepter l'ennemi.</str>
	<str id="MBS_M04A_TEX_SUMMARY_01">Défendez les commandes du dernier portail face à l'invasion des Parias.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_AND_01">Cible verrouillée, capitaine ! Le canon n'est pas assez puissant pour détruire le transporteur, mais ça suffira pour l'immobiliser et percer ses boucliers... si nous survivons jusque-là.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_AND_SAFE_01">Capitaine, nous avons trouvé le canon à particules forerunner découvert dans le Cartographe.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_AND_SAFE_SPLIT_01">Le transporteur des Parias est dans le viseur. Nous ouvrirons le feu à votre signal.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_AND_TURRETS_01">Nous avons déployé des tourelles tout autour de la zone d'opération. Utilisez-les pour repousser l'assaut des Parias.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_CUT_01">Allez-y. Le Spirit of Fire n'a pas été conçu pour affronter un transporteur comme l'Enduring Conviction. Ça se présente mal.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_CUT_03">C'est là qu'intervient la seconde partie du plan d'Isabel. Jerome, Isabel, vous êtes en position ?</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_CUT_04">Bien, vous escorterez Isabel à bord du transporteur quand ses boucliers seront H.S.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_CUT_05">Le temps presse, soldats. Tenez-moi au courant, je ferai de mon mieux pour vous aider. Bonne chance.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_CUT_SPLIT_04">Douglas, Atriox est fini s'il perd ce vaisseau. Il va mobiliser toutes ses forces pour vous empêcher d'activer le canon.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_SPAD_01">Capitaine, nous avons trouvé le canon à particules forerunner, celui découvert dans le Cartographe.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_SPAD_SPLIT_01">Le transporteur des Parias est dans le viseur. Nous ouvrirons le feu à votre signal.</str>
	<str id="MBS_M05_PIP_SPAJ_01">Oui, capitaine. On est en train de se diriger vers la base des Parias située sous le transporteur.</str>
	<str id="MBS_M05_TEX_INTELREPORT">Construisez des tourelles et déployez votre armée sur les voies parias menant au canon.</str>
	<str id="MBS_M05_TEX_SUMMARY_01">Protégez le canon à particules forerunner des Parias jusqu'à ce que les boucliers du transporteur cèdent.</str>
	<str id="MBS_M06_PIP_CUT_01">Jerome, Isabel, à vous de faire le grand saut.</str>
	<str id="MBS_M06_PIP_SPAA_01">Entendu, Jerome. Mon équipe se tient prête à intervenir à votre signal.</str>
	<str id="MBS_M06_PIP_SPAA_02">Tu peux compter sur nous, Jerome. Contente-toi d'arriver jusque-là. Bonne chance.</str>
	<str id="MBS_M06_PIP_SPAJ_01">Alice, ici Jerome. Isabel et moi nous dirigeons vers la base des Parias située sous le transporteur.</str>
	<str id="MBS_M06_PIP_SPAJ_05">Ravi de te l'entendre dire. Quand le bouclier du vaisseau cédera, on n'aura très peu de temps pour embarquer avec l'ascenseur gravitationnel. Préparez-vous au cas où on tomberait sur un os.</str>
	<str id="MBS_M06_TEX_INTELREPORT">Utilisez vos snipers pour repérer les cibles des unités d'artillerie longue portée kodiaks.</str>
	<str id="MBS_M06_TEX_SUMMARY_01">Infiltrez un complexe paria pour aborder le transporteur Enduring Conviction.</str>
	<str id="MBS_M07_PIP_AND_01">Quand un nouvel anneau est lancé, l'Arche active des points d'accès pour finaliser la préparation. Atriox doit se servir de ces points pour déployer ses troupes.</str>
	<str id="MBS_M07_PIP_AND_FOUNDRY_01">Capitaine, si je puis me permettre... Essayez de limiter les dommages collatéraux une fois sur place. C'est dans cette fonderie que les Halos ont été créés.</str>
	<str id="MBS_M07_PIP_AND_FOUNDRY_02">C'est une incroyable source d'information sur le voyage en sous-espace, la manipulation gravitationnelle... et la conception des armes les plus puissantes de la galaxie. Alors... ne la détruisez pas.</str>
	<str id="MBS_M07_PIP_CUT_01">Il y a environ 30 minutes, nous avons perdu le contact avec plusieurs de nos commandos déployés sur le nouveau Halo. Peu après, nous avons eu la confirmation d'une vaste invasion de Parias.</str>
	<str id="MBS_M07_PIP_CUT_02">Nous devons endiguer l'afflux de renforts parias dans cette zone avant que nos forces stationnées sur le Halo ne soient débordées.</str>
	<str id="MBS_M07_PIP_CUT_SPLIT_02">Ensuite, nous aurons la possibilité d'y envoyer nos hommes afin d'en chasser les Parias.</str>
	<str id="MBS_M07_TEX_INTELREPORT">Des unités d'artillerie blisterbacks ont été repérées dans la zone. Utilisez des cyclopes pour les éliminer.</str>
	<str id="MBS_M07_TEX_SUMMARY_01">Repoussez l'invasion des Parias pour atteindre la salle de contrôle du Halo.</str>
	<str id="MBS_M08_PIP_AND_01">Il nous faut l'atteindre. C'est ma seule chance de désactiver les systèmes de mise à feu du Halo et de poser notre balise.</str>
	<str id="MBS_M08_PIP_AND_SPLIT_01">Faute de quoi, ce n'est pas un S.O.S. qu'on enverra sur Terre, mais une énorme bombe à la puissance dévastatrice.</str>
	<str id="MBS_M08_PIP_CUT_01">Nous avons interrompu le flot de renforts parias vers l'anneau, mais Atriox a déjà pris position près de la base Alpha.</str>
	<str id="MBS_M08_PIP_CUT_02">Si Atriox prend le contrôle de ce Halo, toutes les formes de vie à des centaines d'années-lumière à la ronde seront à sa merci. Il faut éliminer les Parias de l'anneau.</str>
	<str id="MBS_M08_PIP_CUT_SPLIT_02">À vous de jouer, équipe rouge.</str>
	<str id="MBS_M08_PIP_ISA_01">Nos troupes s'efforcent d'accéder à la salle de contrôle de l'anneau, mais un bouclier paria en barre l'accès.</str>
	<str id="MBS_M08_TEX_INTELREPORT">Le Halo va déployer des défenses forerunners pour se protéger.</str>
	<str id="MBS_M08_TEX_SUMMARY_01">Escortez le professeur Anders jusqu'à la salle de contrôle et éliminez les Parias postés sur le Halo.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_AND_01">Je suis entrée et je crois avoir trouvé le système d'armement du Halo. Dès qu'il sera désactivé, je poserai la balise de communication.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_CUT_01">Professeur, comment ça se passe à la salle de contrôle ?</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_CUT_02">Tenez-nous au courant. Jerome, Atriox va tout faire pour nous arrêter.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_CUT_03">L'heure tourne, nous n'avons pas le temps de larguer une base. Vous devrez vous contenter des tourelles défensives. Prenez-en le plus grand soin.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_CUT_04">Entendu, tout le monde. Au travail, et bonne chance.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_CUT_SPLIT_02">Tenez bon et protégez le professeur dans la salle de contrôle le temps qu'elle finisse.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_ISA_01">Et l'ensemble de l'arsenal du vaisseau est opérationnel et prêt à intervenir pour vous aider.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_ISA_FRESHTROOPS_01">Je vous envoie des hommes du Spirit of Fire dès qu'ils seront prêts à être déployés.</str>
	<str id="MBS_M09_PIP_SPAJ_01">Je ne vous décevrai pas.</str>
	<str id="MBS_M09_TEX_INTELREPORT">N'hésitez pas à utiliser l'arsenal du Spirit of Fire pour soutenir vos hommes, car aucune base de tir ne sera disponible !</str>
	<str id="MBS_M09_TEX_SUMMARY_01">Repoussez les Parias suffisamment longtemps pour qu'Anders accomplisse sa mission.</str>
</string_table>