<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="TUTADV_OBJ_COMBAT">Combat avancé</str>
	<str id="TUTADV_OBJ_COMBAT_DESC">Apprenez les techniques de combat avancées.</str>
	<str id="TUTADV_OBJ_SELECTION">Sélection avancée</str>
	<str id="TUTADV_OBJ_SELECTION_DESC">Apprenez les techniques de sélection avancées.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_AIRUNITS_01">Prudence, commandant. Des unités aériennes ennemies sont à proximité.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_AIRUNITS_02">À chaque type d'unité correspond une contre-unité.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_AIRUNITS_03">Les Marines sont efficaces contre les unités aériennes. Je vais donc les envoyer en renfort.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_AIRUNITS_04">Utilisez vos Marines pour abattre ces unités aériennes, commandant !</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_01">À présent, sélectionnez toutes vos unités sur le champ de bataille.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_02">La sélection globale peut être utile pour déplacer toutes vos unités simultanément. Maintenant, transférez-les auprès du repère suivant.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_03">Des ennemis sont postés en terrain surélevé. Les unités en hauteur bénéficient d'un avantage offensif, alors grimpez vite et occupez-vous d'eux !</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_04">Vous subissez une attaque d'ennemis postés en hauteur !</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_05">Envoyez vos unités sur place pour les éliminer.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_06">Maintenant que vous êtes en hauteur, vous avez une bonne visibilité sur le secteur en contrebas.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_07">Pensez à poster toutes vos unités en terrain surélevé avant de continuer.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ALLUNITS_08">Les unités placées en hauteur ont une ligne de mire et une portée de tir accrues. En attaquant l'ennemi depuis ces positions, vous pouvez l'empêcher de riposter.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_01">Les groupes de contrôle sont une autre façon de gérer de vastes contingents. Une bonne gestion de vos unités est la clé de la victoire.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_02">Essayons à présent d'affecter des unités à un groupe de contrôle. Commencez par sélectionner toutes les unités locales.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_03">Maintenant, affectez-les à un groupe de contrôle.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_04">Excellent. Désormais, vous pouvez utiliser le BMD pour sélectionner rapidement les unités affectées à ce groupe de contrôle. Essayons, pour voir.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_05">Utilisez maintenant le BMD pour sélectionner les unités affectées à ce groupe de contrôle.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_06">Bien. Vous pouvez associer un groupe de contrôle à chaque touche directionnelle du BMD.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_07">Bien. Vous pouvez associer un groupe de contrôle à chacune des commandes correspondantes.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_08">Maintenant, transférez toutes vos unités auprès du repère suivant.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_PCVERSION_04">Excellent. Désormais, vous pouvez utiliser les commandes Groupe de contrôle pour sélectionner rapidement les unités affectées à ce groupe de contrôle. Essayons, pour voir.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_PCVERSION_05">Utilisez la commande Groupe de contrôle pour sélectionner à nouveau les unités affectées à ce groupe de contrôle.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLGROUPS_PCVERSION_06">Bien. Vous pouvez associer jusqu'à 9 groupes de contrôle à chacune des commandes correspondantes.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLPANEL_01">À présent, continuez à avancer vers le repère suivant.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLPANEL_02">Vous avez atteint un pont. Envoyez une unité l'activer via le panneau de contrôle.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_CONTROLPANEL_03">Traversez le pont pour atteindre le repère suivant.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_01">Le BMD permet de se déplacer rapidement sur le champ de bataille.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_02">Appuyez à Gauche sur le BMD pour regagner votre base. Si vous disposez de plusieurs bases, appuyez plusieurs fois à Gauche sur le BMD pour les parcourir.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_03">Appuyez maintenant en Bas sur le BMD pour accéder à vos unités. Si vous en avez plusieurs disséminées sur la carte, appuyez plusieurs fois pour passer d'un contingent à un autre.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_04">Appuyez en Haut sur le BMD pour définir un point de ralliement. C'est là que les nouvelles unités produites dans vos bases iront se poster.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_05">Une alerte ! Appuyez à Droite sur le BMD pour vous rendre sur place et éliminez l'adversaire !</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_B04">Par défaut, toutes les unités produites au sein d'une base sont déployées devant celle-ci. Pour affecter les nouvelles unités à un poste spécifique sur la carte, définissez un point de ralliement global. Voyons comment le définir.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_PCVERSION_01">Les raccourcis permettent de se déplacer rapidement sur le champ de bataille.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_PCVERSION_02">Utilisez le raccourci correspondant pour regagner votre base. Si vous disposez de plusieurs bases, appuyez plusieurs fois sur le raccourci pour les parcourir.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_PCVERSION_03">Ensuite, utilisez le raccourci correspondant pour accéder à vos unités. Si vous en avez plusieurs disséminées sur la carte, appuyez plusieurs fois pour passer d'un contingent à un autre.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_PCVERSION_04">Utilisez le raccourci correspondant pour définir un point de ralliement. C'est là que les nouvelles unités produites dans vos bases iront se poster.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_DPAD_PCVERSION_05">Une alerte ! Utilisez le raccourci correspondant pour vous rendre sur place et éliminer l'adversaire !</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_ENEMYBASE_01">Nous avons repéré la base ennemie. Utilisez les tactiques apprises pour la détruire.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_FINAL_01">La menace est écartée, commandant. Beau travail !</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_FINAL_02">Un choix d'unité adapté à une situation donnée est la clé de votre succès sur le champ de bataille.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_FINAL_03">Félicitations, commandant ! Vous avez terminé la formation avancée ! Bonne chance.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_01">À présent, passons aux techniques de sélection d'unités avancées. Tenez, voici des renforts.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_02">Déplacez la caméra pour englober toutes vos unités et les sélectionner.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_03">Bien. Vos unités sélectionnées sont maintenant groupées par type en bas de votre écran.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_04">Parcourez les différents types d'unités sélectionnées.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_05">La sélection associée à chaque unité change lorsque vous en parcourez la liste.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_06">Voyons d'autres façons de sélectionner rapidement des unités du même type.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_07">Bien joué. Chaque type d'unité a ses forces et ses faiblesses. Apprenez à les exploiter et la victoire sera à vous.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_GROUPUNITS_SPLIT_05">Vous pouvez ainsi sélectionner rapidement un type d'unité spécifique au sein d'un groupe mixte.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_INFANTRYUNITS_01">Excellent. Mais voilà que l'ennemi déploie des Marines pour abattre vos unités aériennes.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_INFANTRYUNITS_02">Vos unités aériennes ne résisteront pas longtemps face à l'infanterie. Les chars scorpions arrivent pour vous aider à les éliminer.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_OPTIONALOBJECTIVE_01">Ces instructions correspondent à vos objectifs principaux. Vous devez les accomplir pour progresser.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_OPTIONALOBJECTIVE_02">Les objectifs secondaires ne sont pas essentiels à votre progression, mais ils vous aideront à accomplir la mission et vous rapporteront des points et de l'expérience supplémentaires.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_OPTIONALOBJECTIVE_SPLIT_01">Vous recevrez également des objectifs secondaires relatifs à des missions facultatives susceptibles de vous aider.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_SPECIALABILITY_01">Utilisez les grenades pour éliminer rapidement ces ennemis.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_SPECIALABILITY_02">Impressionnant, commandant. Les capacités spéciales varient selon les unités, mais elles améliorent toutes leur efficacité au combat.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_SPECIALABILITY_03">Sachez également que ces capacités spéciales sont soumises à un temps de rechargement. Utilisez-les donc au moment opportun.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_TANKUNITS_01">Beau travail, commandant, mais ce n'est pas encore terminé.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_TANKUNITS_02">L'ennemi s'apprête à contre-attaquer avec des chars scorpions, qui ne feront qu'une bouchée de vos Marines.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_TANKUNITS_03">Les véhicules sont vulnérables aux unités aériennes. Je vous envoie des hornets pour contrer les chars ennemis.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_01">Pour commencer, nous allons aborder les améliorations d'unités, qui permettent d'accroître votre efficacité au combat.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_02">Améliorons vos Marines avec la capacité spéciale Lancer de grenade.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_03">Utilisez votre base pour améliorer vos Marines.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_04">Bien. Votre amélioration sera prête dans quelques secondes.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_05">Vos Marines, désormais améliorés, peuvent maintenant lancer des grenades.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_NEW_01">Nous allons d'abord voir comment augmenter le niveau technologique de votre base.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_NEW_02">Transformez votre base de tir en poste de combat.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_NEW_03">L'amélioration de votre base a déverrouillé des améliorations d'unité. Les unités améliorées sont plus efficaces en combat.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADE_NEW_B01">En augmentant le niveau technologique de votre base, vous déverrouillez de nouveaux emplacements et la production et les améliorations d'unité plus avancées.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADEBASE_01">À présent, améliorons votre base afin de produire des unités avancées.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADEBASE_02">Sélectionnez votre base actuelle.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_UPGRADEBASE_03">Vous pouvez aussi sélectionner les autres bâtiments pour consulter les améliorations disponibles.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_CUT_WELCOME_01">Bienvenue dans le didacticiel de formation avancée, commandant. Avec ça, vous aurez toutes les cartes en main pour dominer le combat.</str>
	<str id="TUTADV_PIP_TEX_UPGRADE_08">Fermez le menu circulaire avec @TutCancel@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_AIRUNITS_01">Les Marines sont efficaces contre les unités aériennes.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_ALLUNITS_01">Appuyez deux fois sur @TutLClUnits@ pour sélectionner toutes vos unités.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_ALLUNITS_01_PC">Appuyez sur @TutAllUnits@ pour sélectionner toutes les unités.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_ALLUNITS_02">Postez toutes vos unités en hauteur.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_ALLUNITS_NEW_01">Déplacez toutes vos unités vers le repère avec @TutAttack@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_01">Appuyez sur @TutLClUnits@ pour sélectionner toutes les unités locales.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_02">Maintenez enfoncé @TutSelUnits@ pour accéder au mode Groupe de contrôle du BMD.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_03">Ensuite, maintenez enfoncé le BMD dans la direction correspondant au groupe de contrôle de votre choix.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_03_PC">Appuyez sur @PCCGCreate@ + @PCCGSelect@ pour affecter les unités sélectionnées à un groupe de contrôle.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_04">Effacez votre sélection avec @TutCancel@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_05">Maintenez enfoncé @TutSelUnits@ pour accéder au mode Groupe de contrôle du BMD.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_06">Maintenez enfoncé @TutSelUnits@ et appuyez sur le BMD pour sélectionner le groupe de contrôle que vous avez créé.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_06_PC">Appuyez sur @PCCGSelect@ pour sélectionner le groupe de contrôle que vous avez créé.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLGROUPS_07">Vos groupes de contrôle s'affichent en bas à gauche de l'écran quand vous maintenez enfoncé @Left_Bumper@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLPANEL_01">Envoyez une unité auprès du panneau de contrôle, puis appuyez sur @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLPANEL_02">Utilisez @TutMoveCam@ pour sélectionner le panneau de contrôle du pont de lumière et appuyez sur @TutSelect@ pour confirmer l'activation.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_CONTROLPANEL_02_PC">Sélectionnez le panneau de contrôle du pont de lumière et appuyez sur @TutSelect@ pour confirmer l'activation.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_DPAD_01">Appuyez sur @TutCyclBses@ pour regagner votre base.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_DPAD_02">Appuyez sur @TutCyclSquds@ pour accéder à vos unités.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_DPAD_03">Appuyez et maintenez @TutRlyPnt@ pour définir un point de ralliement.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_DPAD_04">Appuyez sur @TutCyclAlrts@ pour accéder à l'alerte.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_GROUPUNITS_01">Maintenez enfoncé @TutSelect@ et utilisez @TutMoveCam@ pour placer le réticule sur toutes les unités et les sélectionner.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_GROUPUNITS_02">Lorsque le cercle de sélection couvre toutes les unités, relâchez @TutSelect@ pour confirmer.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_GROUPUNITS_03">Utilisez @TutSelUnits@ pour parcourir les types d'unités sélectionnées.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_GROUPUNITS_03_PC">Utilisez @MouseScroll@ pour parcourir les types d'unités sélectionnées.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_GROUPUNITS_04">Appuyez deux fois sur @TutSelect@ sur une de vos unités pour sélectionner toutes les unités de ce type à l'écran.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_HINT_BUILD">Vous pouvez produire plus d'unités dans votre base pour constituer des renforts.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_INFANTRYUNITS_01">Les véhicules sont efficaces contre la plupart des unités d'infanterie.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_MOVEMENTSPEED">Les groupes composés d'unités différentes se déplacent au rythme de l'unité la plus lente.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_01">Étude des améliorations</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_01_DESC">Améliorez votre base et vos Marines, puis utilisez la capacité spéciale Lancer de grenade.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_02">Étude de la sélection avancée</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_02_DESC">Apprenez des techniques avancées de sélection d'unités et de bâtiments.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_03">Utilisation des groupes de contrôle</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_03_DESC">Créez un groupe de contrôle pour vos unités et utilisez-le pour les sélectionner.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_04">Sélection de toutes les unités</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_04_DESC">Utilisez la commande Toutes les unités pour sélectionner toutes vos unités d'un coup.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_05">Accès à la falaise</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_05_DESC">Faites monter vos unités en haut de la falaise et éliminez tous les ennemis en chemin.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_06">Traversée du pont</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_06_DESC">Utilisez le terminal pour déployer le pont et faites traverser vos unités.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_07">Destruction des hornets ennemis</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_07_DESC">Vos Marines sont efficaces contre les unités aériennes. Utilisez-les pour détruire les hornets ennemis.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_08">Destruction des scorpions ennemis</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_08_DESC">Les unités aériennes sont efficaces contre les véhicules. Utilisez vos hornets pour détruire les scorpions ennemis.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_09">Élimination des Marines ennemis</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_09_DESC">Les véhicules sont efficaces contre les unités d'infanterie. Utilisez vos scorpions pour éliminer les Marines ennemis.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_10">Destruction de la base ennemie</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OBJ_NEW_10_DESC">Utilisez toutes les techniques que vous avez apprises pour détruire la base ennemie.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_OPTIONALOBJECTIVE_01">Appuyez sur @TutObjectives@ pour consulter vos objectifs secondaires.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_SPECIALABILITY_01">Certaines unités ont des capacités spéciales. Appuyez sur @special_power@ pour les utiliser.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_SPECIALABILITY_02">Placez le réticule sur les unités ennemies et appuyez sur @special_power@ pour activer la capacité spéciale Lancer de grenades de vos Marines.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_TANKUNITS_01">Les unités aériennes sont efficaces contre la plupart des véhicules.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_01">Sélectionnez votre base avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_02">Utilisez @TutRadMove@ pour sélectionner la capacité Lancer de grenade et confirmez avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_03">Votre niveau technologique est insuffisant pour améliorer vos Marines, semble-t-il.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_04">Pour l'accroître, vous devez commencer par construire un générateur.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_05">Un niveau technologique supérieur vous donnera accès aux unités, bâtiments et améliorations avancés.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_06">Maintenant que votre générateur est opérationnel, votre niveau technologique a progressé.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_07">Vous avez maintenant assez pour maîtriser la capacité Lancer de grenade.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_08">À présent, fermez le menu circulaire avec @TutCancel@.</str>
	<str id="TUTADV_TEX_UPGRADE_NEW_01">Sélectionnez l'amélioration Poste de combat avec @TutRadMove@ et confirmez avec @TutSelect@.</str>
</string_table>