<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="TUTBAS_OBJ_BASE_BUILDING">Construction de base</str>
	<str id="TUTBAS_OBJ_BASE_BUILDING_DESC">Apprenez à construire et à agrandir votre base.</str>
	<str id="TUTBAS_OBJ_BASIC_COMBAT">Combat de base</str>
	<str id="TUTBAS_OBJ_BASIC_COMBAT_DESC">Apprenez les rudiments du combat avec vos unités.</str>
	<str id="TUTBAS_OBJ_BASIC_SELECTION">Sélection de base</str>
	<str id="TUTBAS_OBJ_BASIC_SELECTION_DESC">Apprenez les rudiments de la sélection d'unités.</str>
	<str id="TUTBAS_OBJ_RESOURCES">B.a.-ba des ressources</str>
	<str id="TUTBAS_OBJ_RESOURCES_DESC">Apprenez les fondamentaux en matière de ressources.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_ATTACK_01">Il y a des Marines ennemis à proximité. Ordonnez à votre escouade de les attaquer.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_ATTACK_02">Vos unités ont aussi été entraînées à attaquer automatiquement les ennemis à portée de tir.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_ATTACK_03">Beau travail, commandant.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BARRACKS_01">Il vous faut à présent construire une caserne pour recruter des unités d'infanterie avancées.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BARRACKS_02">À présent, formez une escouade de Hellbringers dans votre caserne. Comme toutes les unités avancées, leur production requiert de l'énergie et du ravitaillement.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BARRACKS_03">Les Hellbringers sont de puissantes unités anti-infanterie.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BARRACKS_04">Beau travail. La production d'unités est essentielle à votre succès sur le champ de bataille.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BASICTUTORIALCOMPLETE_01">La formation de base est terminée. Vous pouvez désormais passer à la formation avancée ou prendre le sentier de la guerre. Bonne chance, commandant.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BUILDBASE_01">Agrandissons votre armée en produisant des unités. Déplacez toutes vos unités jusqu'au site de base indiqué.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BUILDBASE_02">Ceci est un site de base. C'est là que nous allons nous installer après réception d'un largage de base.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BUILDBASE_03">Avec les ressources récupérées, construisons une base pour recruter des unités. Transférez vos unités sur le site de base et sélectionnez-le.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BUILDBASE_04">À présent, demandez une base de tir au Spirit of Fire.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BUILDBASE_05">Bien. La construction de la base de tir prend un certain temps. Autant en profiter pour récupérer des ressources.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BUILDBASE_06">Votre base de tir est prête.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_BUILDBASE_NEW_01">Vous avez assez de ressources pour construire cette base. Sélectionnez le site et déployez la base.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_CAMERA_02">Il est capital de conserver en permanence une vision d'ensemble de la situation.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_CAMERA_03">Tout d'abord, centrez la caméra sur vos Marines.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_CAMERA_04">Bien. Maintenant que vos Marines sont en ligne de mire, jetez un œil alentour.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_CLEARSELECTION_01">Voici une autre escouade de Marines. Prenons-en le contrôle également.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_FINALATTACK_01">L'ennemi prépare un dernier assaut, commandant ! Utilisez vos unités pour le vaincre !</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_FINALATTACK_02">Les renforts sont en route pour vous aider à défendre votre base.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_FINALATTACK_03">Bien joué, vous les avez tous tués.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_GARRISON_01">D'autres ennemis arrivent, placez vos Marines à couvert dans cette garnison.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_GARRISON_02">Bien. Les unités retranchées sont moins vulnérables aux attaques adverses.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_GARRISON_03">Maintenant que les ennemis sont défaits, ordonnez à vos unités de quitter la garnison.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_GENERATOR_01">L'énergie est votre deuxième ressource. Construisez un générateur pour en produire.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_GENERATOR_02">Vous disposez désormais d'une production continue d'énergie et de ravitaillement.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWER_01">Vos unités ont été blessées au combat, mais vous avez gagné un point de chef.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWER_02">Ces points permettent de déverrouiller des pouvoirs de chef. Choisissons un pouvoir adapté pour soigner vos unités.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWER_03">Bien. Sélectionnez le pouvoir de chef Drones de réparation.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWER_04">Excellent. Vous avez déverrouillé les drones de réparation. Utilisez-les pour soigner vos unités.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWER_05">Maintenant que votre pouvoir de chef est prêt, utilisez-le pour soigner vos unités.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWER_06">Les pouvoirs de chef peuvent faire toute la différence entre la victoire et la défaite. Faites-en bon usage.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWERMEDDRONES_01">Bien. À présent, sélectionnez le pouvoir de chef Drones de réparation.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LEADERPOWERMEDDRONES_02">Excellent. Vous avez déverrouillé les drones de réparation. Utilisez-les pour soigner vos unités.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_LOCALUNITS_01">Déplacez toutes les unités sous votre commandement jusqu'au repère suivant.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_MARINES_01">Maintenant, recrutez une escouade de Marines depuis la structure centrale de votre base de tir.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_MARINES_02">Les Marines sont de bonnes unités d'infanterie polyvalentes. Vous pouvez les recruter depuis n'importe quelle base ou minibase. Leur production nécessite juste du ravitaillement.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_MOVEUNITS_01">Bien. Vous devez sélectionner vos unités avant de leur donner des ordres. Ordonnons-leur de se déplacer.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_MOVEUNITS_02">Quand vos unités avancent, les zones opaques situées devant elles, qui correspondent au brouillard de guerre, sont peu à peu révélées.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_MOVEUNITS_03">La surface de brouillard dissipé dépend du champ de vision et de la portée de tir de l'unité.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_RESOURCES_01">Scrutez le champ de bataille en quête de ressources. Il y a des caches de ravitaillement à proximité, envoyez vos Marines récupérer le matériel qu'elles contiennent.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_RESOURCES_02">Bien. Voyez comme votre réserve de ravitaillement a augmenté après avoir récupéré les caches.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_RESOURCES_03">À présent, amassez de l'énergie en récupérant ces ressources.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_RESOURCES_04">La production de structures et d'unités requiert 2 types de ressources : l'énergie et le ravitaillement.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_RESOURCES_NEW_01">Il vous faut des ressources pour construire votre première base de tir. Allons les collecter.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_RESOURCES_NEW_02">Il vous faut des ressources pour construire votre première base de tir. Allons les collecter.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_SELECTUNITS_01">À présent, sélectionnez votre escouade de Marines.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_SUPPLYPAD_01">Une plateforme de ravitaillement augmentera votre revenu. Construisez-en une sur le site vacant.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_SUPPLYPAD_02">Excellent. Comme vous pouvez le voir, la plateforme produit du ravitaillement en permanence.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_VETERANCY_01">Impressionnant. À force de combattre, vos unités sont devenues des vétérans.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_VETERANCY_02">Les vétérans sont plus coriaces et plus efficaces au combat.</str>
	<str id="TUTBAS_PIP_CUT_WELCOME_01">Vous voilà sorti d'hypersommeil, commandant. Commençons par une rapide simulation pour vous rappeler les bases de votre formation et pour vous préparer au combat à venir.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_ATTACK_01">Pour attaquer des unités ennemies, placez le réticule sur elles et appuyez sur @TutAttack@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BARRACKS_01">Appuyez sur @TutSelect@ sur un site vacant, puis sélectionnez Caserne dans le menu circulaire.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BARRACKS_02">Sélectionnez la caserne avec @TutSelect@ pour ouvrir son menu circulaire.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BARRACKS_03">Utilisez @TutRadMove@ pour sélectionner les Hellbringers, puis confirmez avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BUILDBASE_01">Déplacez vos unités jusqu'au site de base indiqué par le repère.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BUILDBASE_02">Appuyez sur @TutSelect@ sur un site de base pour ouvrir le menu circulaire.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BUILDBASE_03">Malheureusement, vous n'avez pas assez de ressources pour construire une base de tir. Il va d'abord falloir nous en procurer.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BUILDBASE_04">Fermez le menu circulaire avec @TutCancel@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BUILDBASE_05">Rejoignez le site de base et sélectionnez-le avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_BUILDBASE_06">Utilisez @TutRadMove@ pour sélectionner l'option de construction d'une base de tir du menu circulaire, puis confirmez avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_01">Pour modifier votre angle de vue, placez le réticule sur la carte avec @TutMoveCam@. Il correspond à l'orientation de la caméra.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_01_PC">Pour modifier votre angle de vue, utilisez @CameraUp@, @CameraDown@, @CameraLeft@, @CameraRight@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_02">Utilisez @TutMoveCam@ et maintenez enfoncé @TutCamSpeed@ pour accélérer le déplacement de la caméra.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_02_PC">Utilisez @CameraUp@, @CameraDown@, @CameraLeft@, @CameraRight@, et maintenez enfoncé @TutCamSpeed@ pour accélérer le déplacement de la caméra.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_03">Faites pivoter la caméra vers la gauche et la droite avec @TutRotCam@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_03_PC">Faites pivoter la caméra vers la gauche et la droite en maintenant enfoncé @TutAlt@ et en déplaçant @MouseMove@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_04">Zoomez en avant et en arrière avec @TutZoom@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CAMERA_04_PC">Zoomez en maintenant enfoncé @TutAlt@ et en utilisant @MouseScroll@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_CLEARSELECTION_01">Effacez votre sélection d'unités actuelle en appuyant sur @TutCancel@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_GARRISON_01">Appuyez sur @TutGSon@ sur une garnison pour y poster les unités sélectionnées. Les unités retranchées subissent moins de dégâts.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_GARRISON_02">Sélectionnez vos unités retranchées avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_GARRISON_03">Utilisez @TutRadMove@ pour sélectionner l'option Quitter la garnison du menu circulaire.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_GENERATOR_01">Appuyez sur @TutSelect@ sur un site vacant, puis sélectionnez Générateur dans le menu circulaire.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_01">Appuyez sur @TutObjectives@ pour accéder à l'arborescence de chef.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_02">Achetez le pouvoir de chef Drones de réparation avec @TutRadMove@ et confirmez votre choix avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_03">Sélectionnez Drones de réparation avec @TutRadMove@ et confirmez avec @Radial_select@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_04">Placez le réticule sur vos unités et appuyez sur @TutSelect@ pour les soigner.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_05">Appuyez sur @TutCancel@ pour fermer l'arborescence de chef.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_ALT_01">Placez le réticule sur vos Marines.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_ALT_02">Ouvrez le menu des pouvoirs de chef avec @TutPwrRadial@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_ALT_03">Sélectionnez le pouvoir de chef Drones de réparation avec @TutRadMove@ et confirmez avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LEADERPOWER_ALT_04">Appuyez sur @TutSelect@ pour soigner vos Marines.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LOCALUNITS_01">Appuyez sur @TutLClUnits@ pour sélectionner toutes les unités en vue (sélection locale).</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LOCALUNITS_02">Déplacez toutes vos unités jusqu'au repère suivant.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LOCALUNITS_03">Maintenez @TutSelect@ et utilisez @TutMoveCam@ pour placer le réticule entre les deux repères et effectuer une sélection étendue.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_LOCALUNITS_03_PC">Maintenez @TutSelect@ et utilisez @MouseMove@ pour placer le réticule entre les deux repères et effectuer une sélection étendue.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_MARINES_01">Sélectionnez la base avec @TutSelect@ pour ouvrir son menu circulaire.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_MARINES_02">Utilisez @TutRadMove@ pour sélectionner les Marines, puis confirmez avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_MARINES_03">Mettre des ordres de production d'unités en file d'attente en sélectionnant l'option plusieurs fois vous fera gagner du temps sur le champ de bataille.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_MOVEUNITS_01">Placez votre réticule sur le repère et appuyez sur @TutAttack@ pour que votre unité s'y rende.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_MOVEUNITS_02">Continuez jusqu'aux prochains repères en déplaçant le réticule et en appuyant sur @TutAttack@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_01">Commandes de la caméra</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_01_DESC">Apprenez à orienter la caméra sur le champ de bataille.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_02">Déplacement des Marines</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_02_DESC">Sélectionnez et déplacez votre escouade de Marines à l'extrémité de l'axe.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_03">Déplacement de 2 escouades</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_03_DESC">Sélectionnez et déplacez vos 2 escouades de Marines au sommet de la rampe.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_04">Élimination des Marines ennemis</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_04_DESC">Attaquez et tuez l'escouade de Marines ennemis.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_05">Soin des Marines</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_05_DESC">Utilisez un pouvoir de chef pour soigner vos Marines.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_06">Utilisation d'une garnison</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_06_DESC">Placez vos Marines dans une garnison et survivez à la prochaine attaque ennemie.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_07">Construction d'une base</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_07_DESC">Rassemblez assez de ressources pour construire une nouvelle base.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_09">Construction de 3 bâtiments</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_09_DESC">Améliorez votre base en ajoutant 3 bâtiments.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_10">Production de Hellbringers</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_10_DESC">Utilisez votre caserne pour produire une escouade de Hellbringers.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_11">Défense finale</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_OBJ_NEW_11_DESC">Utilisez vos Hellbringers et vos Marines pour tuer les attaquants.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_RESOURCES_01">Votre jauge de ravitaillement indique la quantité de matériel à votre disposition.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_RESOURCES_02">Votre jauge d'énergie indique la quantité d'énergie à votre disposition.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_RESOURCES_03">Envoyez vos Marines récupérer 30 caches de ravitaillement.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_RESOURCES_04">Envoyez vos Marines récupérer 30 caches d'énergie.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_SELECTUNITS_01">Placez le réticule sur une unité et appuyez sur @TutSelect@ pour la sélectionner.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_SELECTUNITS_02">Placez le réticule sur vos Marines et appuyez sur @TutSelect@ pour les sélectionner.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_SELECTUNITS_REMINDER">Sélectionnez toutes vos unités en appuyant sur @TutLClUnits@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_SUPPLYPAD_01">Sélectionnez le site vacant avec @TutSelect@ pour ouvrir le menu circulaire.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_SUPPLYPAD_02">Utilisez @TutRadMove@ pour sélectionner l'option de construction d'une plateforme et confirmez avec @TutSelect@.</str>
	<str id="TUTBAS_TEX_VETERANCY_01">Le statut de vétéran s'acquiert au combat. Le niveau d'une unité vétéran s'affiche au-dessus d'elle.</str>
</string_table>