<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_01">Il est temps de prendre les choses en main.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_02">Pour gagner en mode Blitz, vous devez marquer plus de points que l'ennemi en occupant des zones de contrôle.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_04">Votre armée de départ attend vos ordres.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_05">Renforcez-la avant de partir en campagne.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_06">Jouez la carte Marines que vous avez en main.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_07">Joli travail.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_08">Vos cartes restantes sont trop coûteuses pour être utilisées.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_09">Rejetez le scorpion pour tirer une nouvelle carte.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_10">Bien. Les Hellbringers sont des unités rudimentaires, mais efficaces. Abattez votre carte.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ01_11">Vous disposez maintenant d'une armée !</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ02_01">Votre énergie est au plus bas.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ02_02">Vous devez attendre que votre énergie se régénère pour continuer à jouer.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ02_03">Guettez les noyaux d'énergie. Ils apparaissent régulièrement sur la carte et augmentent de façon permanente votre revenu d'énergie.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ02_04">En voici un.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ02_05">L'ennemi essaie de s'emparer de ce noyau d'énergie ! Damez-lui le pion !</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ02_06">Récupérez toute l'énergie contenue dans ce noyau. Chaque cellule vient s'ajouter à votre revenu.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ02_07">Votre revenu d'énergie a nettement augmenté.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ03_01">Vous avez assez d'énergie pour abattre une autre carte.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ03_02">Jouez la carte Cyclope.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ03_03">Cette unité semble endommagée, car elle n'a pas été déployée au sein de votre base.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ03_04">Sa santé et son attaque sont réduites. C'est la fatigue consécutive à un déploiement.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ03_05">Ses effets se dissipent après quelques secondes. Si l'unité fatiguée évite les attaques, sa santé est restaurée.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ04_01">Votre armée est prête. L'heure est venue de gagner la partie.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ04_02">L'ennemi a pris la première zone de contrôle !</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ04_03">Allez-y et reprenez-la-lui.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ05_01">Vous marquez des points. Atteignez un score de 200 pour remporter un match Blitz.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ05_02">Laissez une unité dans cette zone pour en garder le contrôle.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ05_03">Appelons des renforts. Un warthog, par exemple.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ06_01">Ce deck offre une puissance de feu supplémentaire, les cartes d'unité associées à des mots-clés. Vous avez tiré le jackrabbit, une unité de type Explosion.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ06_02">Si le jackrabbit meurt, il explose en infligeant des dégâts considérables. Ce genre de mots-clés peut vous donner l'avantage au combat.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ06_03">Jouez la carte Jackrabbit sauvage.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ07_01">L'ennemi a pris une autre zone.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ07_02">Vous ne marquez plus de points. Pour en obtenir, vous devez contrôler plus de zones que l'adversaire.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ07_03">Ils ont pris la dernière zone !</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ07_04">À présent, c'est l'ennemi qui marque des points.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ07_05">Il est temps de reprendre le dessus.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ08_01">Capturez l'une des zones contrôlées par l'ennemi pour gagner.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ08_02">Votre main est déverrouillée. Vous avez carte blanche. Bonne chance.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ08_03">Attention, ce maraudeur ennemi est une unité de type Relais. Il augmente l'attaque de ses alliés.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ08_04">Déployez votre jackrabbit sauvage et faites-le sauter.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ08_05">Vous avez perdu le contrôle de la zone centrale. Envoyez une unité la reprendre.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ09_01">Beau travail. Vous avez pris 2 zones !</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ09_02">Lors d'un match Blitz normal, vous devez marquer 200 points pour gagner.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ09_03">Cette formation touche à sa fin. À vous de jouer maintenant !</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ09_04">Essayez de jouer avec mon deck en mode VS. ou Baptême du feu Blitz contre l'IA.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ09_05">Si vous voulez inspecter vos armées, votre collection de cartes vous attend dans les menus Blitz.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ09_06">On se retrouve sur le champ de bataille, commandant.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ10_02">Il faut marquer 200 points pour gagner un match Blitz.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ10_03">Le champ de bataille vous appartient, commandant.</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ10_04">Félicitations !</str>
	<str id="TUTBLI_PIP_CUT_OBJ10_05">J'espère que ce match amical vous a plu. Vous trouverez votre collection de cartes dans les menus Blitz.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_CYCLECARD_0OF1">Rejetez la carte Scorpion (0/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rejeter une carte l'envoie au fond de la pile, moyennant un faible coût, et tire une nouvelle carte en haut du deck.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_CYCLECARD_1OF1">Rejetez la carte Scorpion (1/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rejeter une carte l'envoie au fond de la pile, moyennant un faible coût, et tire une nouvelle carte en haut du deck.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_PAYUNITCARDAGAIN_0OF1">Jouez la carte Hellbringers (0/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Accédez à votre main et sélectionnez la carte en surbrillance. Consultez les commandes à l'écran pour en savoir plus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_PAYUNITCARDAGAIN_1OF1">Jouez la carte Hellbringers (1/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Accédez à votre main et sélectionnez la carte en surbrillance. Consultez les commandes à l'écran pour en savoir plus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_PLAYUNITCARD_0OF2">Jouez la carte Marines (0/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Accédez à votre main et sélectionnez la carte en surbrillance. Consultez les commandes à l'écran pour en savoir plus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_PLAYUNITCARD_1OF2">Jouez la carte Marines (1/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Accédez à votre main et sélectionnez la carte en surbrillance. Consultez les commandes à l'écran pour en savoir plus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_TOOLTIP_00">Accédez à votre main et sélectionnez la carte en surbrillance. Consultez les commandes à l'écran pour en savoir plus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ01_TOOLTIP_01">&lt;h1&gt;Rejet&lt;/h1&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt; &lt;b&gt;Rejeter&lt;/b&gt; une carte l'envoie au fond de la pile, moyennant un faible coût, et tire une nouvelle carte en haut du deck.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ02_COLLECTENERGY_0OF3">Récupérez de l'énergie (0/3).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sélectionnez votre armée et suivez le repère jusqu'au noyau d'énergie.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ02_COLLECTENERGY_1OF3">Récupérez de l'énergie (1/3).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Approchez-vous des cellules d'énergie pour les ramasser.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ02_COLLECTENERGY_2OF3">Récupérez de l'énergie (2/3).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Approchez-vous des cellules d'énergie pour les ramasser.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ02_COLLECTENERGY_3OF3">Récupérez de l'énergie (3/3).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Approchez-vous des cellules d'énergie pour les ramasser.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ02_TOOLTIP_01">Votre réserve d'énergie vous appartient, mais le revenu est partagé entre les membres de l'équipe.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ02_TOOLTIP_02">L'énergie s'accumule lentement avec le temps. Récupérez des noyaux d'énergie pour accélérer ce processus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ03_PLAYUNITCARD_0OF1">Jouez la carte Cyclope (0/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Accédez à votre main et sélectionnez la carte en surbrillance. Consultez les commandes à l'écran pour en savoir plus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ03_PLAYUNITCARD_1OF1">Jouez la carte Cyclope (1/1).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Accédez à votre main et sélectionnez la carte en surbrillance. Consultez les commandes à l'écran pour en savoir plus.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ03_TOOLTIP_01">Les unités fatiguées voient leur santé et les dégâts infligés réduits de moitié pendant 8 secondes.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ04_CAPZONEB_0OF1">Zones à capturer B (0/1)&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sélectionnez votre armée et allez à la zone de contrôle en surbrillance.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ04_CAPZONEB_1OF1">Zones à capturer B (1/1)&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sélectionnez votre armée et allez à la zone de contrôle en surbrillance.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ04_TOOLTIP_01">Postez-vous dans la zone B et éliminez les ennemis pour en prendre le contrôle au nom de votre équipe.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ05_PLAYUNITCARD_0OF1">Jouez la carte Warthog (0/1).</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ05_PLAYUNITCARD_1OF1">Jouez la carte Warthog (1/1).</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ06_PLAYKEYWORDCARD_0OF1">Jouez la carte Jackrabbit sauvage (0/1).</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ06_PLAYKEYWORDCARD_1OF1">Jouez la carte Jackrabbit sauvage (1/1).</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ08_CONTROLTWOZONES_0OF2">Contrôlez 2 zones (0/2).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jouez plus de cartes pour renforcer votre armée.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ08_CONTROLTWOZONES_1OF2">Contrôlez 2 zones (1/2).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jouez plus de cartes pour renforcer votre armée.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ08_CONTROLTWOZONES_2OF2">Contrôlez 2 zones (2/2).</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ08_TOOLTIP_01">Contrôlez plus de zones que l'ennemi pour gagner. Il faut toujours laisser au moins une unité sur place pour garder le contrôle de la zone.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ09_SCOREFULLY">Marquez 200 points.</str>
	<str id="TUTBLI_TEX_OBJ09_TOOLTIP_02">Bien joué !&lt;br&gt;&lt;br&gt;Disputez un match en matchmaking ou Baptême du feu Blitz pour appliquer ces nouvelles techniques en combat.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_GEN_01">Pour abattre une carte, ouvrez votre main, sélectionnez la carte de votre choix, puis déployez-la.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_GEN_02">Les commandes s'affichent en permanence à l'écran pour vous aider.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_PC_01">Pour abattre une carte, vous pouvez utiliser une combinaison de touches au clavier et à la souris.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_PC_02">Faites un clic gauche sur une carte pour la sélectionner, puis cliquez sur un emplacement éligible du champ de bataille pour la jouer.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_PC_03">Vous pouvez aussi appuyer deux fois sur les raccourcis pour sélectionner vos cartes et les déployer au niveau de votre curseur.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_XBOX_01">Pour abattre une carte, ouvrez votre main en maintenant enfoncée la gâchette gauche.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_XBOX_02">Orientez le stick analogique gauche dans la direction de la carte à sélectionner.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CARDPLAY_XBOX_03">Puis, appuyez sur la touche A pour la jouer.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_01">Bienvenue en mode Blitz, commandant. Je suis le capitaine James Cutter.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_02">Blitz est un nouveau mode basé sur la stratégie en temps réel. Aucune construction en jeu, c'est à qui prendra le contrôle d'un maximum de zones.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_03">En mode Blitz, vous formez et protégez vos armées en abattant vos cartes. Chaque joueur dispose d'un deck de 12 unités et pouvoirs qui reviennent en permanence au cours du match.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_04">Déployez vos formations militaires de prédilection en créant vos propres decks.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_0402">J'ai mis à votre disposition une collection de cartes initiale. Gagnez-en de nouvelles en jouant et en accomplissant les défis et missions de campagne.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_05">Les matchs Blitz sont plus rapides que les matchs multijoueur classiques.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_06">L'objectif est de marquer assez de points dans le délai imparti pour gagner. Pour ce faire, prenez et occupez plus de zones de contrôle que votre adversaire.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP1_07">Comme ça !</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP2_01">Nous allons vous mettre le pied à l'étrier.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP2_02">Voici votre base. Chaque match commence ici et vous pouvez revenir pour soigner ou regrouper vos unités.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP2_04">Voici votre main.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP3_01">Abattre une carte coûte de l'énergie. Le montant est indiqué en haut à gauche de chaque carte.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP3_02">Si vous n'avez pas assez d'énergie pour abattre une carte, son coût s'affiche en rouge.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP3_03">L'énergie est la seule ressource en mode Blitz et elle s'accumule lentement au fil du temps. Il est possible d'accroître vos gains d'énergie en cours de match, mais nous reparlerons de ceci plus tard.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP3_04">Si vous ne voulez pas attendre d'avoir l'énergie nécessaire pour abattre une carte, rejetez-la et tirez-en une autre.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP3_05">Quand vous rejetez ou jouez une carte, celle-ci est envoyée au fond de la pile en vue d'un usage ultérieur.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP3_06">Le rejet d'une carte coûte une petite quantité d'énergie, mais cela en vaut parfois la peine.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_01">Une dernière chose, commandant.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_02">Il existe 2 types de cartes en mode Blitz : les unités et les pouvoirs.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_03">Les unités déploient des troupes permanentes au combat. Elles permettent de renforcer votre armée et de prendre des zones afin de gagner.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_04">Les pouvoirs de chef servent à déclencher des attaques dévastatrices pour inverser la tendance du combat.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_05">En mode Blitz, chaque chef dispose d'une batterie de pouvoirs exclusifs correspondant à sa spécialisation.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_06">Ce deck contient la carte de pouvoir Missiles Archer, qui déclenche une frappe de missiles depuis le Spirit of Fire.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_07">Les cartes de pouvoir sont souvent associées à des commandes de visée spéciales. Ciblons les troupes adverses avec vos missiles Archer.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_08">Commencez par abattre la carte de pouvoir comme n'importe quelle carte d'unité. Vous passez alors en mode visée.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP4_09">Vous devez orienter les missiles Archer dans la direction de votre choix.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP5_01">Ils ne s'attendaient pas à ça !</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CHAP5_02">Vous maîtrisez désormais les bases du mode Blitz, commandant. Reste à faire vos preuves au combat.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CYCLE_GEN_01">Pour rejeter une carte, ouvrez votre main, sélectionnez-la et choisissez Rejeter au lieu de Jouer.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CYCLE_PC_01">Pour rejeter une carte, sélectionnez-la dans votre main, puis faites un clic gauche sur le bouton Rejeter ou appuyez sur TAB sur votre clavier.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_CYCLE_XBOX_01">Pour rejeter une carte, ouvrez votre main, sélectionnez-la et appuyez sur la touche X.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_POWERS_GEN_01">Verrouillez la cible, et confirmez.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_POWERS_GEN_02">Vous pouvez toujours annuler un pouvoir en cours de visée pour renvoyer la carte dans votre main.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_POWERS_PC_01">Visez avec la souris, et faites un deuxième clic gauche pour déclencher l'attaque.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_POWERS_PC_02">Vous pouvez toujours appuyer sur la touche Échap ou faire un clic droit en cours de visée pour annuler un pouvoir et renvoyer la carte dans votre main.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_POWERS_XBOX_01">Visez avec le stick analogique gauche et appuyez sur la touche A pour confirmer.</str>
	<str id="TUTBLI_VIDEO_CUT_POWERS_XBOX_02">Vous pouvez toujours appuyer sur la touche B en cours de visée pour annuler un pouvoir et renvoyer la carte dans votre main.</str>
</string_table>