<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="UIDLC5.CEASEFIRETIMER.TITLE">Ne me tirez pas dessus</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.BODY.CANNONFODDER">La quantité au détriment de la qualité.

La chair à canon est une unité d'infanterie qui remplace les Grognards standard dans l'armée de Yapyap LE DESTRUCTEUR. Ces soldats dépourvus d'armes sont nerveux et mal entraînés, mais ils ont l'avantage non négligeable d'être gratuits : leur déploiement ne coûte pas de ressources (seulement du temps et une certaine capacité d'accueil). Si ses membres sont tout sauf des tueurs, l'essaim de Grognards reste très utile dans le cadre des opérations de reconnaissance, de débordement des sites ennemis et de prise de points. Outre les améliorations classiques liées à l'infanterie, l'essaim peut être formé à la technique ancestrale du Roquet unggoy, qui lui confère une efficacité limitée en combat rapproché et lui permet de sauter sur l'adversaire pour le ralentir. Yapyap les galvanise également avec son amélioration Parrainage grâce à laquelle l'unité peut se soigner à l'aide de son best-seller sur le commandement astucieusement recouvert de bandages.

Une horde grouillante d'Unggoys déchaînés, prête à engager le combat à tout instant ! Yapyap ayant perdu (ou ''égaré'' selon ses propres termes) plus de Grognards au cours de sa révolution qu'on n'en a jamais envoyé sur l'Arche, on est en droit de se demander d'où viennent ces recrues. La seule certitude, c'est que Yapyap LE DESTRUCTEUR se dispute régulièrement avec son trône d'Infortune. Il lui donne alors quelques bons coups de latte et des réservistes au regard vitreux débarquent au camp dès le lendemain, prêts à se battre pour la gloire du grand Yapyap ! En ces heures sombres, les Grognards désœuvrés sont une aubaine, de sorte que les autres se gardent bien de poser des questions.</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.BODY.GRUNTGOBLIN">Redoutables machines à tuer.

Ces sales Humains et Parias confondus ne verront rien venir quand les goblins grognards entreront dans l'arène ! Pilotés par la fine fleur des Grognards et armés dès le départ de poings à énergie imparables et d'un canon à aiguilles lourd, les goblins peuvent être améliorés à l'aide du lanceur Shardstorm décochant des projectiles explosifs cristallins. Lorsqu'ils se mettent en mouvement, ils bénéficient de l'amélioration Ruée de Grognard, qui augmente temporairement la vitesse de déplacement de toutes les unités alliées à proximité et rend encore plus dévastatrices (enfin, aussi dévastatrices que possible) les attaques de goblin et de toutes les unités de Grognards alentour. Dire que la matriarche pensait que ces leçons de danse ne porteraient jamais leurs fruits !
 
Également désigné comme la tenue de combat de Balaho, le goblin est une association brevetée d'élégance et d'efficacité rassemblées au sein d'un seul engin. Mais ce n'est pas tout ! Si vous réagissez assez vite, vous pouvez en obtenir non pas un, ni deux, mais bien TROIS exemplaires pour un triple supplément grognardise sur le champ de bataille. Oubliez les règles du combat à la loyale, car ces combinaisons sont équipées de cœurs en blamite et de poings dévastateurs aptes à rendre l'Arche à qui de droit, à savoir les Unggoys. Et une fois l'Arche entre leurs griffes avides, le reste de la galaxie n'aura qu'à bien se tenir ! En tout cas, c'est ce que le trône d'Infortune n'arrête pas de répéter à Yapyap LE DESTRUCTEUR. Comment ce dernier a-t-il réussi à faire main basse sur ces incroyables engins dernier cri et où a-t-il trouvé le temps de les modifier ? Cela ne nous regarde pas.</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.BODY.GRUNTRIDERS">Pilote arrière embarqué.

Le pilote grognard est une unité d'infanterie qui remplace les Grognards kamikazes. Les Grognards sélectionnés pour régenter les Brutes capturés manquent cruellement de bon sens ; aussi, la transition entre le port d'un paquetage et le fait de devenir ledit paquetage ne saurait être considérée comme un progrès. Les pilotes grognards fonctionnent en partenariat rudimentaire avec leurs Brutes : leurs montures se battent à coups de poing pendant qu'ils dirigent les opérations en lançant des grenades à plasma sur tout ce qui bouge. La force de frappe des Brutes peut être améliorée à l'aide de gants à plasma conçus par les Grognards en investissant dans Bourre-pif !
 
Contrairement au méthane et aux infusions, l'association des Grognards et des Brutes est loin d'être parfaitement complémentaire. Entre autres bizarreries, certains pilotes de Brute tendent à développer une obsession pour les biocarburants, la gestion énergétique et les combats de gladiateurs, au grand dam de l'armée rebelle dans son ensemble. D'autres sont victimes de regrettables ''accidents'' de parcours lorsqu'ils deviennent trop pète-sec avec leur Brute attitré. Quant au gros de la troupe, ils espèrent simplement survivre assez longtemps pour être promus pilotes de locust ou transporteurs de méthane.</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.BODY.HEAVYGRUNTS">Ils dévorent des Spartans au petit-déjeuner !

Les Grognards lourds sont des unités d'infanterie d'élite qui remplacent les Brutes Jump packs. Hommes de main de Yapyap LE DESTRUCTEUR, ils sont équipés d'une armure lourde et de pistolets à plasma. Quand il convient de sortir l'artillerie lourde, leur chef utilise son canon à combustible. Celui-ci peut être amélioré à l'aide de la capacité spéciale La fête est finie permettant de tirer des munitions IEM neutralisant les véhicules et unités aériennes. Et si les règles du combat ne changent jamais, la taille de leur unité le peut grâce à l'amélioration Plus un, qui ajoute un membre à l'escouade.
 
Considérablement augmentés grâce aux mystérieux engins découverts sur l'Arche, les Grognards lourds sont moitié Grognards, moitié machines, et cent pour cent sensass. Même si l'on omet leur nouvelle armure de combat, ce sont des purs et durs, comme l'attestent leurs maillots en mailles renforcées, leurs lunettes réfléchissantes et leur gouaille communicative. Ils sont placés sous l'autorité du maître Shadow de Buwan, un Grognard au béret rouge dont on n'évoque le nom qu'à mots couverts et qui a enseigné à ses disciples les arts martiaux traditionnels de Balaho ainsi qu'un grand nombre de tours de passe-passe.</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.BODY.METHANEWAGON">Guitare lance-flammes auxiliaire en cours de développement.

Le tank de méthane est un véhicule de soutien pouvant être déployé par Yapyap LE DESTRUCTEUR. Lent, bancal et équipé d'un frein à main de fortune, il fonctionne aussi bien qu'on peut s'y attendre de la part d'un engin grognard. Délibérément ou non, il dégage une aura de méthane sous forme de nuages de gaz enrichi renforçant l'agressivité et les dégâts des Grognards à proximité tout en perturbant les unités adverses touchées qui voient leurs dégâts diminuer. Cette unité peut également envoyer des nuées de gaz enrichi à distance en catapultant des tonnelets grâce à la capacité spéciale Libération de méthane. L'aura et les nuages produits peuvent bénéficier de l'amélioration C'est de la bonne en puisant dans les infusions illégales planquées à bord par ses agents les plus débauchés. Malheureusement, ces substances spéciales sont particulièrement... délétères, et la charge de méthane explose violemment lorsque son intégrité structurelle est compromise.
 
Yapyap LE DESTRUCTEUR rêve de posséder une flotte de vaisseaux de guerre en plaqué or afin d'asseoir sa suprématie sur les ruelles malfamées de Balaho. Malheureusement pour lui, il n'en a pas les moyens, si bien qu'il lui faut se contenter d'une poignée de Shadows gonflés en attendant des jours meilleurs. Cela étant, il lui suffirait de quelques victoires de plus sur l'Arche pour s'offrir un placage en iridium de seconde main, des enjoliveurs à l'effigie des héros grognards passés à la postérité et des ailerons surdimensionnés, autant d'accessoires indispensables pour un Grand Voyage auréolé d'un certain prestige. Si le tank de méthane n'a pas encore sa forme définitive, ses capacités de combat et de soutien en font le fer de lance des engins de guerre grognards : efficacité optimale sur les lignes de front, débauche orgiaque à l'arrière-garde.</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.BODY.YAPYAP">Assez parlé !

Une fois toutes les mille générations, apparaît un Grognard dépositaire de la sagesse d'Ang'napnap l'Initié, du charisme d'Awlphhum à la Postérité acceptable et d'une sagacité stratégique inégalée depuis Yayep l'Archidiacre de l'indolence. Ce temps n'est pas encore venu, mais Yapyap LE DESTRUCTEUR (qui se plaît à hurler son sobriquet à pleins poumons) incarne les compétences mythiques d'au moins un, voire deux, de ces héros légendaires. Il dirige ses guerriers (dont la bravoure n'a d'égale que la lourdeur) depuis son trône d'Infortune, après avoir déserté les Parias pour partir à la recherche des fabuleuses mines d'hydrate de méthane doré de Sabator dissimulées quelque part sur l'Arche (car enfin, pourquoi ce cartomancien kig-yar aurait-il menti ?) et s'assurer le rôle principal dans Halo Wars 2.
 
En sa qualité de penseur émérite, Yapyap LE DESTRUCTEUR a mieux à faire que d'arpenter le champ de bataille (son expertise dans l'encadrement des troupes serait gaspillée en pure perte sur les lignes de front). C'est donc avec panache qu'il mène les Grognards à la victoire, ou du moins à une défaite en demi-teinte, depuis son antre secret, lançant ses bons soldats aux trousses des méchants avec son déploiement de Grognards venus d'en haut et son Largage shade, tout en jouant sur le long terme grâce à ses capacités défensives comme Surprise-partie et sa tour de protection baptisée Dôme grognard. Et lorsqu'il vient à manquer de chair à canon, il peut toujours manifester toute l'étendue de sa lâcheté tactique en faisant appel à sa capacité Drapeau blanc, coup d'envoi d'une trêve temporaire. Dépourvus de stratégie à long terme, les Grognards rebelles peuvent toutefois éviter la défaite en entravant la victoire adverse au moyen de capacités comme Culpabilisation, qui empêche l'ennemi de se réjouir des pertes dans leurs rangs, ou encore Retour au bercail, qui renvoie les Grognards blessés au QG le plus proche. Lorsque la musique de combat se fait attendre lors d'une partie Blitz, Yapyap peut également déclencher Fête du méthane, une technique consistant à larguer des barils explosifs remplis de gaz qui infligent des dégâts à l'ennemi et laissent une aura persistante renforçant l'efficacité des unités de Grognards.</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.TITLE.CANNONFODDER">Chair à canon</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.TITLE.GRUNTGOBLIN">Goblins grognards</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.TITLE.GRUNTRIDERS">Pilotes grognards</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.TITLE.HEAVYGRUNTS">Grognards lourds</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.TITLE.METHANEWAGON">Tank de méthane</str>
	<str id="UIDLC5.CODEX.UNITBAN.TITLE.YAPYAP">Yapyap LE DESTR.</str>
	<str id="UIDLC5.LEADERSELECT.ROLE01.GRUNT">L'équipée puante</str>
	<str id="UIDLC5.LEADERSELECT.ROLE02.GRUNT">Décollage</str>
	<str id="UIDLC5.LEADERSELECT.ROLE03.GRUNT">Leçons de conduite</str>
	<str id="UIDLC5.LEADERSELECT.SHORTDESCR.GRUNT">Un Grognard parvient enfin à devenir un chef puissant ! Ou du moins à submerger l'ennemi sous des flots d'unités faisant office de chair à canon.</str>
	<str id="UIDLC5.LEADERSELECT.SHORTDESCR.GRUNT.BLITZ">Un Grognard parvient enfin à devenir un chef puissant ! Ou du moins à submerger l'ennemi sous des flots d'unités faisant office de chair à canon.</str>
	<str id="UIDLC5.LEADERSELECT.TITLE.GRUNT">Yapyap LE DESTR.</str>
</string_table>