<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.BODY.BISON">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Véhicule lourd de soutien cryogénique.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le bison est un véhicule de héros conçu pour Serina. Avec son blindage et ses boucliers lourds, il présente de bonnes synergies avec d'autres véhicules et capacités cryogéniques. Il est équipé d'un puissant &lt;b&gt;lanceur Coldsnap&lt;/b&gt;, tirant des obus cryogéniques expérimentaux. Ceux-ci infligent des dégâts et gèlent les ennemis pris dans leur rayon d'explosion. Le lanceur peut être amélioré, ce qui améliore sa cadence de tir et son effet de gel. Quand le bison &lt;b&gt;se déploie&lt;/b&gt;, il aspire la chaleur ambiante pour renforcer ses systèmes défensifs, créant une &lt;b&gt;aura de gel&lt;/b&gt; qui affecte les ennemis à proximité. Ces systèmes peuvent également être améliorés afin d'accroître encore les défenses et l'aura de gel du véhicule.

Les bisons sont des véhicules polyvalents et résistants qui équipaient la plupart des unités de combat de l'ancienne Administration militaire coloniale (AMC). Il remplissait de nombreux rôles, dont celui de véhicule de transport de troupes blindé et de véhicule de secours. Il reste en service dans plusieurs unités et milices locales de l'armée de l'UNSC (comme la Garde coloniale sedrane). La variante conçue par Serina utilise le châssis classique comme plateforme pour un siphon d'aspiration de l'énergie du vide, d'instruments scientifiques et d'armement cryogénique dans un seul ensemble mobile. Il n'y a actuellement aucun bison sur le Spirit of Fire. Isabel a donc cherché à améliorer et réutiliser le siphon avec ses propres données de recherche sur les cellules du vide forerunner. Toutefois, l'extrême précision du modèle de construction de Serina complique le processus.</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.BODY.CRYOLEADER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Un esprit de glace et de feu.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Serina fut activée le 7 janvier 2530, par Daedalia Technology, une société martienne célèbre pour le développement et l'essaimage des intelligences artificielles pour les marchés militaires et d'entreprise. Serina fut la plus belle réalisation de l'époque. ''IA intelligente'' de 2e génération, omnifonctionnelle, elle disposait de capacités intellectuelles et d'une puissance de calcul remarquable. 

Sa mission sur le &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt; de l'UNSC s'avéra providentielle, malgré un contact initial assez difficile avec l'équipage du vaisseau. Sous les ordres du capitaine James Cutter, Serina déploya des forces à la surface d'Harvest, puis organisa avec brio des campagnes sur Arcadia et sur la mystérieuse structure forerunner baptisée Shield 0459. 

Malheureusement, la vie d'une IA intelligente est limitée, et son esprit ne peut être ralenti ni mis en pause. Tandis que le &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt; dérivait dans l'espace après la victoire contre l'Alliance covenante sur Shield 0459, Serina imagina, planifia et conçut un avenir qu'elle ne verrait jamais.

Serina était extrêmement douée pour la recherche et l'analyse, et elle pensait souvent aux travaux d'Ellen Anders. Elle était particulièrement fascinée par les premiers pas du professeur sur l'extraction de l'énergie du vide et ses effets potentiellement intéressants en matière de siphonnage de chaleur. 

Ses expériences et son expertise en ingénierie lui donnent accès à des unités et des pouvoirs &lt;i&gt;cryogéniques&lt;/i&gt; améliorés pouvant ralentir les cibles, voire les rendre inertes. Si le froid est assez intense, la cible gèle. Les cibles &lt;i&gt;gelées&lt;/i&gt; sont immobiles et ne peuvent utiliser leurs capacités, mais ne subissent aucun dégât à moins d'être pulvérisées. Une unité gelée visée par certaines capacités (comme &lt;b&gt;Charge sismique&lt;/b&gt;) sera &lt;i&gt;pulvérisée&lt;/i&gt;, subissant d'énormes dégâts. Après un certain temps, une unité gelée &lt;i&gt;fond&lt;/i&gt; et ne subira pas le pic de dégâts.</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.BODY.CRYOTROOPER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Des nerfs d'acier et des mains de glace.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Dans les unités de combat de Serina, les cryosoldats remplacent les Hellbringers. La furie peut être brûlante ou glaçante, comme le montrent les projets de Serina pour former une infanterie équipée d'armes cryogéniques. Les cryosoldats sont armés d'un &lt;b&gt;lance-glace&lt;/b&gt; portable, infligeant des dégâts et gelant les ennemis. Il permet de désactiver temporairement des véhicules ou des structures ennemies (y compris les tourelles), même si ces éléments ne sont pas pulvérisés ensuite. Les soldats peuvent être équipés de systèmes de &lt;b&gt;cryogénie avancée&lt;/b&gt;, qui améliorent les dégâts, la portée et la zone couverte par leur arme.

Les Hellbringers sont formés pour entretenir, utiliser et déployer un certain nombre de systèmes d'armes spécialisés dans l'arsenal de l'UNSC. Ils ont à leur disposition toute une gamme d'armes incendiaires, thermobares, énergétiques, chimiques et biologiques dont la plupart des troupes de l'UNSC ne soupçonnent même pas l'existence. Serina est partie du principe que leurs qualifications pour les matériaux dangereux et leur réputation de têtes brûlées en faisaient des troupes idéales pour tester des armes cryogéniques expérimentales. Qui, mieux que des Marines emportant au combat des dispositifs chargés de produits chimiques volatils, peut mettre en œuvre des cellules expérimentales instables utilisant d'étranges énergies ? Elle semble avoir eu le nez creux, à en juger par les discussions animées que suscitent ses modèles d'armes cryogéniques parmi les Marines du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;.</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.BODY.ICEBARRIER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Système cryogénique d'interdiction de zone.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Serina a beaucoup appris sur l'art de la guerre en supervisant les missions du sergent Forge et du capitaine Cutter, notamment l'importance du contrôle des flux de bataille en utilisant la topographie. Le pouvoir de chef &lt;b&gt;barrière de glace&lt;/b&gt; est l'un des outils dont elle dispose pour cela. Il crée un bloc de glace sur une zone cible. Le bloc peut être utilisé pour fermer un accès à un point d'étranglement et éparpiller les formations ennemies. Il &lt;i&gt;gèle&lt;/i&gt; les ennemis à proximité. La barrière peut être détruite par des attaques ennemies.

Les barrières de glace sont des versions militaires de l'une des premières expériences d'Anders. Cette tentative ratée visait à créer des condensateurs compacts d'énergie point zéro. L'activation surcharge les fragiles générateurs de barrière, mais seulement après que la zone a été complètement vidée de son énergie thermique.</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.BODY.PEGASUS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Les froides ailes de la mort.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le Frostraven est un véhicule de soutien aérien spécifique à Serina. Il est équipé d'un extracteur d'énergie du vide, baptisé &lt;b&gt;cryolaser&lt;/b&gt;, qui refroidit, puis gèle les unités ennemies. Le Frostraven peut aussi utiliser sa capacité spéciale, un &lt;b&gt;missile à onde de choc&lt;/b&gt;, qui pulvérise n'importe quel ennemi gelé dans la zone cible. L'amélioration &lt;b&gt;Cryoprojecteur lourd&lt;/b&gt; rend le cryolaser encore plus puissant, refroidissant et gelant l'unité ciblée plus rapidement.

Le Frostraven ZAV-48 est issu de recherches empiriques, qui associent les travaux de Serina sur les systèmes d'armement cryogénique à énergie du vide avec un aéronef EV-44 modifié. Isabel poursuit son intégration des connaissances abandonnées par Serina, et il est possible qu'elle fasse évoluer son projet théorique vers un prototype. Cependant, il est assez ironique qu'Anders soit désormais obnubilée par les secrets des Forerunners, au point d'y consacrer tous ses efforts au détriment de ces recherches antérieures.</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.BISON">Bison</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.CRYOLEADER">Serina</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.CRYOTROOPER">Cryosoldat</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.ICEBARRIER">Barrière de glace</str>
	<str id="UIDLC41SER.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.PEGASUS">Frostraven</str>
	<str id="UIDLC41SER.LEADERSELECT.ROLE.CRYO.1">Trombe</str>
	<str id="UIDLC41SER.LEADERSELECT.ROLE.CRYO.2">Contre-attaque refroidissante</str>
	<str id="UIDLC41SER.LEADERSELECT.TITLE.CRYOLEADER">Serina</str>
</string_table>