<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.BODY.COLOSSUS">Engin de destruction massive.

Le colosse est un véhicule lourd que le sergent Johnson peut déployer en lieu et place du scorpion. Bien que relativement lent, il est équipé d'un arsenal dévastateur capable d'éliminer pratiquement tous les ennemis. Son arme principale est un railgun lourd longue portée, une arme anti-infanterie ultra puissante destinée à l'origine à être montée sur des fortifications. Son canon automatique peut quant à lui viser des cibles de tout type. Après amélioration, le colosse peut utiliser la capacité Stomp pour envoyer une onde de choc qui étourdit et endommage l'infanterie ennemie.

Le colosse est un exosquelette de combat nouvelle génération conçu par Materials Group et Hannibal Weapon Systems pour l'UNSC. Isabel a obtenu ses plans lors de sa formation logistique sur Terre, mais la fabrication de ces mastodontes pèse lourd sur les ressources du Spirit of Fire. Le sergent Johnson prétend avoir obtenu les matériaux nécessaires à la production des siens en appliquant la doctrine des Marines qui veut que tout équipement qui n'est pas cloué au sol ou autrement attaché peut être ''emprunté''. Mais la véritable provenance de ces composants est un mystère jalousement protégé par des générateurs de bouclier et plusieurs tonnes de blindage en titane A.</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.BODY.JOHNSON">C'est MONSIEUR sergent Johnson pour vous, les troufions !

Des couloirs de l'Installation 04 aux rivages d'Harvest, le sergent Johnson a représenté l'UNSC avec classe et bravoure toute sa vie, et il est considéré comme un héros même après sa mort. Mais voilà que par un tour du destin (et un manque de rigueur dans la tenue des archives), le corps des Marines de l'UNSC a accidentellement affecté ce vétéran à un poste à bord du Spirit of Fire porté disparu. Johnson préfèrerait mourir (encore) plutôt que de désobéir à un ordre, aussi est-il revenu à la vie pour reprendre du service. Nous ne pouvons malheureusement pas divulguer de quelle façon il a rejoint son nouveau poste, mais c'est un récit qui vaut le détour, croyez-nous.

Le sergent Johnson mise sur une défense musclée appuyée par des bipèdes destructeurs : Largage tourelle de siège et Largage bunker lui permettent d'étendre ses fortifications, tandis que Tir CAM IEM et Surcharge mech donnent l'avantage à ses exoblindés lors des affrontements stratégiques. Mais ce n'est pas tout ! L'UNSC a également équipé le sergent Johnson du pouvoir avancé Magnat de la construction qui lui permet de construire n'importe quelle structure dans les bases existantes (sauf les tourelles) gratuitement. Oh et il peut également aller se frotter directement aux Parias sur la ligne de front grâce à son système de défense personnel HRUNTING/YGGDRASIL MARK I[J] baptisé Machine verte.</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.BODY.JOHNSONMECH">Machine de guerre classieuse.

Ce genre d'armures ultra perfectionnées n'existait pas quand le sergent Johnson a rejoint les Marines, mais il apprend vite. Il débarque sur l'Arche dans la Machine verte : un système d'armement personnalisé équipé de mitrailleuses, de canons à plasma progressifs, de systèmes antiprédateurs soniques, d'une balise de réparation et d'un bouclier d'énergie à régénération rapide. Et au cas où ça ne suffirait pas, il garde toujours un bâton pointu à portée de main. Le bouclier d'énergie se recharge après quelques secondes sans avoir essuyé de tirs, ce qui convient parfaitement au sergent, grand amateur d'attaques éclair et de frappes synchronisées associant plusieurs armes. Les faisceaux constructeurs de la balise de réparation (du même vert que celui cher aux Marines) peuvent soigner jusqu'à dix alliés à proximité.

Des améliorations peuvent être déployées sur le terrain pour rendre l'armure encore plus mortelle. L'amélioration Munitions explosives ajoute des munitions spéciales ultra puissantes, tandis que la Balise bouclier dote la balise de réparation d'une bulle protectrice qui protège les unités situées dans son aire d'effet. Dernière amélioration, mais non des moindres, l'armure peut être équipée d'un module Missile intelligent pour harceler l'ennemi à distance. Pourquoi ne porte-t-il pas de casque, me direz-vous ? Vous vous cacheriez derrière une visière, vous, si vous étiez aussi beau garçon que le sergent ?</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.BODY.MANTIS">Système blindé de défense MARK IX.

Le mantis est un véhicule de combat utilisé par l'UNSC et les forces de sécurité officielles dans différents types de situations. Dans les troupes du sergent Johnson, il remplace le warthog. Il est équipé par défaut d'une mitrailleuse efficace contre les unités aériennes et l'infanterie. L'amélioration Réquisition missile et bouclier augmente le nombre de missiles du mantis et ajoute un bouclier d'énergie. L'amélioration Réquisition Gauss et indicateur permet quant à elle de remplacer la mitrailleuse par un répéteur Gauss et d'ajouter un indicateur de cible en réseau. Grâce à ce dernier, le mantis peut sélectionner une unité et coordonner les attaques grâce à un réseau de combat local, afin d'augmenter les dégâts infligés à cette cible par les alliés. Les systèmes de visée des mantis se synchronisent quand ceux-ci sont déployés en groupe.

Le mantis est l'exoblindé d'infanterie le plus performant sur le marché : il est mobile, offre une bonne protection, peut être largué depuis les airs et entièrement reconfiguré. L'avant-poste scientifique Henry Lamb était défendu par des mantis, mais la plupart ont été détruits lors de l'assaut initial des Parias. Consciente du potentiel de cet exoblindé, Isabel a commencé à en produire une version modifiée pour les forces au sol du Spirit of Fire, en adaptant des pièces fabriquées pour le cyclope et le colosse. Bien que performantes, ces unités ne disposent pas du système de commande de l'interface neuronale installé sur les derniers modèles de l'UNSC (la technologie de production du Spirit of Fire étant trop vieille pour l'intégrer).</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.COLOSSUS">Colosse</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.GREENMACHINE">Machine verte</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.JOHNSON">Sergent Johnson</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.JOHNSONMECH">Machine verte</str>
	<str id="DLC31JOH.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.MANTIS">Mantis</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.BODY.DROPBUNKER">Votre deuxième maison !

Largage bunker, c'est un bâtiment de garnison déployable depuis les airs utilisé par l'UNSC. Il est permanent, mais a un coût de capacité d'accueil. Il dispose d'assez de positions de tir pour les escouades et d'une table pour que les soldats puissent jouer aux cartes en attendant l'ennemi. L'amélioration Bunker renforcé augmente sa capacité d'infanterie et ajoute un bouclier.</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.ROLE01.JOHNSON">Offensive mech</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.ROLE02.JOHNSON">Destruction de bunker</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.ROLE03.JOHNSON">Titan</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.SHORTDESCR.JOHNSON">Le lieutenant Avery Johnson est un héros de la guerre contre les Covenants. Cet adversaire redoutable rompu au combat utilise de puissants mechs et un commandement implacable.</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.SHORTDESCR.JOHNSON.BLITZ">Le lieutenant Avery Johnson est un héros de la guerre contre les Covenants. Cet adversaire redoutable rompu au combat utilise de puissants mechs et un commandement implacable.</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.TITLE.DROPBUNKER">Largage bunker</str>
	<str id="DLC31JOH.LEADERSELECT.TITLE.JOHNSON">Sergent Johnson</str>
</string_table>