<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.BODY.ARBITER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripa 'Moramee.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Avide de contrôle et de domination, Ripa 'Moramee, dont la brutalité sanguinaire n'avait d'égale que l'ambition démesurée, constituait un choix des plus radicaux en tant qu'Arbiter. Grisé par le pouvoir et l'autorité quasi absolus afférents à ce titre, ce soudard tristement célèbre ne tarda pas à se faire connaître de tout un chacun, y compris d'un jeune guerrier covenant dénommé Atriox. Affranchi du carcan traditionnel de l'honneur et de la loyauté, Atriox aurait peut-être pu rallier Ripa à sa cause, si toutefois ce dernier avait survécu aux événements survenus sur Shield 0459. 

En tant que chef de guerre paria, Ripa ne manquerait pas d'inspirer terreur et respect à ses subordonnés, comme l'atteste sa capacité passive &lt;b&gt;Rage canalisée&lt;/b&gt;. Déclenchée à l'activation des pouvoirs de chef, cette dernière prodigue des soins modérés aux unités de l'Arbiter à proximité tout en augmentant temporairement leurs dégâts et leur vitesse. L'utilisation consécutive de plusieurs pouvoirs de chef en prolonge la durée.

En sa qualité d'Arbiter, Ripa bénéficiait également d'un accès illimité aux armes expérimentales faisant appel à la &lt;b&gt;stase&lt;/b&gt;, qui immobilisent brièvement les unités situées dans leur zone d'effet. Les unités touchées par la stase ne peuvent ni se déplacer ni infliger de dégâts, pas plus qu'on ne peut les attaquer. En son temps, Ripa se servait de ces armes pour retarder les unités ennemies et, les rares fois où il se sentait d'humeur généreuse, pour protéger ses alliés face au danger.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.BODY.ARBITERHERO">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Ripa 'Moramee&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Fin stratège, Ripa préfère toutefois la fureur du combat rapproché. Sur le terrain, il manie de main de maître ses deux lames ancestrales et peut déclencher sa capacité &lt;b&gt;Rage de l'Arbiter&lt;/b&gt; pour se transformer temporairement en redoutable foudre de guerre.

Lorsqu'il laisse libre cours à sa &lt;i&gt;rage&lt;/i&gt;, l'Arbiter peut bondir pour atteindre les unités aériennes, il se déplace plus rapidement et inflige des dégâts considérablement accrus. Ses améliorations dédiées comprennent &lt;b&gt;Furie véloce&lt;/b&gt;, qui augmente sa vitesse de déplacement et ses dégâts, &lt;b&gt;Rage incarnée&lt;/b&gt;, qui déclenche Rage canalisée lorsque l'Arbiter abat un ennemi sous l'effet de la rage, ou encore &lt;b&gt;Vengeance de l'Arbiter&lt;/b&gt;, qui renvoie les dégâts subis à ses assaillants.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.BODY.ELITEASSAULTTEAM">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Instruments de vengeance.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Armés de fusils à plasma, de grenadiers-plasma et de grenades à plasma, les exécuteurs sont des Sangheilis rapides et aguerris pouvant être déployés par l'Arbiter en lieu et place des Brutes Jump packs. Spécialistes des attaques éclair, ils se ruent sur l'adversaire à grand renfort d'arsenal plasmique avant de se replier le temps que leurs boucliers d'énergie se régénèrent.

Ils disposent également de la capacité spéciale &lt;b&gt;Grenade à stase&lt;/b&gt; pour les cibles plus difficiles à neutraliser et peuvent attaquer les bases ennemies afin d'en interrompre temporairement la production. L'amélioration &lt;b&gt;Champion de l'Arbiter&lt;/b&gt; permet de leur adjoindre un guerrier sangheili supplémentaire équipé d'un grenadier-plasma.

Les Sangheilis tombés en disgrâce ont peu de chances de redorer leur blason, même dans la mort. Si Ripa avait rejoint Atriox en se débarrassant par la même occasion du joug des prophètes, il aurait eu beau jeu d'exploiter le potentiel des guerriers sangheilis en quête de rédemption. S'il manquait de charisme pour commander la loyauté de ses troupes en tant que général, le titre d'Arbiter lui permettait de lier les Sangheilis par un certain nombre de serments irrévocables en s'attachant l'allégeance inconditionnelle de ses vassaux alléchés par la possibilité de racheter leur honneur.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.BODY.ELITEGRUNTSQUAD">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Grognards commandés par un Élite.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;

Les Grognards de cette escouade sont armés de pistolets à plasma et encadrés par un Élite muni d'un fusil à plasma. Les améliorations associées permettent à l'unité de se camoufler temporairement et lui adjoignent un commandant en second élite.

Triste sort que celui des Grognards, mais il faut reconnaître que cette escouade a l'avantage d'être placée sous l'autorité d'un Élite plutôt qu'un Brute. Partant, si leur longévité reste limitée, leur bref passage dans cette vie peut se révéler un tout petit peu moins déplaisant. Relativement rapide, cette unité est efficace contre tous les types d'ennemis et s'avère plus compétente en combat à distance qu'une escouade menée par un Brute.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.BODY.PHANTOM">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Navette d'assaut.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Lourdement armé, le phantom est un transporteur aérien rapide à la disposition de l'Arbiter. Équipé de &lt;b&gt;canons lourds à plasma&lt;/b&gt; conçus pour attaquer les cibles aériennes et terrestres, il peut embarquer deux escouades d'infanterie à l'aide de son ascenseur gravitationnel intégré. Ces unités peuvent ouvrir le feu depuis le phantom ou être déployées à tout instant avec la capacité &lt;b&gt;Éjection&lt;/b&gt;. L'amélioration &lt;b&gt;Réserves de la canonnière&lt;/b&gt; permet d'accroître la quantité d'escouades embarquées, jusqu'à un max. de 3.

L'&lt;i&gt;Enduring Conviction&lt;/i&gt; transportait à son bord bon nombre de navettes phantoms dans le but de compléter ses réserves de transporteurs spirits et de plateformes de déploiement lichs lors de son débarquement sur l'Arche. Capables de couvrir de longues distances en navigation subluminique, les phantoms parias incorporés à l'arsenal de l'Arbiter sont considérablement modifiés de façon à servir à la fois de vaisseaux de combat et de plateformes de tir.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.ARBITER">L'Arbiter</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.ARBITERHERO">L'Arbiter</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.ELITEASSAULTTEAM">Exécuteurs élites</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.ELITEGRUNTSQUAD">Grognards</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.PHANTOM">Phantom</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.BODY.BATTLEAPC">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Véhicule de transport de troupes.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les mastards sont des transporteurs lourds à la disposition du commandant Jerome. Chacun est armé d'une &lt;b&gt;mitrailleuse&lt;/b&gt; M41 intégrée à un poste d'armement piloté à distance, mais son principal dispositif offensif consiste en 3 unités d'infanterie embarquées à son bord. Chacune de ces unités peut attaquer l'ennemi à l'aide de son arsenal personnel à travers les &lt;b&gt;hublots de tir&lt;/b&gt; aménagés sur les parois du blindé. Le mastard peut être amélioré afin de transporter une unité d'infanterie supplémentaire. Si le véhicule est détruit, le personnel à son bord n'est pas en danger de mort, mais il risque néanmoins d'être grièvement blessé.

Les mastards modèle M650 sont largement employés par l'armée et les forces défensives coloniales de l'UNSC. Leurs vastes compartiments à l'usage des troupes permettent le transport de l'infanterie lourde (comme les Spartans bardés de leurs armures d'assaut) et leur blindage les protège contre la plupart des armes lourdes. Cependant, leur taille en complique le déploiement et leur mobilité souffre en comparaison des transporteurs de type warthog, plus compacts (mais aussi bien plus vulnérables). Confronté à la pénurie de troupes sur l'Arche et à des perspectives peu réjouissantes en matière de renforts, Jerome songe à promouvoir la production de ces véhicules afin de minimiser les pertes humaines.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.BODY.COMMANDERJEROME">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Commandant du corps expéditionnaire de l'UNSC.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Fort de l'autorité conférée par son statut d'officier supérieur de la Navy et de l'UEG au sein d'une région administrative donnée, le capitaine Cutter a délégué les prérogatives de commandant à Jerome 092. Si le grade en lui-même n'est que pure formalité, Isabel a insisté pour que la hiérarchie effective en vigueur sur le vaisseau s'aligne au mieux avec les directives officielles de l'UNSC.

En tant que commandant opérationnel, Jerome 092 dispose d'unités exclusives aptes à &lt;b&gt;motiver&lt;/b&gt; les troupes à proximité, augmentant ainsi leur résistance et les dégâts qu'elles infligent. Une fois motivées, elles peuvent être galvanisées au moyen de capacités déclenchant des prouesses liées au &lt;b&gt;Moral Spartan&lt;/b&gt;, qui amplifie temporairement leur armure, leurs dégâts et leur vitesse. Ses capacités &lt;b&gt;Mine en renfort&lt;/b&gt; et &lt;b&gt;Réserve de munitions&lt;/b&gt; motivent également les troupes à proximité lorsqu'elles sont activées.

Et lorsque la bataille atteint son paroxysme, il peut abattre ses cartes maîtresses : les Spartans de l'&lt;b&gt;équipe Oméga&lt;/b&gt; et la capacité &lt;b&gt;Promotion&lt;/b&gt;, qui lui permettent respectivement de déployer un groupe de Spartans d'élite et d'améliorer toutes les unités standard en leur octroyant le statut de vétéran de niveau un. Par ailleurs, lorsque ses effectifs s'amenuisent, la capacité &lt;b&gt;Heure de gloire&lt;/b&gt; lui offre la possibilité de motiver ses troupes et accélère considérablement leur accession au statut de vétéran.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.BODY.COMMANDMANTIS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le Thésée des temps modernes !&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Véhicule héroïque déployé par le commandant Jerome, le mantis automatisé est une version améliorée de l'exoblindé bipède tout-terrain équipée d'un double &lt;b&gt;laser à énergie gonflé&lt;/b&gt; et d'un &lt;b&gt;bouclier d'énergie&lt;/b&gt; avancé. 

Sur le terrain, il peut opérer de façon autonome grâce au pilote automatique intégré, à moins que Jerome soit aux commandes. Le cas échéant, ses &lt;b&gt;lance-missiles&lt;/b&gt; longue portée sont eux aussi déployés, bien qu'ils restent soumis à une distance d'engagement minimale. Son pilote a la possibilité de débarquer à tout instant avec la capacité &lt;b&gt;Déchargement&lt;/b&gt;. 

Spécialement adapté à l'interface neurale de Jerome, le mantis automatisé &lt;b&gt;ne peut pas être détourné&lt;/b&gt;. Les améliorations appliquées au commandant affectent également son véhicule et il continue à motiver ses troupes depuis son mech.

Surnommé &lt;i&gt;Thésée&lt;/i&gt; par Jerome 092, son mantis automatisé sur mesure est un poste de commandement mobile doublé d'une unité offensive en parfaite adéquation avec sa physiologie augmentée et sa tactique de combat. Sa liaison intégrée avec le nexus de gestion et de contrôle du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt; accroît la vigilance situationnelle de Jerome sur le terrain et sert de relais au réseau de combat de l'UNSC en cas d'avarie ou de destruction du vaisseau.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.BODY.HEROJEROME">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Commandant du corps expéditionnaire de l'UNSC.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Bien que certains aspects de sa formation de Spartan entrent en conflit avec ses instincts stratégiques, le commandant Jerome a fait ses preuves en tant que chef charismatique et compétent privilégiant l'action directe. Sur le terrain, il peut &lt;b&gt;motiver&lt;/b&gt; les troupes à proximité et se plaît à pilonner l'ennemi avec son &lt;b&gt;lance-missiles&lt;/b&gt; hydra personnalisé tout en parant les attaques adverses grâce à son &lt;b&gt;bouclier d'énergie&lt;/b&gt;.

S'il est incapable de détourner le moindre véhicule, le commandant Jerome peut toutefois déployer son mantis automatisé à partir du Spirit of Fire. Les diverses améliorations disponibles augmentent la portée de sa capacité Motivation et ajoutent un tir de barrage orbital à son mantis automatisé.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.BODY.OMEGATEAM">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le fléau de tout adversaire.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'équipe Oméga est un groupe d'intervention des forces spéciales à la disposition exclusive du commandant Jerome. Catapultés sur le terrain à bord de capsules de largage, ces &lt;b&gt;trois&lt;/b&gt; soldats légendaires équipés d'armes lourdes &lt;b&gt;motivent&lt;/b&gt; les unités à proximité.

Robert 025 possède un canon à plasma à cadence accélérée, Leon 011 une épée à énergie conçue pour le combat rapproché et August 099 est passée maître dans le maniement de son railgun. En tant que Spartans, ils bénéficient tous de &lt;b&gt;boucliers d'énergie&lt;/b&gt; et de la capacité à &lt;b&gt;détourner&lt;/b&gt; les véhicules ennemis.

L'équipe Oméga est un groupe de super-soldats spartans formés aux situations d'urgence et déployés dans les colonies menacées par les Covenants. À bord des transporteurs les plus rapides du marché, ils accourent en renfort des défenseurs locaux et temporisent en attendant une intervention de l'UNSC ou, plus fréquemment, une évacuation totale suivie de l'application des protocoles confidentiels d'ultime recours.

Dans cette dernière éventualité, le rôle de l'équipe Oméga recouvre le déni de ressources, de données et de personnel critiques par tous les moyens, y compris le déploiement d'armes de destruction massive afin d'empêcher toute éventuelle capture en vue d'une exploitation ultérieure.

En étroite collaboration avec l'équipe rouge et ce à plusieurs reprises, l'équipe Oméga a notamment participé à la défense de la capitale d'Arcadia en 2531, mais les deux groupes ont été séparés lorsque le &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt; s'est lancé à la poursuite des forces covenantes en déroute. Si le commandant Jerome a déduit des rapports de l'UNSC récupérés au sein du complexe Henry Lamb qu'ils ont survécu à la guerre, il ignore tout de leurs activités actuelles.</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.BATTLEAPC">Mastard</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.COMMANDERJEROME">Commandant Jerome</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.COMMANDMANTIS">Mantis automatisé</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.HEROJEROME">Commandant Jerome</str>
	<str id="UIDLC2.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.OMEGATEAM">Équipe Oméga</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.ROLE01.ARBITER">Équipe d'assaut élite</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.ROLE01.COMMANDERJEROME">Troupes mécanisées</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.ROLE02.ARBITER">Lame féroce</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.ROLE02.COMMANDERJEROME">Opérations spéciales</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.ROLE03.ARBITER">Opérations clandestines</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.ROLE03.COMMANDERJEROME">Dernier rempart</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.ARBITER">L'Arbiter Ripa 'Moramee utilise des champs de stase pour immobiliser ses ennemis et contrôler le champ de bataille.</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.ARBITER.BLITZ">L'Arbiter Ripa 'Moramee utilise des champs de stase pour immobiliser ses ennemis et contrôler le champ de bataille.</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.COMMANDERJEROME">Chef de l'équipe Oméga et Spartan vétéran du Spirit of Fire, Jerome motive et galvanise les unités placées sous son commandement.</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.COMMANDERJEROME.BLITZ">Chef de l'équipe Oméga et Spartan vétéran du Spirit of Fire, Jerome motive et galvanise les unités placées sous son commandement.</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.TITLE.ARBITER">L'Arbiter</str>
	<str id="UIDLC2.LEADERSELECT.TITLE.COMMANDERJEROME">Commandant Jerome</str>
</string_table>