<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.BODY.GOLIATH">Chasseur lourd.

Le Goliath est une unité d'infanterie lourde déployée par Colony pour protéger les zones importantes sur le plan stratégique. Ce véritable tank pulvérise les ennemis avec des attaques dévastatrices et écrase tout sur son passage. Ce qui ne tombe pas sous ses coups peut être détruit grâce à sa charge Bélier qui inflige de terribles dégâts et étourdit temporairement l'adversaire. L'amélioration Rage du Goliath accroît encore les dégâts infligés par les attaques rapprochées et la charge, rendant le Goliath plus efficace contre les véhicules ennemis.

Contrairement à la paire classique du Mgalekgolo, qui divise une même colonie en deux corps indépendants, le corps du Goliath, comme celui du Chasseur, ne contient qu'une colonie qui privilégie la force brute. Sous la carapace protectrice du Goliath, les vers de la colonie, dont les fonctions sensorielles et cognitives sont réduites au minimum, jouent le rôle de pseudomuscles reliés entre eux et de couches protectrices épaisses. En raison de leur besoin constant de nutriments, les Goliaths sont très dépendants et on ne les voit généralement que lors des situations critiques, au même titre que les Lekgolos sauvages. Cependant, Colony peut ordonner à ses Chasseurs de revêtir cette forme à sa guise.</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.BODY.IMPERVHUNTER">Commandant lekgolo implacable.

Les capitaines chasseurs sont des héros lourds employés par Colony. Leur armure épaisse et leur énorme bouclier les rendent très résistants, aux dépens de leur mobilité. Ils sont équipés d'un rayon à siphon qui absorbe la santé de leurs cibles. Ils peuvent également protéger les alliés à proximité grâce à la capacité Provocation qui leur permet de rediriger temporairement les attaques des ennemis vers eux. Le rayon à siphon peut être amélioré grâce à la capacité Surcharge de siphon qui augmente sa portée, les dégâts infligés et son aire d'effet.

Colony déploie ses capitaines aux endroits où ses plans ou les opérations parias nécessitent une intervention directe ou une supervision particulière. La présence de ces ''officiers'' sur le champ de bataille garantit que les colonies et autres formes de vie lekgolos parias travailleront efficacement. Les capitaines sont reliés directement à Colony et à leur fratrie grâce à un réseau de combat modifié spécialement. On distingue des particularités et des comportements individuels chez chacun d'eux, même si aucun n'est vraiment avenant.</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.BODY.LEKGOLOLEADER">L'insoumis.

On pense que cette paire de Chasseurs étrange et indéchiffrable connue sous le nom de ''Colony'' est soit le représentant des Lekgolos alliés aux Parias, soit une forme d'autorité unique chez ces créatures vermiformes. Colony, qui répond uniquement à Atriox, dirige toutes les activités des Lekgolos parias sur l'Arche, dont la création et le développement des groupes de Lekgolos utilisés dans les véhicules et autres applications spécialisées. Malgré son entente avec les Parias, Colony semble avoir ses propres desseins concernant l'Arche. À l'heure actuelle, son attention est portée sur les travaux en cours près des vaisseaux amiraux forerunners et les dirigeants parias ignorent tout de ces missions.

Lorsque Colony prend la tête des opérations militaires parias, sa stratégie pour dominer le champ de bataille consiste à déployer un grand nombre d'éléments contrôlés par des Lekgolos qu'il peut soigner et améliorer à sa guise. Nuée d'ingénieurs et Barrière vivante lui permettent de gagner du temps avant d'appeler des renforts sous la forme de Largage de colonie et Hôte dévastateur. Il peut également améliorer les véhicules alliés en y introduisant des formes de vie, les Symbiotes de véhicule. Toutefois, son meilleur atout reste le temps, car sa capacité passive Réparations de combat soigne progressivement toutes les unités et structures alliées.</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.BODY.LIVINGBARRIER">Crocs de dragon.

Colony entretient un rapport surprenant avec les techniciens huragoks (aussi appelés ''ingénieurs''), bien que personne n'ait réussi à percer le mystère de leurs communications. Cette collaboration a notamment donné le jour à une forme unique de barricade mobile contenant un groupe de Lekgolos et un transmetteur. Ce dispositif peut être largué directement en combat afin de ralentir les déplacements ennemis et d'étendre l'accès de Colony et de ses commandants au champ de bataille. Malheureusement, la durée de vie des Lekgolos diminue considérablement quand ils sont employés de cette façon.</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.BODY.SKITTERER">Exoblindé lekgolo rapide spécialisé dans le repérage et l'escorte.

Les exoéclaireurs sont des unités de reconnaissance robotisées pilotées par des Lekgolos. Ce sont des véhicules bon marché, facilement remplaçables et leurs canons laser jumelés ont un pouvoir de destruction étonnant pour une structure de cette taille. Une de leurs caractéristiques les plus intéressantes est leur capacité défensive qui leur permet de protéger d'autres unités et d'agir à la fois comme tourelle et bouclier, en augmentant la santé de leurs alliés et en leur fournissant une puissance de feu supplémentaire. Il est possible d'associer un exoéclaireur à la plupart des unités, dont l'infanterie et les unités aériennes. Le lien défensif ne peut pas être rompu en cours de mission.

Les restrictions drastiques appliquées par les Covenants aux recherches sur l'IA ont limité le développement des systèmes d'armement autonomes. Cependant, des techniciens san'shyuums astucieux ont découvert que des colonies de Lekgolos soigneusement sélectionnées et entretenues pouvaient remplacer l'intelligence artificielle dans certaines applications. Des machines comme l'exoéclaireur prouvent le bien-fondé de cette approche, mais le risque de présence de vers aberrants dans les petites colonies freina la diffusion de cet exoblindé. Colony a su adapter et perfectionner cette technique qui permet l'intégration des Lekgolos aux locusts parias et la production de masse d'exoéclaireurs dépourvus des défauts comportementaux des modèles précédents.</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.TITLE.GOLIATH">Goliath</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.TITLE.IMPERVHUNTER">Capitaine chasseur</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.TITLE.LEKGOLOLEADER">Colony</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.TITLE.LIVINGBARRIER">Barrière vivante</str>
	<str id="UIDLC3.CODEX.UNITSBAN.TITLE.SKITTERER">Exoéclaireur</str>
	<str id="UIDLC3.LEADERSELECT.ROLE01.LEKGOLO">Bélier</str>
	<str id="UIDLC3.LEADERSELECT.ROLE02.LEKGOLO">Assimilation</str>
	<str id="UIDLC3.LEADERSELECT.ROLE03.LEKGOLO">Lien du destin</str>
	<str id="UIDLC3.LEADERSELECT.SHORTDESCR.LEKGOLO">Colonie de Lekgolos spécialisée dans les unités résistantes placées en ligne de front et la guérison.</str>
	<str id="UIDLC3.LEADERSELECT.SHORTDESCR.LEKGOLO.BLITZ">Colonie de Lekgolos spécialisée dans les unités résistantes placées en ligne de front et la guérison.</str>
	<str id="UIDLC3.LEADERSELECT.TITLE.LEKGOLO">Colony</str>
</string_table>