<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="UIDLC1.CARD.SHORTDESCR.HELLDROP">Capsules de largage déployant des Hellbringers et brûlant les ennemis à proximité</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.SHORTDESCR.IMMOLATION">Vagues de flammes recouvrant le sol et créant un brasier durable</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.SHORTDESCR.NAPALMMISSILES">Largage de missiles incendiaires laissant un sillage de flammes</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.SHORTDESCR.UNSTABLECONCOCTION">Vitesse et dégâts des unités accrus. Les unités explosent à leur mort.</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.FLAMECYCLOPS">Cyclope de Kinsano</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.FLAMEHOG">Warthog incendiaire</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.GRENADEHOG">Warthog incendiaire vét.</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.HELLBRINGERSUPGRADE">Hellbringers vétérans</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.HELLDROP">Largage Hellbringers</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.IMMOLATION">Fournaise</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.NAPALMMISSILES">Missiles au napalm</str>
	<str id="UIDLC1.CARD.TITLE.UNSTABLECONCOCTION">Charge infernale</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.BODY.FLAMECYCLOPS">Kinsano dans sa combinaison cyclope spéciale.

Le cyclope incendiaire est l'unité héroïque exclusive de Kinsano. Son exosquelette blindé est équipé de modules lance-flammes jumelés dont la portée limitée est compensée par une redoutable puissance de feu. Il bénéficie également d'une vitesse considérable offrant d'incroyables facultés de contrôle de zone.

Son bouclier d'énergie à rechargement rapide assure sa protection et son amélioration permet d'accéder à la capacité Mur de feu, qui génère un rempart de flammes statique dévastateur contre les unités qui le franchissent.</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.BODY.FLAMEHOG">Véhicule d'assaut rapide équipé d'un puissant lance-flammes.

Avec sa tourelle décochant des salves de feu prométhéen, le warthog incendiaire carbonise l'infanterie et les unités munies d'un blindage léger. Il peut également être amélioré par l'ajout d'un lance-grenades incendiaire chargé de munitions thermobariques et conserve la capacité Bélier commune à la plupart des modèles du genre.

Fort des améliorations fonctionnelles employées par Kinsano et son équipe lors des campagnes précédentes, le modèle actuel est armé d'un lance-flammes à haute pression ou d'un lance-grenades électromagnétique tirant des munitions thermobariques. Bien que Cutter ait avalisé son déploiement, non sans réserve au vu de l'interprétation très libre que Kinsano fait généralement de ses directives, c'est Isabel qui a eu le dernier mot dans le processus de mise en production du warthog incendiaire en conformité avec les protocoles de sécurité et d'évaluation des risques édictés récemment par l'UNSC et encore rarement appliqués sur le terrain.</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.BODY.FLAMEWARTHOG">Warthog armé d'un puissant lance-flammes.

Le warthog incendiaire est un modèle spécial exclusif à Morgan Kinsano. Le canon automatique habituel est remplacé par un lance-flammes chauffé à blanc particulièrement efficace contre l'infanterie et les bâtiments. Le passager peut également tirer des roquettes antiaériennes.

Le warthog incendiaire bénéficie de la même capacité de charge que la version standard et son amélioration permet de remplacer le lance-flammes par un lance-grenades équipé de munitions incendiaires.</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.BODY.KINSANO">Alias Inferno.

Ancien membre de l'état-major des insurgés dans les colonies extérieures, le lieutenant-colonel Morgan Kinsano menait alors une vaste campagne politique et militaire contre le Gouvernement Uni de la Terre en faveur de l'indépendance de son monde d'origine. Si sa planète a échappé à l'invasion initiale des Covenants, les extraterrestres lui ont néanmoins arraché tout ce qui lui était cher : sa famille, ses amis et même ses ennemis de toujours. Nécessité faisant loi, cette militante convaincue a fini par se résigner à rejoindre l'UNSC au mépris de ses convictions politiques afin de protéger sa patrie, car en fin de compte, la survie prime sur toute considération d'ordre idéologique.

Surnommée ''Inferno'' par ses camarades, Kinsano n'est pas aussi disciplinée que ses collègues officiers de l'UNSC, mais son caractère inflexible et son charisme ont fait d'elle l'un des chefs des Marines les plus respectés à bord du vaisseau. Flanquée de son groupe de combat incendiaire, un bataillon composé d'ASCO, de Marines et de Hellbringers spécialisés dans le maniement de l'arsenal prométhéen, elle livre bataille à bord de son cyclope incendiaire personnalisé.</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.BODY.KINSANO">Rebelle insurgée reconvertie en chef de l'UNSC.

Kinsano se spécialise dans les attaques incendiaires axées sur la destruction et le déni de zone. Son arsenal comprend une combinaison de cyclope incendiaire utilisable sur le terrain en tant qu'unité héroïque ainsi qu'un warthog spécial équipé d'un lance-flammes antiblindage.

Morgan Kinsano faisait partie de l'état-major des insurgés dans les colonies extérieures lors de l'attaque des Covenants à l'origine de la guerre. Elle a vu ses frères d'armes et sa famille périr aux mains de l'ennemi.

Après la dispersion du mouvement insurgé, comprenant que l'extinction de l'humanité scellerait également la disparition de l'insurrection, elle a rejoint l'UNSC. Sa politique et son approche du combat originales en font une combattante implacable aux techniques peu orthodoxes, mais redoutablement efficaces.</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.BODY.KINSANOCYCLOPS">L'Incinérateur.

L'utilisation d'un cyclope incendiaire personnalisé participe de la synthèse peu orthodoxe opérée par Kinsano entre les tactiques propres aux ASCO et celles des Hellbringers. Baptisé l'Incinérateur, son exosquelette d'infanterie blindé est équipé de redoutables lance-flammes dont les salves de feu prométhéen sont capables de faire fondre le blindage ennemi. Habile négociatrice n'hésitant pas à ''emprunter'' le matériel laissé sans surveillance, elle s'est ainsi procuré un certain nombre d'optimisations pour sa combinaison, comme la capacité Mur de feu au nom évocateur, l'amélioration Cinétique avancée augmentant sa vitesse d'attaque et des réservoirs à la capacité accrue afin de produire des murs de flammes encore plus étendus.

Si elle surveille jalousement sa machine de guerre maison, plusieurs officiers subalternes du groupe de combat incendiaire se livrent une compétition officieuse pour assembler et tester leurs propres variantes du cyclope incendiaire dans l'espoir de la rejoindre sur le terrain. Refusant de se laisser éclipser, Kinsano travaille déjà à l'intégration au sein de l'Incinérateur de nouvelles technologies covenantes et parias visant à accroître encore davantage sa puissance au combat.</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.FLAMECYCLOPS">Cyclope de Kinsano</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.FLAMEHOG">Warthog incendiaire</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.FLAMEWARTHOG">Warthog incendiaire</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.KINSANO">Kinsano</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.KINSANO">Kinsano</str>
	<str id="UIDLC1.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.KINSANOCYCLOPS">Cyclope de Kinsano</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDERTITLE.KINSANO">KINSANO</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.FIRESTORMBATTLE">Largue des unités vétérans : 3 Hellbringers, 2 warthogs incendiaires et 1 scorpion.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.FLAMEHOGDROP">Largue un warthog incendiaire vétéran en combat.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.HELLDROP">Largue en combat une escouade de Hellbringers vétérans qui infligent des dégâts aux unités à proximité.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.IMMOLATION">Crée un brasier durable qui prend progressivement de l'ampleur.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.NAPALMMISSILESI">Tire des missiles incendiaires infligeant des dégâts sur la durée dans leur zone d'effet.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.NAPALMMISSILESII">Accroît les dégâts et la durée des flammes.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.NAPALMMISSILESIII">Accroît davantage les dégâts et la durée des flammes.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.NITREOUSI">Accroît la vitesse des véhicules.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.NITREOUSII">Accroît davantage la vitesse des véhicules.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.UNSCBLOODLUST1">Toutes les unités bénéficient d'un boost dégâts temporaire après avoir tué un ennemi.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.UNSTABLECONCI">Les unités affectées se déplacent plus vite, perdent de la santé et explosent à leur mort.
L'explosion crée une zone enflammée qui inflige des dégâts aux cibles au sol.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.UNSTABLECONCII">Accroît le nombre d'unités affectées, les dégâts explosifs et le rayon des flammes.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERDESCR.UNSTABLECONCIII">Accroît davantage le nombre d'unités affectées, ainsi que les dégâts, le rayon et la durée des flammes.</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.FIRESTORMBATTLE">Groupe de combat incendiaire</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.FLAMEHOGDROP">Largage warthog incendiaire</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.HELLDROP">Largage Hellbringers</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.IMMOLATION">Fournaise</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.NAPALMMISSILESI">Missiles au napalm I</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.NAPALMMISSILESII">Missiles au napalm II</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.NAPALMMISSILESIII">Missiles au napalm III</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.NITREOUSI">Zone rouge I</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.NITREOUSII">Zone rouge II</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.UNSCBLOODLUST1">Ivresse du combat</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.UNSTABLECONCI">Charge infernale I</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.UNSTABLECONCII">Charge infernale II</str>
	<str id="UIDLC1.COMMANDTREEPAGE.POWERNAME.UNSTABLECONCIII">Charge infernale III</str>
	<str id="UIDLC1.FIRESTORMBATTLE.RADIALCENTER.NAME">GROUPE DE COMBAT INCENDIAIRE</str>
	<str id="UIDLC1.FIRESTORMBATTLE.RADIALEDGE.NAME">GROUPE DE COMBAT INCENDIAIRE</str>
	<str id="UIDLC1.FIRESTORMBATTLE.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.FLAMEHOGDROP.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.IMMOLATION.RADIALCENTER.NAME">FOURNAISE</str>
	<str id="UIDLC1.IMMOLATION.RADIALEDGE.NAME">FOURNAISE</str>
	<str id="UIDLC1.IMMOLATION.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.IMMOLATION.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Tir d'une énorme bombe au napalm sur le terrain
Zone enflammée croissante à l'impact

Dégâts infligés à tous les types d'unités et de bâtiments
Flammes affectant uniquement les cibles au sol</str>
	<str id="UIDLC1.LEADER.ROLE.KINSANO.1">Fournaise</str>
	<str id="UIDLC1.LEADER.ROLE.KINSANO.2">Démolition</str>
	<str id="UIDLC1.LEADER.ROLE.KINSANO.3">Rebelle</str>
	<str id="UIDLC1.LEADERSELECT.ROLE01.KINSANO">Pyrotechnie</str>
	<str id="UIDLC1.LEADERSELECT.ROLE02.KINSANO">Mobilité</str>
	<str id="UIDLC1.LEADERSELECT.SHORTDESCR.KINSANO">Tout feu tout flammes, Kinsano utilise des attaques pyrotechniques et embrase le terrain.</str>
	<str id="UIDLC1.LEADERSELECT.SHORTDESCR.KINSANO.BLITZ">Tout feu tout flammes, Kinsano utilise des attaques pyrotechniques axées sur le déni de zone et déployant des unités incendiaires.</str>
	<str id="UIDLC1.LEADERSELECT.TITLE.KINSANO">Kinsano</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLES.RADIALCENTER.NAME">MISSILES AU NAPALM I</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLES.RADIALEDGE.NAME">MISSILES AU NAPALM I</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLES.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLES.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Tir de missiles incendiaires créant une zone enflammée à l'impact
Dégâts infligés à tous les types d'unités et de bâtiments
Flammes affectant uniquement les cibles au sol</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESII.RADIALCENTER.NAME">MISSILES AU NAPALM II</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESII.RADIALEDGE.NAME">MISSILES AU NAPALM II</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESII.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESII.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Tir de missiles incendiaires créant une zone enflammée à l'impact
Dégâts infligés à tous les types d'unités et de bâtiments
Flammes affectant uniquement les cibles au sol</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESIII.RADIALCENTER.NAME">MISSILES AU NAPALM III</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESIII.RADIALEDGE.NAME">MISSILES AU NAPALM III</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESIII.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.NAPALMMISSLESIII.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Tir de missiles incendiaires créant une zone enflammée à l'impact
Dégâts infligés à tous les types d'unités et de bâtiments
Flammes affectant uniquement les cibles au sol</str>
	<str id="UIDLC1.NITREOUS.RADIALCENTER.NAME">ZONE ROUGE I</str>
	<str id="UIDLC1.NITREOUS.RADIALEDGE.NAME">ZONE ROUGE I</str>
	<str id="UIDLC1.NITREOUS.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.NITREOUS.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Vitesse des véhicules accrue</str>
	<str id="UIDLC1.NITREOUSII.RADIALCENTER.NAME">ZONE ROUGE II</str>
	<str id="UIDLC1.NITREOUSII.RADIALEDGE.NAME">ZONE ROUGE II</str>
	<str id="UIDLC1.NITREOUSII.RADIALEDGE.ROLE">Vitesse des véhicules encore accrue</str>
	<str id="UIDLC1.PYROMANIA.RADIALCENTER.NAME">IVRESSE DU COMBAT</str>
	<str id="UIDLC1.PYROMANIA.RADIALEDGE.NAME">IVRESSE DU COMBAT</str>
	<str id="UIDLC1.PYROMANIA.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.PYROMANIA.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Boost dégâts temporaire octroyé aux unités après avoir tué un ennemi</str>
	<str id="UIDLC1.SPECIALABILITY.FLAMECYCLOPS.DESCR">Crée un mur de flammes mortel pour quiconque le franchit.</str>
	<str id="UIDLC1.SPECIALABILITY.FLAMECYCLOPS.TITLE">Mur de feu</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE1.RADIALCENTER.NAME">MUR DE FEU</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE1.RADIALEDGE.NAME">MUR DE FEU</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE1.RADIALEDGE.ROLE">NOUVELLE CAPACITÉ</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE1.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Dégâts infligés aux unités
en contact avec les flammes
Contrôle de zone</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE2.RADIALCENTER.NAME">CINÉTIQUE AVANCÉE</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE2.RADIALEDGE.NAME">CINÉTIQUE AVANCÉE</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE2.RADIALEDGE.ROLE">AMÉL. D'UNITÉ</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE2.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Vitesse accrue
Santé et dégâts accrus</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE3.RADIALCENTER.NAME">RÉSERVOIRS DRAGON</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE3.RADIALEDGE.NAME">RÉSERVOIRS DRAGON</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE3.RADIALEDGE.ROLE">AMÉL. D'UNITÉ</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMECYCLOPS_UPGRADE3.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Murs de feu élargis
Santé et dégâts accrus</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMEHOG_UPGRADE3.RADIALCENTER.NAME">GRENADES INCENDIAIRES</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMEHOG_UPGRADE3.RADIALEDGE.NAME">GRENADES INCENDIAIRES</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_FLAMEHOG_UPGRADE3.RADIALEDGE.ROLE">AMÉLIORATIONS D'ARME</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_INF_FLAMECYCLOPS_01.RADIALEDGE.ROLE">UNITÉ HÉROÏQUE</str>
	<str id="UIDLC1.UNSC_VEH_FLAMEHOG_01.RADIALEDGE.ROLE">VÉHICULE DE BASE</str>
	<str id="UIDLC1.UNSCUNSTABLECON1.RADIALEDGE.NAME">CHARGE INFERNALE I</str>
	<str id="UIDLC1.UNSCUNSTABLECON1.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.UNSCUNSTABLECON1.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Bref embrasement des unités
Vitesse des unités affectées accrue pendant l'effet et explosion à la mort créant une zone enflammée</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCII.RADIALCENTER.NAME">CHARGE INFERNALE II</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCII.RADIALEDGE.NAME">CHARGE INFERNALE II</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCII.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCII.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Bref embrasement des unités
Vitesse des unités affectées accrue pendant l'effet et explosion à la mort créant une zone enflammée</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCIII.RADIALCENTER.NAME">CHARGE INFERNALE III</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCIII.RADIALEDGE.NAME">CHARGE INFERNALE III</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCIII.RADIALEDGE.ROLE">POUVOIR DE CHEF</str>
	<str id="UIDLC1.UNSTABLECONCIII.RADIALEDGE.SHORTDESCR">Bref embrasement des unités
Vitesse des unités affectées accrue pendant l'effet et explosion à la mort créant une zone enflammée</str>
	<str id="UIDLC1.USNCUNSTABLECON1.RADIALCENTER.NAME">CHARGE INFERNALE I</str>
</string_table>