<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.BANISHED.DESCRIPTION">Les Parias mènent un combat désespéré contre une redoutable force ancestrale sur l'Arche.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.BANISHED.LONGDESCRIPTION">Les Parias mènent un combat désespéré contre une redoutable force ancestrale sur l'Arche.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.BANISHED.TITLE">L'ÉVEIL DU CAUCHEMAR</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.COMINGSOON">BIENTÔT DISPONIBLE</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.COOPERROR">Votre équipier ne possède pas ce DLC.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.COOPERRORDESCRIPTION">Les deux joueurs doivent être détenteurs de ces missions pour jouer en coop.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.DESCRIPTION">Choisissez la campagne principale Halo Wars 2 ou le contenu DLC pour jouer.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MAIN.DESCRIPTION">Le capitaine Cutter et le Spirit of Fire repartent au combat, contre une menace qui plane sur l'Arche.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MAIN.PURCHASE">Acheter Halo Wars 2</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MAIN.PURCHASEDESCRIPTION">Achetez le jeu principal Halo Wars 2 dans la boutique.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MAINCAMPAIGN.TITLE">HALO WARS 2</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MISSIONS.DESCRIPTION">Le lieutenant-major Vaughan et ses ASCO mènent une course contre la montre pour déjouer un plan des Parias.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MISSIONS.PURCHASE">Acheter Opération Spearbreaker</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MISSIONS.PURCHASEDESCRIPTION">Achetez les deux nouvelles missions dans la boutique.</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.MISSIONS.TITLE">OPÉRATION SPEARBREAKER</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.PURCHASE">ACHETER MAINTENANT</str>
	<str id="UIDLC4.CAMPAIGNSELECTION.TITLE">SÉLECTIONNER CAMPAGNE OU MISSION</str>
	<str id="UIDLC4.CAREERPAGE.CAMPAIGNPANEL.PURCHASECAMPAIGN">Acheter la campagne sur le Marché</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.BODY.FLOATSLOW.M02A">&lt;b&gt; Journal de Val 'Telram, garde et interprète sangheili&lt;/b&gt;

Je supervisais un groupe d'Huragoks, lorsque j'ai entendu un grincement de métal et un cri presque animal qui m'a noué la gorge, tandis que les Sentinelles ouvraient l'Enduring Conviction comme une boîte de conserve. J'aurais tout donné pour être avec mes frères de clan et mourir en guerrier avec eux. Au lieu de cela, j'ai regardé, impuissant, les Sentinelles dépecer le vaisseau – ma maison et ma famille.

La honte que j'ai ressentie a failli me plonger dans la folie. Je n'avais pas sorti ma lame de son fourreau depuis plusieurs semaines ; malgré cela, ils m'ont dit que mes talents d'interprète étaient plus importants que mes faits d'armes. Quand nous avons quitté l'Alliance covenante pour rejoindre Atriox, nous avons perdu tout soutien logistique. En fait d'équipes de réparation, nous avons dû nous contenter des quelques Huragoks qui étaient à bord quand notre commandant de vaisseau a prêté allégeance aux Parias. 

Mes capacités à communiquer avec les Huragoks en langue des signes, ainsi que la patience nécessaire à son apprentissage, m'ont rapidement isolé des miens. Quand mes frères combattaient, je devais travailler avec les Huragoks pour collecter des ressources et réparer d'anciennes technologies. J'aurais tant aimé qu'un diacre unggoy prenne ma place. J'avais l'impression d'être inutile. 

Mais à présent, j'ai l'impression que la vengeance et la rédemption sont à portée de main. C'est justement leur instrument qui m'a séparé de mes frères guerriers. Atriox a chargé le mystérieux Lekgolo baptisé ''Colony'' de retrouver les armes forerunners. Il a découvert un vaisseau abandonné depuis longtemps. J'ai reçu pour mission de superviser un Huragok et de communiquer avec lui. Il se nomme ''Flotte à peine mais flotte quand même'', car il touche presque le sol quand il travaille. En une journée à peine, il a commencé à parler au vaisseau et à ses systèmes d'amarrage. Je pense parler couramment sa langue, mais il reste quelques mots que je ne peux traduire avec exactitude. Ils évoquent l'éclosion, la croissance ou la germination.

Les Jiralhanae ont toujours un air de dégoût quand ils me regardent travailler avec Flotte à peine mais flotte quand même, car ce qu'ils ne comprennent pas les effraie ; et pourtant, ils ne peuvent dissimuler leur admiration pour nos résultats. Le vaisseau semble croître et s'autorégénérer depuis son système de lancement. Cette lance percera profondément le cœur de nos ennemis.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.BODY.HOLDFAST.M01B">&lt;b&gt; Balkarus, capitaine Brute.&lt;/b&gt;

Attention, frères de meute ! 

Je couperai la langue du prochain Jiralhanae qui viendra me réclamer des Unggoys pour remplacer ceux qu'il a ''mal utilisés'' ! Je comprends que la patience ne soit pas la première vertu de guerriers tels que nous, mais quand on jette des soldats sur un champ de camouflage juste pour les voir frétiller et brûler, c'est un gaspillage de troupes !

Je conçois que ce soit amusant, et je tolérerai évidemment quelques ''accidents'' occasionnels. Cependant, même si les Unggoys grouillent autant que des insectes, nos forces ici sont limitées jusqu'à la fin de l'opération. En outre, les cris pathétiques de cette chair à canon risquent d'attirer l'attention des Sentinelles, ce qui pourrait ralentir nos projets.

Le champ de camouflage doit rester en place jusqu'à la fin de l'opération, et nous devons rester ici pour nous assurer qu'il fonctionne. Malgré leurs nombreuses faiblesses, les Humains semblent avoir des yeux partout, et ils ne doivent pas découvrir nos projets. Gardez votre soif de sang intacte pour nos ennemis, ou efforcez-vous à la patience jusqu'à la fin de l'opération. Ça ne sera plus très long à présent, et nous pourrons bientôt à nouveau nous amuser un peu. 
Retenez vos mains, frères de meute, et contenez votre désir de vengeance en vous disant que les Humains paieront bientôt pour la perte d'Enduring Conviction.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.BODY.NEWCOMMANDER.M01A">&lt;b&gt; Balkarus, capitaine brute.&lt;/b&gt; Date d'enregistrement : 4/1/2559 &lt;/b&gt;

Forticus, nous avons reçu les Huragoks que vous nous avez envoyés, et nous les avons mis au travail sur le site de l'opération. J'ai ordonné à un Sangheili de les superviser, car je ne peux pas les supporter. La seule vision du Sangheili qui communique avec ces créatures, en faisant d'étranges gestes de la main, me donne la nausée. Il n'est pas rare que je doive alors jeter trois ou quatre Unggoys dans un gouffre, pour m'apaiser un peu !

J'ai l'impression qu'il me faudrait envoyer mille de ces vermisseaux dans l'abîme pour me calmer, après avoir rencontré notre nouveau commandant. Quand j'étais stationné au camp de raid, j'ai entendu parler d'un Lekgolo qui s'était tant tortillé, qu'il avait l'oreille d'Atriox ! À présent, je sais que ces rumeurs sont vraies ; il se fait appeler ''Colony''. J'ai seulement entrevu sa silhouette, mais les autres jurent l'avoir entendu parler, ou émettre des sons plus ou moins articulés. La nervosité de nombreux jeunes Brutes est palpable en sa présence. Ils font attention à ce qu'ils disent. S'ils ont l'esprit grégaire, les anguilles, elles, entendent tout ce qu'entend une seule d'entre elles.

Atriox semble avoir chargé Colony de travailler sur d'anciennes technologies ici, puis de les réparer afin que nous puissions les utiliser. L'anguille semble avoir maîtrisé sa gloutonnerie habituelle, et être déjà parvenue à établir un champ de camouflage autour du site. Ces pouvoirs me rendent nerveux. Les Lekgolos font de formidables guerriers mais, parfois, j'aimerais que l'Alliance covenante les ait laissés grouiller dans les reliques, en bons vers qu'ils sont. Bien sûr, si ce Lekgolo permet de contre-attaquer les Humains, sa présence est un atout, mais ça n'est pas le cours naturel des choses !

Je vais terminer ma transmission, je jurerais avoir entendu un sifflement.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.BODY.TENSEDBOLT.M02B">&lt;b&gt;Auteur inconnu, Installation 00, date : 29,823 BCE&lt;/b&gt;

Même si je n'aime pas l'admettre, je ressens toujours une bouffée d'ennui après avoir démantelé l'un des vaisseaux-germes de la Bibliothécaire. Comme dans toutes les créations de ma maîtresse, l'architecture et le fonctionnement se combinent dans une harmonie parfaite. C'est un immense gâchis que de la ranger dans sa boîte.

C'est un peu comme si un puissant archer, après avoir bandé son arc de toute la force de ses muscles, se figeait soudain dans cette posture. La tension demeure, mais l'action et son potentiel sont suspendus, et ne se réaliseront peut-être jamais. La tentation de briser la stase et de lancer la flèche est forte, mais je dois me consacrer à d'autres tâches. Tous les refuges recèlent des merveilles de technologie inutilisées ; armes, vaisseaux, sources d'énergie... Toutes attendent patiemment d'être réactivées un jour.

Ainsi va l'univers ; au moins, ce vaisseau est-il en harmonie avec cette installation. Comme tout ce que conçoit la Bibliothécaire, l'Installation 00 a parfaitement fonctionné, mais elle est à présent en sommeil. C'est à moi de la surveiller et de l'entretenir, pour faire face à une résurgence de la menace.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.FLOATSLOW.M02A">Flotte à peine mais flotte quand même</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.HOLDFAST.M01B">Tenir bon</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.NEWCOMMANDER.M01A">Un nouveau commandant</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.TENSEDBOLT.M02B">Un carreau tendu</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.FORERUNNER.BODY.CUSTODIANSENTINEL">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Drones offensifs/défensifs pour système forerunner.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;

La sentinelle de contrôle a pour principale fonction de garder des technologies forerunners sur l'Arche. Conçue et déployée pour contrer la menace croissante représentée par l'UNSC et les Parias, ces sentinelles volantes sont ''rattachées'' à certains sites importants, et elles attaquent tous ceux qui s'approchent, ou cherchent à prendre contrôle du secteur.

L'avant de chaque sentinelle de contrôle est protégé par un bouclier d'énergie impénétrable. C'est une amélioration des boucliers déjà extrêmement puissants qui équipaient les Exécuteurs chargés d'étouffer les épidémies de Parasite. La coque inférieure du drone est munie d'un rayon de sentinelle qui tire en continu, destiné à empêcher les ennemis de profiter de son angle mort. Son arme primaire demeure une impulsion sentinelle surchargée.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.FORERUNNER.BODY.FORERUNNERSHIP">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Un chasseur de classe Despair, depuis longtemps inactif.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les chasseurs forerunners de classe Despair furent déployés pendant la Guerre du Parasite, contre le Monitor renégat Mendicant Bias. Après l'activation de la superarme du Halo, certains chasseurs furent déplacés sur des mondes-boucliers et des Halos. 

Le vaisseau forerunner découvert par les Huragoks de Colony a été ''replanté'' à partir d'un vaisseau-germe déposé là par la Bibliothécaire avant l'activation du Halo. Lorsqu'elle est activée, cette technologie de germination fournit tous les plans permettant de bâtir un vaisseau à l'aide de matériaux sur place.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.FORERUNNER.TITLE.CUSTODIANSENTINEL">Sentinelle de contrôle</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.FORERUNNER.TITLE.FORERUNNERSHIP">Vaisseau forerunner</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.M01.COLLECT.UNLOCKCONDITION">Se déverrouille en trouvant un objet à collectionner dans Intrus.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.M01LOGS.UNLOCKCONDITION">Terminez Intrus pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.M02.COLLECT.UNLOCKCONDITION">Se déverrouille en trouvant un objet à collectionner dans Départ arrêté.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.M02LOGS.UNLOCKCONDITION">Se débloque en terminant ''Départ arrêté''.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.BODY.BOOMERANGCOMPANY">&lt;b&gt;&lt;i&gt;1re escouade, 1re section, compagnie B, 9e bataillon de troupes de choc.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'état-major du lieutenant-major Vaughan, avec son indicatif Sunray 1-1, est l'élément de commandement de la compagnie Boomerang, la force d'élite des Astrocommandos de l'UNSC (même si toutes les compagnies en disent autant). 

&lt;b&gt;&lt;i&gt;Spécialiste reconnaissance signaux&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;Quinn a fait beaucoup de choses dans sa vie, mais aucune n'a eu autant de sens pour elle que son engagement dans les rangs du 9e bataillon de troupes de choc du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;. Analyste signaux et renseignement ultra-entraînée, doublée d'une opératrice en guerre électronique, Quinn accompagne les troupes ASCO avant et après l'assaut, dans les missions qui demandent une grande maîtrise technique, en plus d'une puissance de feu importante.

Après le départ du professeur Anders pour le Halo, Quinn et les autres membres de l'UNSC ayant une connaissance avérée des systèmes forerunners font office de ressources de terrain pour les commandants des forces d'intervention. Elle adore ce travail.

Quinn et le lieutenant-major Vaughan ont longtemps travaillé côte à côte sur le &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;. Quinn n'a aucune affinité particulière avec le vaisseau ; elle déteste même la climatisation et la gravité artificielle de la caserne. En revanche, elle adore l'équipage et les troupes à bord. Quand Quinn accompagne Vaughan dans ses expéditions sur l'Arche, c'est la technicienne du chef d'état-major, celle à qui l'on demande d'ouvrir les portes. Elle est équipée d'un prototype d'indicateur de cible, permettant de guider le tir des nouvelles &lt;b&gt;munitions IEM&lt;/b&gt; du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;.

Médecin de la Navy de l'UNSC&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, le major Gruss est le médecin militaire de l'état-major de la compagnie Boomerang. Sous les ordres du lieutenant-major Vaughan, cette femme taciturne impressionne les ASCO, qui s'amusent à interpréter l'opinion du ''doc'' à l'égard de leurs pitreries en analysant son langage corporel, ses soupirs, ses gestes d'insultes et ses grognements de désapprobation. Ces espiègleries bon enfant s'arrêtent dès qu'ils sont au combat, car ils remettent alors leur vie entre les mains du docteur Gruss. Elle manie les bioplasmes et les kits chirurgicaux comme personne, sur toutes les positions tenues par l'escouade. Elle travaille avec un à-propos qui confine au pressentiment, et les membres de la compagnie lui font une confiance aveugle.

Outre ses compétences médicales, Gruss montre un talent certain pour l'évitement, en refusant les nombreuses tentatives des Marines pour en faire l'une des leurs, comme Helljumper honoraire. Cela déplaît à certains membres du bataillon, mais même les ASCO savent qu'il vaut mieux ne pas réveiller la colère du médecin (et du lieutenant-major Vaughan) en insistant trop. Quand elle est déployée avec l'état-major, le doc soigne les blessures des soldats avec son &lt;b&gt;matériel&lt;/b&gt;.

Condamnée à toujours être la femme de la situation et du moment, Turpin n'aimerait pourtant rien tant qu'une vie d'anonymat tranquille, plutôt que d'être toujours au cœur des événements. Sa récente affectation auprès de l'état-major a rendu nerveux le reste de la compagnie Boomerang, car, parmi l'équipage et les troupes du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;, elle s'est taillé la réputation peu enviable d'entraîner ses camarades dans des aventures périlleuses. Alors que l'escouade se prépare à se déployer pour une mission de reconnaissance à la surface de l'Arche, Turpin espère de tout cœur que cette intervention se déroulera sans encombre, juste pour cette fois-ci.

Turpin transporte le relai du réseau de combat de l'escouade et dirige une plateforme d'arme drone &lt;b&gt;à laser haute énergie&lt;/b&gt;, conçue par Isabel.

Sparks est le sniper de l'escouade ; c'est aussi un homme à part, même parmi le nombre impressionnant de marginaux et d'originaux qui constituent l'équipage du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;. Sa longue liste de punitions militaires et de blâmes l'aurait depuis longtemps envoyé à fond de cale s'il ne possédait pas deux qualités irremplaçables : une aisance incroyable avec le fusil antimatériel SRS-99 et son aptitude surnaturelle à obtenir les meilleurs morceaux de viande à bord. Heureusement pour lui, les Helljumpers préfèrent la bonne nourriture et les balles bien placées au strict respect du règlement de l'UNSC. ''Caporal effraction'' ne croupit donc pas derrière des barreaux.

Sparks fournit un soutien balistique à l'état-major grâce à son &lt;b&gt;fusil de sniper&lt;/b&gt;, et aide Turpin en marquant les cibles prioritaires pour son drone. C'est aussi un boute-en-train, avec son inépuisable stock de mauvaises blagues et d'anecdotes de guerre complètement ridicules (mais tout à fait véridiques), qu'il tient de l'époque où il était dans le civil.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.BODY.BOOMERANGCOMPANYGRUSS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;1re escouade, 1re section, compagnie B, 9e bataillon de troupes de choc.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'état-major du lieutenant-major Vaughan, avec son indicatif Sunray 1-1, est l'élément de commandement de la compagnie Boomerang, la force d'élite des Astrocommandos de l'UNSC (même si toutes les compagnies en disent autant). 

&lt;b&gt;&lt;i&gt;Médecin de la Navy de l'UNSC&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le major Gruss est le médecin militaire de l'état-major de la compagnie Boomerang. Sous les ordres du lieutenant-major Vaughan, cette femme taciturne impressionne les ASCO, qui s'amusent à interpréter l'opinion du ''doc'' à l'égard de leurs pitreries en analysant son langage corporel, ses soupirs, ses gestes d'insultes et ses grognements de désapprobation. Ces espiègleries bon enfant s'arrêtent dès qu'ils sont au combat, car ils remettent alors leur vie entre les mains du docteur Gruss. Elle manie les bioplasmes et les kits chirurgicaux comme personne, sur toutes les positions tenues par l'escouade. Elle travaille avec un à-propos qui confine au pressentiment, et les membres de la compagnie lui font une confiance aveugle.

Outre ses compétences médicales, Gruss montre un talent certain pour l'évitement, en refusant les nombreuses tentatives des Marines pour en faire l'une des leurs, comme Helljumper honoraire. Cela déplaît à certains membres du bataillon, mais même les ASCO savent qu'il vaut mieux ne pas réveiller la colère du médecin (et du lieutenant-major Vaughan) en insistant trop. Quand elle est déployée avec l'état-major, le doc soigne les blessures des soldats avec son &lt;b&gt;matériel&lt;/b&gt;.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.BODY.BOOMERANGCOMPANYQUINN">&lt;b&gt;&lt;i&gt;1re escouade, 1re section, compagnie B, 9e bataillon de troupes de choc.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'état-major du lieutenant-major Vaughan, avec son indicatif Sunray 1-1, est l'élément de commandement de la compagnie Boomerang, la force d'élite des Astrocommandos de l'UNSC (même si toutes les compagnies en disent autant). 

&lt;b&gt;&lt;i&gt;Spécialiste reconnaissance signaux&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Quinn a fait beaucoup de choses dans sa vie, mais aucune n'a eu autant de sens pour elle que son engagement dans les rangs du 9e bataillon de troupes de choc du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;. Analyste signaux et renseignement ultra-entraînée, doublée d'une opératrice en guerre électronique, Quinn accompagne les troupes ASCO avant et après l'assaut, dans les missions qui demandent une grande maîtrise technique, en plus d'une puissance de feu importante.

Après le départ du professeur Anders pour le Halo, Quinn et les autres membres de l'UNSC ayant une connaissance avérée des systèmes forerunners font office de ressources de terrain pour les commandants des forces d'intervention. Elle adore ce travail.

Quinn et le lieutenant-major Vaughan ont longtemps travaillé côte à côte sur le &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;. Quinn n'a aucune affinité particulière avec le vaisseau ; elle déteste même la climatisation et la gravité artificielle de la caserne. En revanche, elle adore l'équipage et les troupes à bord. Quand Quinn accompagne Vaughan dans ses expéditions sur l'Arche, c'est la technicienne du chef d'état-major, celle à qui l'on demande d'ouvrir les portes. Elle est équipée d'un prototype d'indicateur de cible, permettant de guider le tir des nouvelles &lt;b&gt;munitions IEM&lt;/b&gt; du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.BODY.BOOMERANGCOMPANYSPARKS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;1re escouade, 1re section, compagnie B, 9e bataillon de troupes de choc.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'état-major du lieutenant-major Vaughan, avec son indicatif Sunray 1-1, est l'élément de commandement de la compagnie Boomerang, la force d'élite des Astrocommandos de l'UNSC (même si toutes les compagnies en disent autant). 

&lt;b&gt;&lt;i&gt;Tireur d'élite officiel&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Sparks est le sniper de l'escouade ; c'est aussi un homme à part, même parmi le nombre impressionnant de marginaux et d'originaux qui constituent l'équipage du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;. Sa longue liste de punitions militaires et de blâmes l'aurait depuis longtemps envoyé à fond de cale s'il ne possédait pas deux qualités irremplaçables : une aisance incroyable avec le fusil antimatériel SRS-99 et son aptitude surnaturelle à obtenir les meilleurs morceaux de viande à bord. Heureusement pour lui, les Helljumpers préfèrent la bonne nourriture et les balles bien placées au strict respect du règlement de l'UNSC. ''Caporal effraction'' ne croupit donc pas derrière des barreaux.

Sparks fournit un soutien balistique à l'état-major grâce à son &lt;b&gt;fusil de sniper&lt;/b&gt;, et aide Turpin en marquant les cibles prioritaires pour son drone. C'est aussi un boute-en-train, avec son inépuisable stock de mauvaises blagues et d'anecdotes de guerre complètement ridicules (mais tout à fait véridiques), qu'il tient de l'époque où il était dans le civil.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.BODY.BOOMERANGCOMPANYTURPIN">&lt;b&gt;&lt;i&gt;1re escouade, 1re section, compagnie B, 9e bataillon de troupes de choc.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'état-major du lieutenant-major Vaughan, avec son indicatif Sunray 1-1, est l'élément de commandement de la compagnie Boomerang, la force d'élite des Astrocommandos de l'UNSC (même si toutes les compagnies en disent autant). 

&lt;b&gt;&lt;i&gt;Pilote de drones&lt;b&gt;&lt;/i&gt;

Condamnée à toujours être la femme de la situation et du moment, Turpin n'aimerait pourtant rien tant qu'une vie d'anonymat tranquille, plutôt que d'être toujours au cœur des événements. Sa récente affectation auprès de l'état-major a rendu nerveux le reste de la compagnie Boomerang, car, parmi l'équipage et les troupes du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;, elle s'est taillé la réputation peu enviable d'entraîner ses camarades dans des aventures périlleuses. Alors que l'escouade se prépare à se déployer pour une mission de reconnaissance à la surface de l'Arche, Turpin espère de tout cœur que cette intervention se déroulera sans encombre, juste pour cette fois-ci.

Turpin transporte le relai du réseau de combat de l'escouade et dirige une plateforme d'arme drone &lt;b&gt;à laser haute énergie&lt;/b&gt;, conçue par Isabel.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.BODY.MAJORVAUGHAN">&lt;b&gt;&lt;i&gt;1re escouade, 1re section, compagnie B, 9e bataillon de troupes de choc.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'état-major du lieutenant-major Vaughan, avec son indicatif Sunray 1-1, est l'élément de commandement de la compagnie Boomerang, la force d'élite des Astrocommandos de l'UNSC (même si toutes les compagnies en disent autant). 

&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le ''Mustang''&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Né dans une famille d'hommes politiques et de cadres du secteur privé, Vaughan a commencé sa vie dans le luxe, au sein des plus prestigieuses arcologies de la planète Terre. Pourtant, à la suite d'une violente dispute familiale, Vaughan, alors jeune et rebelle, a pris ce qui fut à la fois la pire et meilleure décision de sa vie, en rejoignant les Marines de l'UNSC. 

Il a connu le camp d'entraînement pendant l'insurrection, avant d'être envoyé combattre des mouvements terroristes et séparatistes dans les colonies extérieures. Il n'a pas eu le loisir de regretter sa décision. Jeune recrue, il a d'abord été affecté sur le &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;, un vieux vaisseau utilisé pour transporter le personnel militaire et policier de l'UNSC vers les anciennes colonies. Vaughan a pu apprécier toute l'ironie de la situation : sa famille avait joué un grand rôle dans l'exacerbation des tensions coloniales. 

Des années plus tard, il a retrouvé le &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt;, cette fois-ci comme officier supérieur des ASCO, en campagne contre l'Alliance covenante. Le vaisseau allait l'emmener loin des colonies à moitié vitrifiées, vers d'anciens mondes-boucliers forerunners et même au-delà. Sa carrière a été longue et pénible, mais Vaughan se console en se disant qu'il n'a vraiment &lt;b&gt;pas&lt;/b&gt; pris le chemin que sa famille avait tracé pour lui.

L'étrange situation du &lt;i&gt;Spirit of Fire&lt;/i&gt; fait de Vaughan l'un des officiers les plus gradés de l'UNSC dans le conflit de l'Arche, mais il préfère laisser la stratégie et la planification globales aux experts. C'est un Helljumper, et sa place est à bord d'un module de largage, projeté à tombeau ouvert en plein cœur du combat. Vaughan coordonne donc les déploiements de la compagnie Boomerang et en dirige l'état-major, mais il en porte aussi le &lt;b&gt;lance-roquettes&lt;/b&gt; SPNKr, qu'il utilise parfois pour faire entrer un peu de plomb dans la cervelle de la bleusaille ASCO.</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.BOOMERANGCOMPANY">État-major ASCO Sunray 1-1</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.BOOMERANGCOMPANYGRUSS">Médecin militaire Gruss</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.BOOMERANGCOMPANYQUINN">Adjudant Quinn</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.BOOMERANGCOMPANYSPARKS">Caporal Sparks</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.BOOMERANGCOMPANYTURPIN">Caporal Turpin</str>
	<str id="UIDLC4.CODEX.UNITSUNSC.TITLE.MAJORVAUGHAN">Lieutenant-major Vaughan</str>
	<str id="UIDLC4.LEADERSELECT.ROLE01.SERINA">Froid polaire</str>
	<str id="UIDLC4.LEADERSELECT.ROLE02.SERINA">Blizzard</str>
	<str id="UIDLC4.LEADERSELECT.ROLE03.SERINA">Engelures</str>
	<str id="UIDLC4.LEADERSELECT.SHORTDESCR.SERINA">Experte en cryotechnologie, l'IA Serina contrôlait les systèmes du Spirit of Fire avant de disparaître avec l'ensemble de son équipage.</str>
	<str id="UIDLC4.LEADERSELECT.SHORTDESCR.SERINA.BLITZ">Experte en cryotechnologie, l'IA Serina contrôlait les systèmes du Spirit of Fire avant de disparaître avec l'ensemble de son équipage.</str>
	<str id="UIDLC4.LEADERSELECT.TITLE.SERINA">Serina</str>
	<str id="UIDLC4.LOADGAME.ENTITLEMENT.ERROR">Vous devez installer le DLC %1 pour charger cette sauvegarde.</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.M01">SPIRE NORD/OPÉRATION PARIA INCONNUE</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.M02">SPIRE NORD/LANCEMENT FORERUNNER</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.MISSIONDLC401">SPIRE NORD/OPÉRATION PARIA INCONNUE</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.MISSIONDLC402">SPIRE NORD/LANCEMENT FORERUNNER</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONBRIEFSCREEN.TITLE.MISSIONDLC401">INTRUS</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONBRIEFSCREEN.TITLE.MISSIONDLC402">DÉPART ARRÊTÉ</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONSPAGE.DLCMISSIONSTITLE.DLC4">OPÉRATION SPEARBREAKER</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONSPAGE.MISSIONNAME.DLC4M01">INTRUS</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONSPAGE.MISSIONNAME.DLC4M02">DÉPART ARRÊTÉ</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONSPAGE.NEWMISSIONSAVAILABLE">@NewIcon@ Nouvelles missions disponibles !</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONSPAGE.SHORTDESCR.DLC4M01">Emmenés par le lieutenant-major Vaughan, les ASCO de la compagnie Boomerang se rendent sur une base d'opérations des Parias.</str>
	<str id="UIDLC4.MISSIONSPAGE.SHORTDESCR.DLC4M02">Le lieutenant-major Vaughan et son équipe ASCO se battent pour empêcher les Parias de lancer un vaisseau forerunner.</str>
	<str id="UIDLC4.PAUSESCREEN.SHORTDESCR.DLC4M01">Emmenés par le lieutenant-major Vaughan, les ASCO de la compagnie Boomerang se rendent sur une base d'opérations des Parias.</str>
	<str id="UIDLC4.PAUSESCREEN.SHORTDESCR.DLC4M02">Le lieutenant-major Vaughan et son équipe ASCO se battent pour empêcher les Parias de lancer un vaisseau forerunner.</str>
	<str id="UIDLC4.PAUSESCREEN.TITLE.DLC4M01">Intrus</str>
	<str id="UIDLC4.PAUSESCREEN.TITLE.DLC4M02">Départ arrêté</str>
	<str id="UIDLC4.RICHPRESENCE.MISSIONNAMES.M01">Intrus</str>
	<str id="UIDLC4.RICHPRESENCE.MISSIONNAMES.M02">Départ arrêté</str>
</string_table>