<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<string_table xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
	<str id="UIEP2.CAMPAIGNSELECTION.BANISHED.PURCHASE">Acheter L'éveil du cauchemar</str>
	<str id="UIEP2.CAMPAIGNSELECTION.BANISHED.PURCHASEDESCRIPTION">Achetez la nouvelle campagne dans la boutique.</str>
	<str id="UIEP2.CAMPAIGNSELECTION.BANISHED.TITLE">L'ÉVEIL DU CAUCHEMAR</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.BUILDBAN.BODY.MEGATURRET">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Emplacement pour artillerie lourde.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

La mégatourelle est une plateforme d'artillerie longue portée et automatisée, utilisée par le seigneur de guerre Pavium. Ces défenses tirent de puissantes torpilles à plasma, qui peuvent être améliorées pour incendier le point d'impact et y creuser un puits de &lt;b&gt;Mort persistante&lt;/b&gt;. Et si cela ne suffit pas, elles peuvent aussi déployer des &lt;b&gt;détonateurs combinés&lt;/b&gt; parias pour faire encore plus de dégâts. Énormes et très énergivores, ces mégatourelles nécessitent un emplacement standard sur une base.

À l'origine, les mégatourelles protégeaient les installations militaires et religieuses des Covenants. Depuis, on trouve ces immenses canons dans des colonies et des avant-postes lointains, ne défendant rien qui semble vraiment avoir de la valeur, et attaquant indifféremment tous ceux qui s'approchent sans disposer de codes d'autorisation depuis longtemps oubliés. Les Parias déploient la mégatourelle comme arme antisiège dans leurs camps de guerre sur l'Arche ; eux seuls disposent à la fois de l'infrastructure et du caractère permanent permettant de la mettre en œuvre.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.BUILDBAN.TITLE.MEGATURRET">Mégatourelle</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.BROTHERSINARMS.M02_01">Plipbab, coordinateur grognard sur le site du crash de Grande Bonté. Date de transcription : 4/6/2559

Base centrale, ici Plipbab, depuis l'opération de récupération de Grande Bonté. Nous avons eu un tragique accident ce matin, et euh... Nous allons avoir besoin de plus d'Unggoys. Voridus poursuit ses expériences avec les armes ; nous étions donc en train de transporter sa nouvelle gelée incendiaire. Tout allait bien, je gérais comme un chef ! Puis, les choses se sont enchaînées, on a entendu un énorme bruit et il s'est mis à pleuvoir de la viande de Grognard... C'est jamais une bonne idée d'obliger un coordinateur à se déplacer au milieu de petits morceaux de ses soldats...

Donc je vais le dire à mon boss qu'est toujours colère, je sais que je vais passer un sale moment, mais là, il est en train de se prendre le bec avec Pavium ! Pavium arrêtait pas d'hurler ''POURQUOI T'ES SI BORNÉ ?'' et Voridus lui répondait ''POURQUOI TU FAIS TOUJOURS TON CHEF ?'', un truc comme ça, je me souviens plus trop. Maintenant, Pavium est chargé de l'excavation de Grande Bonté, mais je crois qu'il empêche surtout Voridus de casser des trucs importants. Il paraît que Voridus pète toujours des trucs. [1/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.BROTHERSINARMS.M02_02">Plipbab, coordinateur grognard sur le site du crash de Grande Bonté. Date de transcription : 4/6/2559

Donc, bon, je me dis en mon intérieur ''Plipbab, c'est peut-être pas le bon moment pour aller annoncer des mauvaises nouvelles à un commandant brute...'' et je commence à faire demi-tour discrétos, mais Pavium comprend mon petit manège et grogne. Là, je sais que je suis pas dans ses petits papiers, alors je lui dis pour les Grognards qu'ont explosé et je fais ma reptation la plus courageuse.

Je suis bien sûr que je vais y passer, mais Voridus, il se met à rire ! Puis Pavium se met aussi à rire. Alors moi aussi je me détends les zygomatiques. On est là, pépères, et Voridus dit que ça lui rappelle la fois où il avait volé des armes covenantes, mais qu'elles s'étaient surchargées dans le téléporteur. Pavium se marre et il lui dit qu'il a dû le tirer de là. Alors Voridus dit ''non, ça s'est pas passé comme ça'', mais Pavium dit que si, et ils se remettent à s'engueuler. Alors j'arrête de rire, et je retourne incognito à mon poste. 

Voilà, ça s'est passé comme ça quand je m'en suis bien tiré et que j'ai été super copain avec Voridus et Pavium. Ils font vraiment peur ! Le seul moment où ils se tapent pas sur le museau, c'est quand ils tapent sur les autres. [2/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.IDLEHANDS.M04_01">Auteur inconnu, Installation 00, date : 13/12/2552 

J'ai récemment eu des pensées troublantes. 

Je suis le responsable de cette installation, et il est de mon devoir de conserver l'équilibre naturel des choses. Je me suis admirablement acquitté de ma tâche. L'expérience m'a appris que cette guerre était le coût terrible de la paix. 

Pendant des millénaires, tout était calme, et l'installation était si bien pensée que je n'avais presque rien à faire, hormis quelques améliorations ou occasionnellement une opération de maintenance mineure. Le paradoxe de mon poste, c'est que plus je suis efficace, moins j'ai besoin de travailler. 

Les récents événements sur cette installation m'ont donc mis en porte-à-faux. Les dégâts provoqués par les envahisseurs et leur guerre m'ont horrifié, mais ils ont redonné un sens à ma présence ici. Une chose est immuable: cette installation est la chose la plus importante de la galaxie, et je dois la protéger à tout prix. La destruction qui marque le lieu que je suis censé protéger m'a permis de rassembler mes pensées pour la première fois depuis des siècles... C'est une fois encore à travers le conflit que j'ai retrouvé un sens à mes actes. [1/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.IDLEHANDS.M04_02">Auteur inconnu, Installation 00, date : 14/12/2552 

J'ai ordonné à mes sentinelles de construire un dôme de quarantaine autour du site de crash du vaisseau qu'on appelait autrefois Grande Bonté. Si le Parasite parvenait à s'échapper et à infecter cette installation, alors tout ce pour quoi nous nous sommes battus il y a si longtemps serait compromis. Le principal objectif de cette structure est de créer les seules armes capables d'arrêter une épidémie massive de Parasite. Lorsqu'elles scelleront le dôme, les sentinelles raseront le périmètre et condamneront les refuges afin de s'assurer qu'aucune forme de vie consciente ne survive à proximité. Je dois priver le Parasite de toute forme de vie susceptible de l'accueillir, près de sa prison. Quand tout cela sera terminé, je conserverai un bataillon de sentinelles pour patrouiller la zone, pas seulement pour la protéger du Parasite, mais aussi pour empêcher des fous de s'y introduire.

Cette destruction est regrettable, mais je considère qu'il s'agit d'une élimination nécessaire et limitée, nécessaire pour préserver cette installation. J'aimerais seulement avoir les ressources permettant de respecter ces vestiges laissés là par la guerre. La lune au centre de la fonderie est presque totalement exploitée et, sans les structures de soutien nécessaires, nous ne trouverons pas de nouvelles sources de matières premières. 

La pensée suivante semble s'imposer à moi : cette structure a pour but de protéger la galaxie, et doit donc être protégée à tout prix. Mais les habitants de la galaxie ont prouvé à maintes reprises qu'ils constituaient la menace la plus grave contre cette installation... Il semble impossible de les empêcher de venir l'attaquer et y mourir. 

Je vais poursuivre mes réflexions sur ce paradoxe, car c'est une question de temps avant que je ne doive y trouver une solution tangible. [2/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.PANDORASBOX.M01_01">Rapport détaillé, officier comms G. Peterson, SF-193-938. Date de la transmission : 1/6/2559

Nous sommes à deux kilomètres de la zone du crash de Grande Bonté, mais même à cette distance, le vaisseau domine tout l'horizon. J'aurais aimé être là quand il s'est écrasé, ça a dû être extrêmement violent. Ce qui était autrefois la capitale des Covenants n'est à présent qu'un gigantesque monument rappelant leur échec.

L'étrange calme de cette zone en vient à être effrayant, et cela n'est pas uniquement dû à l'histoire du lieu. Toute trace de vie cesse à peu près à trois cents mètres du point d'impact, comme s'il y avait une ligne invisible et infranchissable. Cela est peut-être intentionnel de la part de l'Arche, mais nous n'en savons pas encore assez sur la zone pour en être certains. Le vert de la végétation cède la place à un sol arasé, calciné, où les arbres ressemblent à des allumettes consumées, décapitées et pétrifiées. On n'entend pas un son d'animal, d'oiseau, ni même d'insecte. C'est peut-être le plus effrayant ; il est difficile de dire s'ils ont fui la destruction, ou s'ils sont effrayés par l'incroyable nombre de sentinelles qui patrouillent... [1/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.PANDORASBOX.M01_02">Rapport détaillé, officier comms G. Peterson, SF-193-938. Date de transmission : 1/6/2559

Les rapports d'Isabel sur la guerre indiquent que l'étrange dôme au-dessus de l'épave de Grande Bonté est une sorte de mesure de protection mise en place par les systèmes de l'Arche après le crash. Il s'agit d'en interdire l'accès à des formes de vie étrangères trop volumineuses pour être neutralisées d'une autre manière. Cela explique aussi la présence des sentinelles sur les lieux. Après avoir vu ce qu'ont fait les sentinelles à l'Enduring Conviction, nous n'allons pas énerver ces abeilles, peu importe la quantité de miel qui se trouve dans leur ruche.

Nous avons pour ordre de rester là en observation. Après la frayeur que s'est faite le lieutenant-major avec ce vaisseau forerunner, le capitaine nous fait surveiller tous les possibles points chauds d'activité paria, et il est fort possible qu'Atriox décide de se tourner vers Grande Bonté. D'après ce qu'on connaît de lui, il n'hésitera pas une seconde à s'en prendre à l'Arche pour obtenir ce qu'il veut. [2/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.TREADCAREFULLY.M03">Extrait du journal de Suta ‘Noram, garde sangheili 4/6/2559 

Le commandant Pavium m'a stationné devant son opération de récupération afin d'assurer la sécurité au cas où des humains chercheraient à venir troubler le bon déroulement de l'opération. D'ordinaire, les Jiralhanae sont uniquement mus par l'instinct et la rage, mais Pavium semble avoir un véritable sens tactique. Il me tuerait s'il m'entendait dire cela, mais je pense qu'il ferait un bon Sangheili. 

Je monte la garde tandis que des Unggoys bavards coupent à travers l'épave pour créer une route vers les ruines de Grande Bonté. Ainsi, lorsque les troupes de Pavium et de Voridus auront pillé toutes les armes sur Grande Bonté, nous pourrons les emporter rapidement, sans subir de plein fouet le courroux des sentinelles.

C'est peut-être l'odeur écœurante des Jiralhanae ou le caquètement incessant des Unggoys, mais je suis mal à l'aise. Cette situation n'est pas naturelle. Nous avons tous entendu les rumeurs sur ce qui est arrivé à Grande Bonté, mais nous n'en parlons pas trop fort, de peur de leur donner corps. J'entrevois cette même peur dans les yeux de certains des Jiralhanae plus âgés, ceux pour lesquels l'Alliance covenante est plus qu'un lointain souvenir.

Quand nous avons rejoint les Parias, nous avons rejeté tous les mensonges de l'Alliance, ainsi que ceux qui étaient trop faibles pour y croire. Mais à présent que Grande Bonté se dresse au-dessus de nos têtes comme un immense insecte mort, ces mensonges semblent moins infondés. Ne sommes-nous pas aussi coupables que l'Alliance covenante en ignorant les avertissements sur Grande Bonté, comme elle a ignoré les récits des anneaux Halo ?

Une chose est sûre : c'est dangereux, ici. L'Arche ne déploie pas ses Sentinelles sans une bonne raison, et elles sont nombreuses.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.UNCOMFORTABLETRUTH.M05_01">Auteur inconnu, Installation 00, date : 19/02/2553 

Grande Bonté a été scellée avec succès et le périmètre, rasé. Les sentinelles ont mis en place des défenses, et le Parasite a été contenu. Je me suis octroyé un petit moment d'autosatisfaction pour cette réussite, mais à présent que la poussière est retombée, je retrouve mon esprit à nouveau en train de vagabonder dans des territoires interdits.

Je me suis donc donné pour tâche de cataloguer et d'étudier le Parasite et ses myriades de formes. Bien sûr, l'installation possède des bases de données entières sur l'histoire de cette créature et sur la guerre que mon créateur a menée contre elle, mais il demeure toujours une infime possibilité de nouvelles découvertes, même s'il s'agit simplement de réactualiser d'anciennes connaissances à la lumière d'événements récents.

Nombreux sont ceux qui considèrent le Parasite comme la représentation ultime du chaos, comme un ennemi traditionnel de l'équilibre naturel de l'univers, une menace directe contre le Manteau lui-même. Cependant, tout ce qui est chaotique peut prendre des formes et du sens, pour peu qu'on le regarde d'assez près ou d'assez loin. De fait, la pensée la plus dérangeante est l'obsession du Parasite, son objectif unique de réduire à néant toute vie consciente, de tout transformer en un magma unique. [1/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.UNCOMFORTABLETRUTH.M05_02">D'après les archives que j'ai étudiées, lorsque le Parasite approche d'une densité critique, il absorbe la connaissance et l'intelligence de ses hôtes. Lorsque sa force, sa coordination et sa conscience de soi grandissent, il se met à former des Proto-fossoyeurs, qui culminent en un Fossoyeur proprement dit. Une fois le Fossoyeur apparu, la mémoire de race du Parasite est rétablie, et il devient quasi impossible de l'arrêter. C'est ce scénario qui a amené la création du dernier réseau de Halos, il y a si longtemps. 

Pour le Parasite, cette expansion à outrance n'est-elle pas une tentative de restaurer l'ordre dans la galaxie, plutôt que le chaos ? Il s'agit là de pensées dangereuses, et je sais qu'un autre s'est déjà fourvoyé sur cette voie, devenant l'acteur de la chute de la civilisation de mes créateurs. Par bonheur, ma loyauté et mon devoir envers cette installation m'empêchent d'emprunter à mon tour cette voie.

Mais mes conclusions demeurent dérangeantes. Le Parasite est à la fois la terrible menace galactique qui effrayait mes créateurs et la forme de vie la plus fidèle à sa nature. Les Forerunners, les San’ Shyuum, les soi-disant ''Dépositaires'', tous proclament la paix à travers l'unité et la civilisation, tout en se livrant d'interminables guerres, fratricides ou non. Des guerres menées au nom de la défense de leur propre indépendance, tout en imposant leur conception de l'unité à leurs ennemis vaincus. 

Quant à moi, je suis ici, gardien de ce chaos. C'est une vérité bien difficile. [2/2]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.BODY.WARPEDREFLECTIONS.M03">Plutus, capitaine brute. Signal d'urgence. 4/6/2559

Voridus, ici Plutus ! Ceci n'est pas un appel à l'aide, car je sais qu'il est trop tard pour nous, mais plutôt un avertissement. Le Parasite a infecté notre base, et j'entends les hurlements de mes frères jiralhanae depuis les couloirs extérieurs, tandis que ces monstruosités les emportent. 

Nous étions en train de préparer les foreuses laser pour l'extraction lourde, lorsqu'un Unggoy a repéré la première forme. Cet exemple de panique typique de ces lâches créatures nous a fait rire, jusqu'à ce que nous voyions une apparition se faire engloutir par une vague immonde et grouillante. Nos défenses ont fait piètre figure face à tant d'ennemis. Dès leur première attaque, ils ont submergé les tourelles, les rendant inutiles sous des monceaux d'ordure. Nous nous sommes repliés à l'intérieur, mais ils sont entrés par les aérations, utilisant la moindre fente et transformant notre base en abattoir.

J'ai vu des Jiralhanae aguerris hurler de terreur, leurs yeux implorant une mort rapide, tandis que le Parasite transformait leurs silhouettes en formes atroces. Des guerriers avec qui j'avais combattu de nombreuses années se sont retournés contre moi, les yeux exorbités et pleins de rage. J'ai donné l'ordre aux quelques survivants de se retirer dans les couloirs intérieurs, tandis que je positionnais mon dernier stock de mines plasma, espérant mettre un terme aux tourments subis par les infectés.

L'explosion des mines a été suivie de quelques instants de silence, que nous avons mis à profit pour compter nos armes et nos effectifs. Nous ne tiendrons pas une heure. Il est illusoire de vouloir repousser l'ennemi. Les ignobles cris ont déjà repris, et les coups sourds se multiplient contre la porte, qu'ils essaient de défoncer en projetant leurs corps mutilés contre elle.

Nous avons ri des rumeurs covenantes concernant Grande Bonté, mais elles étaient vraies. Le Parasite nous engloutira tous. Vous devez...

[Fin de la transcription]</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.BROTHERSINARMS.M02_01">Frères d'armes I</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.BROTHERSINARMS.M02_02">Frères d'armes II</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.IDLEHANDS.M04_01">Mains libres I</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.IDLEHANDS.M04_02">Mains libres II</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.PANDORASBOX.M01_01">Boîte de Pandore I</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.PANDORASBOX.M01_02">Boîte de Pandore II</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.TREADCAREFULLY.M03">Avec légèreté</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.UNCOMFORTABLETRUTH.M05_01">Une vérité dérangeante I</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.UNCOMFORTABLETRUTH.M05_02">Une vérité dérangeante II</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.CAMPAIGN.TITLE.WARPEDREFLECTIONS.M03">Réflexions tordues</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.BLIGHTLANDS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Expansion parasitique.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le Parasite est capable de survivre et de croître dans presque tous les environnements, mais il prospère dans une bande d'habitat étrangement étroite. L'intérieur des essaims de Parasite fournit un environnement contrôlé pour une croissance accélérée. Avec le temps, c'est toute la biosphère d'une planète qui peut être détournée pour reproduire ces conditions idéales. 

Les Terres rongées sont la première étape de ce processus de conversion : les zones autour d'un essaim sédentaire sont pleines de formes parasitiques spécialisées dans la récolte des substances organiques du sol, l'absorption de l'énergie solaire et la consommation de toute forme de vie. Ces territoires semblent brièvement animés d'une vitalité grotesque, mais sont bientôt entièrement vidés de leur matière vivante pour former les matériaux de tours à spores ayant la taille de véritables villes, ainsi que d'immenses piles d'organes, points d'orgue à la ruine de la planète.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.COMBATFORMS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Marionnettes pestilencielles.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les formes de combat du Parasite sont des hôtes pensants relativement épargnés, contrôlés par une infection ayant nidifié à l'intérieur de leur corps. Des parties du corps de l'hôte sont consumées et converties en cellules parasitaires, mais certains membres et organes sensoriels sont conservés afin de servir d'armes, d'outils, de véhicules, d'équipement, voire de vaisseaux spatiaux. La forme infectieuse améliore son nouveau corps et répare les dégâts mineurs afin de mieux servir d'arme vivante, mais, au final, il s'agit d'un individu sans grande importance.

Le Parasite ne ressent pas la douleur ni la peur, à la différence de l'hôte, qui continue de souffrir. Pire encore, dans certaines circonstances horribles, la forme d'infection ne parvient pas à dominer complètement la personnalité d'origine, et la victime reste complètement consciente de l'immonde et irrévocable transformation dont elle a été l'objet, et du fait que le Parasite l'utilise comme objet.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.FLOODHIVES">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le cimetière des rêves.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le Parasite n'a qu'une finalité : coloniser et corrompre. Lorsqu'il dispose de suffisamment d'infectés, il peut établir des cachettes pour assurer sa pérennité et faire croître des formes spécialisées. La plupart du temps, ces tanières sont des espaces reconvertis, car le Parasite ne bâtit rien tant qu'il peut infester. Les tunnels d'accès et les couloirs sont rapidement convertis en tanières fétides tapissées de spores, tandis que les bâtiments sont transformés en chambres d'incubation remplies de mucus, dans lesquelles sont engendrés les cauchemars. Ces fléaux cancéreux sont souvent les cibles les plus évidentes lors des opérations d'assaut et de nettoyage, mais ils ne sont qu'un symptôme de l'infestation du Parasite, et non sa cause. Les Forerunners ont appris à faire cette distinction beaucoup trop tard, après avoir brûlé d'innombrables essaims et mis à bas des tours de spores, comme autant de victoires inutiles.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.GRAVEMIND">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Intelligence unique, divisée en de multiples instances.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Un Fossoyeur est le point d'orgue des intelligences coordonnées du Parasite. C'est un agrégat d'anciens péchés. &lt;b&gt;Esprit composé&lt;/b&gt; conscient et transcendant les hôtes individuels et les esprits-nodes inférieurs, c'est un intellect intangible qui possède l'ensemble des connaissances emmagasinées par le Parasite. 

Le Fossoyeur impose son ignoble forme de paix à travers l'unification, sorte d'engloutissement par l'assimilation. Son seul but consiste à consommer toutes les créatures pensantes de la galaxie. L'avatar le plus récent du Fossoyeur a été éliminé lorsque le Major a activé le Halo encore incomplet... Mais ce n'est qu'une question de temps avant qu'il ne s'élève à nouveau.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.HIGHCHARITY">&lt;b&gt;&lt;i&gt;La Cité des morts.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Autrefois capitale de l'Alliance covenante et joyau de son empire galactique, Grande Bonté est aujourd'hui un champ de ruines, confiné et enterré à la surface de l'Arche. Seule une fraction de sa grandeur passée subsiste, et même cela est distordu et terni par le Parasite piégé à l'intérieur, quand le Major a vaincu le Fossoyeur. 

À cette occasion, le Parasite fut décimé, mais non éradiqué. Au cours des années qui ont suivi, il a rassemblé ce qui lui restait de force, et cet assemblage rabougri aurait pu être nettoyé si le moniteur de l'installation n'avait pas été déconnecté. À présent, les protocoles défensifs de secours de l'Arche peuvent à grand-peine contenir le Parasite dans la carcasse de Grande Bonté avec des murs blindés et des patrouilles de sentinelles, une demi-mesure qui permet au Parasite de prospérer et de planifier son retour au milieu des ruines.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.INFECTIONFORM">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Une marée de cauchemar.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les formes d'infection du Parasite sont des homoncules engendrés en masse, dans un seul but : transformer toutes les créatures vivantes en organismes porteurs, en outils et en nourriture pour le Parasite. Les formes d'infection les plus communément rencontrées ont des corps mous et allongés, munis de nombreux tentacules et ramifications qui servent de système sensitif à la créature. Ces vrilles fonctionnent comme des systèmes de locomotion polyvalents et constituent des méthodes de contrôle insidieuses. 

Chaque appendice se termine par des barbillons microscopiques capables de s'accrocher au corps de la cible et de découper les blindages ou les combinaisons autonomes. Une fois la cible compromise, les formes d'infection injectent des cellules parasitiques afin de prendre contrôle du système nerveux de la victime. Même lorsque la forme infectieuse est rapidement retirée, les cellules infectées persistant dans les blessures consument lentement la victime, qu'elles transforment en contenant tremblotant et rempli de spores. Contre les victimes non préparées, la forme infectieuse perce le corps, mutant rapidement en forme de combat.

Une forme infectieuse seule est rarement douée d'intelligence, mais lorsqu'elle infiltre une créature pensante, elle utilise le système cognitif de sa victime afin de poursuivre les objectifs du Parasite. Chacune de ces formes est un marionnettiste insidieux, capable de s'infiltrer dans les souvenirs de n'importe quelle créature pensante pour découvrir des contre-mesures, des codes d'accès ou encore la localisation des centres démographiques. Ces informations sont ensuite partagées avec les autres formes du Parasite, grâce aux connexions des esprits-nodes.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.KEYMINDS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Source d'intelligence maléfique.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Lorsqu'une infestation est bien établie, le Parasite passe des agressions sauvages à la conversion, en créant des organismes spécialisés qui mettent en réseau leurs intelligences individuelles. Ces &lt;b&gt;esprits-nodes&lt;/b&gt; agissent comme coordinateurs pour les formes à proximité, utilisant les connaissances qu'elles recueillent sur leurs hôtes pour s'étendre, tromper, submerger puis consumer les autres formes de vie.

Lorsque la population de Parasite augmente, ces esprits-nodes se combinent et s'étendent pour former des réseaux dont l'intelligence globale est exponentielle. L'apparition de ces immondes collectifs indique que l'essentiel de la vie animale et des hôtes conscients ont été infectés ou corrompus. Quand suffisamment d'esprits-nodes se sont combinés, l'intelligence centralisée du Parasite peut commencer à émerger au sein de cette masse de chair corrompue. Un &lt;b&gt;Proto-Fossoyeur&lt;/b&gt; apparaît alors et se nourrit des souvenirs de toutes ses victimes.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.PUREFORMS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Os et bile&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Lorsque le Parasite gagne de la puissance, les esprits-nodes commencent la culture de masses tumorales et des lacs de mucus contenant des cellules parasitaires pures, en consommant pour cela la biomasse non essentielle. La plupart de ces cellules sont utilisées pour former des essaims et coloniser les territoires alentour, mais certaines sont récoltées afin de créer de redoutables &lt;b&gt;formes guerrières&lt;/b&gt;. Ces créatures se métamorphosent dans d'atroces bruits d'os cassés et de chairs déchirées afin de faire face au mieux aux menaces qu'elles rencontrent, modelant leur anatomie en formes grotesques mais létales, tout en entraînant des hordes de formes de combat inférieures à l'assaut.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.BODY.THEFLOOD">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le grand dévoreur.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le Parasite s'apparente à un essaim pensant vorace qui attrape, convertit et contrôle les hôtes conscients afin de se perpétuer. Les systèmes nerveux des individus infectés sont court-circuités par cette forme nuisible, qui transforme leurs corps en marionnettes, tandis que leurs souvenirs et leur chair sont assimilés et exploités afin de poursuivre l'infestation.

Chaque hôte infecté est lié à une intelligence décentralisée, qui permet une coordination interstellaire et la formation de nodes de conscience de plus en plus sophistiqués. Si le Parasite n'est pas arrêté à temps, il finit par développer une méta-intelligence maléfique, connue sous le nom de &lt;b&gt;Fossoyeur&lt;/b&gt;.

Les Parasites sont composés d'une ''méga-cellule'' ultra-adaptable et résiliente, rappelant les neurones. C'est la seule structure de ce type parmi toutes les formes de vie galactiques. Ces cellules protéennes constituent les briques biologiques de l'ensemble du Parasite, et peuvent être configurées dans n'importe quelle forme ou pseudo-organe nécessaire pour soutenir la croissance biologique et organisationnelle du Parasite. 

Les cellules de Parasite enkystées forment des spores capables de contaminer les formes de vie conscientes ou non, consumant rapidement leur hôte et transformant sa biomasse en incubateur pour des formes de combat et d'infection plus mobiles. On ne connaît aucun remède à l'infection, ni aucun traitement pour ralentir la croissance du Parasite, et les transformations qu'il induit sont irréversibles. La &lt;b&gt;seule&lt;/b&gt; contre-mesure efficace consiste à associer confinement et incinération.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.BLIGHTLANDS">Les Terres rongées</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.COMBATFORMS">Formes combattantes</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.FLOODHIVES">Essaims de Parasite</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.GRAVEMIND">Fossoyeur</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.HIGHCHARITY">Grande Bonté</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.INFECTIONFORM">Formes infectieuses</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.KEYMINDS">Esprits nodaux</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.PUREFORMS">Formes pures</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODHISTORY.TITLE.THEFLOOD">Le Parasite</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.COCOONEDBASES">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Citadelles déchues.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le Parasite ne bâtit rien, lorsqu'il peut recycler des structures existantes. Les bases de l'UNSC et des Parias sur les Terres rongées autour de Grande Bonté ont été converties en essaims et sont devenues des amas hideux, bien loin des magnifiques structures qu'elles étaient auparavant. Il n'y a pas de survivants ni de matériel récupérable dans ces immondes tanières, et les défenses de ces bases sont également contrôlées par le Parasite.

Ces complexes d'incubation constituent une menace importante et donc une cible prioritaire. Cependant, elles se trouvent au beau milieu des Terres rongées, profondément à l'intérieur du territoire du Parasite. Elles génèrent des formes parasitaires en continu, jusqu'à leur élimination totale et, même une fois la base détruite, des hordes de créatures déformées sortent des ruines. Malgré les risques, le seul moyen de traiter les bases parasitées est de les brûler entièrement, de préférence en restant en orbite. Le cœur d'une base-cocon apparaît lorsque tous les bâtiments contaminés sont rasés.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.EGG">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Chambres d'incubation.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les animaux non doués de conscience ou les corps non préparés aux formes de combat sont fécondés par des cellules du Parasite et transformés en sacs. Ces formes malades sont l'un des aspects les plus pernicieux du Parasite, et un seul spore abandonné pourrait transformer toute la biosphère d'une planète en tas de bile et de mucus infectés et tremblotants.

Lorsqu'elles sont dérangées, les poches font sortir des formes infectieuses. La meilleure option est toujours de les détruire à distance.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.HIVE">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Blessures infectées.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les monticules de spores sont une agglomération de formes inférieures du Parasite et de sécrétions qui cachent et protègent ses horribles nids. Ce ne sont que de petites collines par rapport à ce à quoi ils peuvent donner naissance, mais ceux qui sont apparus sur l'Arche et ont survécu aux efforts de nettoyage des sentinelles sont extrêmement dangereux.

Outre qu'ils produisent de nouvelles unités, les monticules de spores font office d'abomination pour les formes du Parasite qui les entourent.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.HIVECOMMANDER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Commandants d'essaim.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Énorme forme guerrière et esprit-node, aux redoutables capacités stratégiques, l'abomination apporte de l'ordre parmi les formes inférieures du Parasite, transformant des individualités sauvages en collectif efficace et rusé. Forme évoluée du mastodonte de commandement, ces visions de cauchemar sont utilisées lorsqu'il est impossible d'établir un essaim classique et que le Parasite doit être mobile afin d'éviter la détection ou la destruction.

Les abominations confèrent un bonus de vitesse et de santé à toutes les unités parasitées proches. Lorsque la puissance du Parasite augmente, il organise ses vagues d'assaut autour de ces ''généraux''. Pour contrer leur assaut, il faut faire un choix difficile entre l'attaque de l'abomination et la neutralisation des menaces plus petites mais plus pressantes.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.INFECTED">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Les perdus et les damnés.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Lorsqu'il infecte des êtres pensants, le Parasite les utilise comme outils et comme armes. En revanche, les créatures plus simples sont modelées en abominations qui ne cherchent qu'à manger afin d'alimenter la croissance du Parasite. Aucun traitement ne peut sauver ces victimes, et même la mort n'empêche pas leur esprit d'être absorbé dans la conscience collective du Parasite, pour une utilisation ultérieure.

Même si leurs corps sont déformés pour accomplir les desseins du Parasite, il arrive que les victimes soient encore capables de chuchoter pour implorer la pitié ou de hurler de douleur avec ce qui leur reste de cordes vocales et de bouche. Ou, pire encore, le Parasite peut parler en leur nom, en recyclant des pensées et des souvenirs volés pour en faire une arme psychologique.

La plupart de l'infanterie et des véhicules dont l'équipage est vivant et subissant des dégâts mortels du Parasite sont convertis en unités &lt;b&gt;infectées&lt;/b&gt;. Certaines unités non organiques ne partagent pas ce triste sort : sentinelles, machines vivantes huragoks (ingénieurs), Lekgolo (les énigmatiques chasseurs), ou encore les super unités (qui s'autodétruisent lorsqu'elles sont compromises). Les héros ne peuvent pas non plus être assimilés par le Parasite.

&lt;b&gt;Les véhicules infectés&lt;/b&gt; sont d'atroces versions de leurs anciennes formes, et leur équipage est converti en êtres couverts de pustules à spores et d'excroissances à mucus, qui dirigent tant bien que mal le véhicule. Les véhicules infectés sont plus faibles que leurs équivalents non colonisés, mais lorsqu'ils sont détruits, il est possible que des formes infectieuses surgissent de l'épave.

&lt;b&gt;L'infanterie infectée&lt;/b&gt; mute en formes combattantes qui conservent les armes dont elles disposaient avant la conversion. Elles obtiennent une attaque de combat rapprochée à l'aide d'un tentacule-faux, et peuvent bondir sur de courtes distances.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.PODINFECTORS">Lorsque le Parasite a pu installer un essaim, il peut commencer à produire des formes infectieuses en grand nombre. Celles-ci se répandent alors en cherchant de nouvelles formes conscientes à infecter, ainsi que des animaux non conscients consommables. Les formes infectieuses terrestres et aériennes sont utilisées comme armes, se jetant sur l'ennemi afin de submerger ses défenses et d'assimiler ceux qui ne sont pas préparés.

&lt;b&gt;Les corrupteurs&lt;/b&gt; se jettent sur les unités d'infanterie, puis explosent afin d'infliger des dégâts. S'ils parviennent à tuer leur victime, celle-ci est infectée et passe sous le contrôle du Parasite. Ces corrupteurs à graines sont individuellement faibles et fragiles, mais ils attaquent en masse et peuvent franchir des précipices.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.PROTOGRAVEMIND">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le triste sort de Grande Bonté.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le Proto-Fossoyeur à l'intérieur de Grande Bonté n'est que l'ombre d'une menace bien plus terrible, capable de répandre l'enfer dans toute la galaxie s'il se développe sans entraves. Cette forme du Parasite ressemble à peine à un être vivant. C'est un amas glouton de cellules parasitaires qui n'ont pas été anéanties lorsque l'énergie déployée par le Halo a carbonisé la biomasse que le Fossoyeur s'était appropriée.

Une partie de l'intellect du Fossoyeur demeure, même si ce nouveau réceptacle doit se nourrir et se répandre afin de se manifester à nouveau dans son entièreté. Chaque soldat paria tombant sous son emprise rapproche l'avènement d'un nouveau Fossoyeur. À chaque nouvelle victime, la montagne de chair à moitié nécrosée tremble d'impatience, et l'on peut entendre l'écho d'un rire venu du fond des âges, des tréfonds de la galaxie.

Le Proto-Fossoyeur de Grande Bonté est une arme biologique extrêmement adaptable. Cet ennemi horrible est protégé par la moindre engeance du Parasite présente sur l'Arche. Seuls les fous ou les imbéciles osent s'y attaquer sans disposer d'une armée conséquente.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.RUPTURE">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Horreurs souterraines.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les excroissances sont des formes porteuses qui surgissent du sol, libérant simultanément leur cargaison de Parasites et de spores.

Ces formes montent la garde sur les Terres rongées autour des colonies et attaquent tous ceux qui osent s'aventurer sur l'immonde domaine du Parasite.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.SEEDERINFECTORS">Lorsque le Parasite a pu établir un essaim, il se met à produire d'innombrables formes infectieuses, qui se répandent en cherchant de nouveaux hôtes pensants à infecter, ainsi que des animaux non conscients pour se nourrir. Les formes infectieuses au sol ou en suspension sont utilisées comme des armes vivantes, se jetant sur l'ennemi pour déborder ses défenses et assimiler ceux qui ne sont pas prêts.

&lt;b&gt;Les semeurs&lt;/b&gt; sont des unités du Parasite plus légères que l'air, flottant dans l'atmosphère et attaquant les unités aériennes. Si un semeur parvient à neutraliser un appareil, l'équipage est submergé, et l'appareil tout entier est infecté. Les semeurs ne peuvent infecter que les aéronefs, mais ils ''crachent'' des fragments d'os sur les cibles au sol.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.SPAWNER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Salles d'éclosion des cauchemars.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les reproducteurs sont des formes pures assurant la gestation de nouvelles formes infectieuses dans leurs sacs de ponte infectés, libérant des essaims de nouveaux Parasites. Les reproducteurs sont un exemple des capacités d'adaptation du Parasite. Cette forme guerrière a été engendrée pour contrer les mesures défensives de l'Arche et des Parias. 

Extrêmement mobiles et capables d'autonomie, ces créatures sortent de Grande Bonté pour répandre le Parasite au plus profond des refuges environnants. La plupart des poches établies par les reproducteurs infectés sont rapidement détectées et détruites, mais le temps et les probabilités jouent pour le Parasite.

Le reproducteur reste à l'arrière-garde des invasions de Parasite, lançant des vagues de formes infectées. Cette forme doit être rapidement neutralisée, sans quoi elle multipliera les forces d'assaut du Parasite, juste en deça de la portée des défenses des bases attaquées.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.BODY.VEHICLEINFECTOR">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Formes guerrières antivéhicule.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'infesteur est une pure forme de combat spécialisée dans la pénétration à l'intérieur des véhicules, afin de convertir leur équipage en marionnettes contrôlées par le Parasite. Armes biologiques à usage défini, les infesteurs dépensent toute leur énergie dans leur attaque, avant de s'effondrer en tas et de répandre des spores une fois leur étrange tâche terminée.

L'infesteur s'est adapté pour contrer puis s'emparer des véhicules blindés utilisés par l'UNSC et les Parias. Même si leurs tentacules dentelés leur permettent de s'en prendre à l'infanterie et aux bâtiments, leur obsession est la chasse aux véhicules avec pilotes. Lorsqu'un infesteur détecte une proie mécanique, il l'attaque avec ses tentacules et en perce le blindage afin d'atteindre l'équipage. Tout comme la capacité de détournement de véhicules, ce processus peut être interrompu. Si l'infestation réussit, le véhicule est infecté et la forme du Parasite meurt.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.COCOONEDBASES">Bases-cocons</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.EGG">Poches</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.HIVE">Monticule de spores</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.HIVECOMMANDER">Abomination</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.INFECTED">Infecté</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.PODINFECTORS">Corrupteurs à graines</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.PROTOGRAVEMIND">Proto-fossoyeur</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.RUPTURE">Excroissances</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.SEEDERINFECTORS">Semeurs corrupteurs</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.SPAWNER">Reproducteurs</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.FLOODUNITS.TITLE.VEHICLEINFECTOR">Infesteur</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M01.COLLECT.UNLOCKCONDITION">Trouvez un objet de collection dans Jeu d'enfant pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M01LOGS.UNLOCKCONDITION">Terminez Jeu d'enfant pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M02.COLLECT.UNLOCKCONDITION">Trouvez un objet de collection dans Retraite pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M02LOGS.UNLOCKCONDITION">Terminez Retraite pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M03.COLLECT.UNLOCKCONDITION">Trouvez un objet de collection dans Amorce pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M03LOGS.UNLOCKCONDITION">Terminez Amorce pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M04.COLLECT.UNLOCKCONDITION">Trouvez un objet de collection dans Les archives pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M04LOGS.UNLOCKCONDITION">Terminez Les archives pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M05.COLLECT.UNLOCKCONDITION">Trouvez un objet de collection dans Manifestation pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.M05LOGS.UNLOCKCONDITION">Terminez Manifestation pour déverrouiller ce contenu.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.MPMAPS.BODY.FISSURES">Un liquide volatil fume et frémit sous l'ambre du terrain accidenté.

Des fissures calcinées et des protubérances de cristal sont comme des cicatrices sur le sol rocheux violemment défiguré par les éruptions du fluide en fusion qui bouillonne sous la surface. La pression entraîne des débordements impressionnants du liquide qui se solidifie rapidement pour former de gigantesques cristaux renfermant une énergie brute inestimable. Une élégante structure forerunner s'étend au-dessus du précipice qui surplombe l'horizon de dunes. Elle abrite un ascenseur qui descend tout droit jusqu'aux archives.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.MPMAPS.BODY.MIRAGE">Les dunes ondoyantes abritent les fantômes des guerriers qui ont succombé aux terres arides.

Le poids de l'histoire des Forerunners pèse sur ce paysage sublime, mais indomptable. Les vents brumeux du désert soufflent et gémissent de manière sinistre à travers la plaine pour venir s'échouer contre un immense portail forerunner qui protège un secret longtemps oublié : le vaisseau-germe d'un ancien chasseur forerunner de classe Despair, abandonné là depuis des millénaires.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.MPMAPS.BODY.TERMINUS">Cet édifice forerunner est un node vital dans les défenses de l'Arche et doit être préservée à tout prix.

Après la disparition des Forerunners et l'éradication de la menace représentée par le Parasite, grâce à l'utilisation du Halo, l'Arche resta en sommeil pendant des millénaires.

Lorsque la guerre entre l'humanité et l'Alliance covenante atteignit l'Arche, les systèmes d'analyse de risque de l'installation débutèrent un enregistrement et une indexation exhaustifs des événements, afin d'anticiper les dangers et de préparer des contre-mesures adaptées pour traiter des menaces similaires à l'avenir.

Ces analyses de risque consistent à comparer les enregistrements des combats modernes à tous les conflits catalogués dans l'histoire, à effectuer un référencement avec les informations mises à jour, puis à calculer de possibles résultats. Les systèmes réalisant ces opérations sont gérés par des structures Terminus, dont la perte pourrait provoquer la corruption de siècles de données, compromettant à long terme la capacité défensive de l'Arche.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.MPMAPS.TITLE.FISSURES">Fissures</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.MPMAPS.TITLE.MIRAGE">Mirage</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.MPMAPS.TITLE.TERMINUS">Terminus</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.MPMAPS.UNLOCKCONDITIONTERMINUS">Déverrouillé en jouant à Baptême du feu Terminus.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.BRUTEGRENADIER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Destructeurs et pollueurs.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Les Brutes grenadiers sont des unités d'infanterie à la disposition de Voridus. Leur capacité &lt;b&gt;Siphon à gel&lt;/b&gt; leur permet de s'alimenter aux puits d'infusion à proximité et d'utiliser cette énergie pour surcharger leur armure &lt;b&gt;iatrochimique améliorée&lt;/b&gt; et leurs &lt;b&gt;lance-grenades&lt;/b&gt;. 

Lorsqu'ils meurent, leur équipement explose, infligeant des dégâts à toutes les unités à proximité et laissant un puits d'infusion. Ils peuvent améliorer leurs armes avec des &lt;b&gt;Détonateurs chemisés&lt;/b&gt;, qui provoquent des dégâts supplémentaires contre les véhicules et les bâtiments ; ils disposent aussi de &lt;b&gt;Grenades infusées&lt;/b&gt;, à la portée augmentée et creusant des puits d'énergie éphémères au point d'impact.

La folie des Brutes grenadiers n'a d'égale que leur sauvagerie ; leur instabilité et leur bêtise les empêchent de s'élever dans la société paria. Leurs possibilités de se couvrir de gloire étant limitées, ils se sont tournés vers Voridus. Celui-ci a fait une place dans l'avant-garde de sa meute à tous ceux qui étaient disposés à tester ses dernières inventions. Ils paient cette reconnaissance au prix d'affreuses mutilations, dues aux ignobles effets secondaires des substances qu'ils utilisent.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.INFUSEDENGINEER">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Huragok aberrant.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Dans l'armée de Voridus, les ingénieurs classiques sont remplacés par des ingénieurs spécialisés en infusion. Ils conservent le &lt;b&gt;faisceau de reconstitution&lt;/b&gt; des autres Huragoks, mais leur capacité spéciale leur permet de canaliser d'énormes &lt;b&gt;puits de gel infusé&lt;/b&gt; au lieu de créer des bulles d'armure. 

Continuellement exposés aux résidus de gel d'infusion lors des expériences de Voridus, les assistants huragoks présentent aujourd'hui de graves effets secondaires : certains d'entre eux ont été purement et simplement corrompus, tandis que les autres ont subi des modifications plus subtiles. Ces ingénieurs ''contaminés'' sont mis au ban par leurs compagnons sains, et ils présentent des comportements distinctement non huragoks, notamment un désintérêt pour les réparations de machines forerunners ou encore le sabotage de l'équipement de Parias avec qui ils ont eu des différends. Cependant, tant que les ingénieurs infusés continuent à lui obéir, Voridus se soucie peu de leur santé à long terme ou de leurs nouveaux comportements.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.PAVIUM">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Tyran inflexible.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Le seigneur de guerre Pavium est un architecte et un ingénieur de siège, qui crée et démolit des fortifications au gré des ordres d'Atriox. On l'a surnommé ''L'Indestructible'' pour sa discipline implacable et ses prouesses en ingénierie de combat. Ses compétences sont incommensurables, mais sa loyauté envers son clan et son frère ont ralenti sa progression parmi les Parias. Désireux de prouver sa valeur, Pavium a redoublé les efforts des siens depuis leur défaite sur le Halo. Ses efforts ont été remarqués, et, pour juger de leur valeur, Atriox a introduit Pavium et son frère dans le cercle restreint du chef de guerre.

Pavium est un ingénieur de combat Jiralhanae classique, faisant office de moteur de destruction sur le champ de bataille, brisant les lignes ennemies en étant dans l'avant-garde de la meute. Son équipement comprend toujours sa plaque de guerre traditionnelle qui lui a été donnée par Decimus. Sur le champ de bataille, Pavium est un tank lourd, armé d'un &lt;b&gt;système de mortier lourd&lt;/b&gt; pour le bombardement direct et d'un &lt;b&gt;indicateur de cible&lt;/b&gt; afin de marquer les cibles importantes pour des tirs combinés. Les cibles &lt;i&gt;désignées&lt;/i&gt; par l'indicateur de Pavium ne peuvent plus devenir furtives, et elles subissent des dégâts supplémentaires. Ces effets se poursuivent jusqu'à la mort de l'unité, jusqu'à ce qu'elle soit hors de portée ou jusqu'à ce que Pavium annule la capacité. Les améliorations comprennent les &lt;b&gt;obus à indicateur&lt;/b&gt;, qui peignent temporairement les cibles touchées par les obus, ainsi qu'un &lt;b&gt;indicateur avancé&lt;/b&gt;, qui marque aussi les ennemis proches de la cible principale.

Pavium a élaboré une stratégie défensive particulière, combinant &lt;b&gt;mégatourelles&lt;/b&gt;, puissantes &lt;b&gt;ultra-mines&lt;b&gt; et &lt;b&gt;pluie de feu&lt;/b&gt; orbitale, afin de sécuriser les sites importants. Une fois installé, il accroît la production des bâtiments avec &lt;b&gt;Surproduction&lt;/b&gt; et démolit les structures endommagées ou inefficaces avec &lt;b&gt;Recyclage complet&lt;/b&gt;. Pendant les longs combats d'attrition, sa capacité &lt;b&gt;Volonté ferme&lt;/b&gt; lui permet de créer une zone de soins durable, tout en frappant loin derrière les lignes ennemies avec ses &lt;b&gt;envahisseurs apparitions&lt;/b&gt; et son &lt;b&gt;porte-étendard lich&lt;/b&gt;. Il coordonne tous ces éléments grâce à son &lt;b&gt;indicateur orbital&lt;/b&gt;.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.PAVIUMUNIT">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Tyran inflexible.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Pavium est un ingénieur de combat jiralhanae traditionnel ; sur le champ de bataille, c'est une véritable machine de destruction ; intégré à l'avant-garde de la meute, il enfonce les lignes ennemies. Son équipement comprend toujours sa plaque de guerre traditionnelle, qui lui a été offerte par Decimus.

Sur le champ de bataille, Pavium est un char sur pattes, armé d'un &lt;b&gt;système de mortier lourd&lt;/b&gt; pour le bombardement direct et d'un &lt;b&gt;indicateur de cible&lt;/b&gt; afin de marquer les cibles importantes pour des tirs combinés. Les cibles &lt;i&gt;marquées&lt;/i&gt; par l'indicateur de Pavium ne peuvent plus devenir furtives, et elles subissent des dégâts supplémentaires. Ces effets se poursuivent jusqu'à la mort de l'unité, jusqu'à ce qu'elle soit hors de portée ou jusqu'à ce que Pavium annule la capacité. Ses améliorations comprennent les &lt;b&gt;obus à indicateur&lt;/b&gt;, qui peignent temporairement les cibles touchées par les obus, ainsi qu'un &lt;b&gt;indicateur avancé&lt;/b&gt;, qui marque aussi les ennemis proches de la cible principale.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.VOLATILESCARAB">Les systèmes d'arme surchargés de cette plateforme d'assaut modifiée la rendent encore plus redoutable, pour les ennemis comme pour l'équipage du scarab.

Voridus n'aime pas laisser inutilisée une arme efficace ; il a donc appris à maîtriser la puissance du gel infusé, qu'il a immédiatement testé sur tous les systèmes parias disponibles. Tous les véhicules ne peuvent pas embarquer les énormes systèmes de protection nécessaires à l'utilisation militaire du gel, mais, dans le cas du scarab, la masse supplémentaire ne posait aucun problème. Les scarabs infusés que Voridus déploie sur le champ de bataille sont capables de créer d'énormes puits de gel énergétique un peu partout, tout en conservant la résistance naturelle de ce type de véhicule et sa capacité à effacer même les obstacles les plus importants.

Voridus aime se mettre personnellement aux commandes de ses scarabs infusés autant que faire se peut, mais il conserve une petite force de pilotes soigneusement choisis pour prendre le relais lorsqu'il est occupé. Pour vouloir traverser des lignes ennemies en train de se débander, juché sur d'énormes réservoirs du liquide le plus volatile que connaissent les armuriers parias, il faut être complètement fou... Mais Voridus sait exactement comment motiver ses troupes.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.VORIDUS">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le Corrupteur.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Voridus est tout ce que son frère aîné n'est pas : avide de gloire, méchant, curieux et spontané. Doué d'une compréhension intuitive des systèmes forerunner, il a exploité l'Arche sans aucun remords, pour y puiser ressources et connaissances depuis l'arrivée des Parias. Cela s'est récemment traduit par l'appropriation du &lt;g&gt;gel infusé&lt;/b&gt;. 

Cette invention est une forme améliorée des métamatériaux énergétiques et des réseaux de liaisons restreintes mis en œuvre dans les tiges de combustible covenant ; c'est l'une des matières circulant en véritables rivières dans l'Arche, afin de permettre à l'installation de fonctionner. Malheureusement, lorsqu'il est utilisé, le prototype de technologie d'infusion créé par Voridus produit une substance corrosive et mutagène. Cela n'a pas empêché Voridus d'effectuer des tests grandeur nature de nouvelles armes utilisant ces dangereux sous-produits.

Chef avisé, Voridus met sa formidable intelligence à profit pour parfaire les usages militaires du gel infusé, qu'il intègre à de puissants explosifs, les &lt;b&gt;Mines à infusion&lt;/b&gt; ; il est allé jusqu'à inventer une &lt;b&gt;Traînée d'infusion&lt;/b&gt; composée d'énergie corruptrice, pour des bombardements ciblés. Avec sa compétence &lt;b&gt;Saler la terre&lt;/b&gt;, il répand des puits d'énergie, tandis que sa capacité de chef &lt;b&gt;Rage revigorante&lt;/b&gt; soigne les alliés qui se trouvent dans les puits d'énergie. &lt;b&gt;Cataclysme&lt;/b&gt; active le potentiel latent des puits d'énergie, réinitialisant leur durée et augmentant considérablement les dégâts qu'ils infligent aux unités ennemies (y compris les unités aériennes). Quand il ne manipule pas du gel, sa capacité de chef &lt;b&gt;Razzia&lt;/b&gt; permet à ses unités de récupérer une petite quantité de ressources lorsqu'elles infligent des dégâts aux bâtiments ennemis.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.VORIDUSUNIT">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Le Corrupteur.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

Voridus arpente le champ de bataille en armure &lt;b&gt;chimiquement améliorée&lt;/n&gt;, alimentée par des réservoirs de gel infusé. Il peut disperser ce gel directement depuis ses réservoirs, laissant dans son sillage des &lt;b&gt;puits d'énergie&lt;/b&gt; toxiques ; ceux-ci perdurent et provoquent des dégâts aux unités ennemies, mais renforcent au contraire ses alliés. 

Même s'il combat au départ avec un marteau antigrav standard, dès qu'il accumule suffisamment de ressources, il le remplace par un &lt;b&gt;Marteau infusé&lt;/n&gt;, qui creuse des puits d'énergie à chaque coup et fonctionne en synergie avec son armure. Il peut également libérer le gel contenu dans ses réservoirs lorsqu'il active sa capacité &lt;b&gt;Saler la terre&lt;/b&gt;, laissant de grands puits d'énergie dans son sillage.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.BODY.WRAITHAPC">&lt;b&gt;&lt;i&gt;Transport d'assaut.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;

L'envahisseur apparition est un véhicule de combat d'infanterie mis à la disposition du seigneur de guerre Pavium. Équipé d'un rayon siphonnant qui le répare en permanence, il peut transporter deux unités d'infanterie. Chacune peut tirer depuis l'intérieur du véhicule. Outre les améliorations disponibles en série sur ces appareils, le système de propulsion gravitationnelle de l'envahisseur apparition peut être renforcé par une &lt;b&gt;Accélération du transporteur&lt;/b&gt;, augmentant largement ses dégâts et la puissance de son bouclier.

Au sein de l'Alliance covenante, les autorités ecclésiastiques supervisaient les plus petites modifications apportées aux modèles existants. Chaque amélioration ou modification donnait lieu à un interminable processus bureaucratique et attendait parfois l'approbation des Prophètes pendant des décennies. Le processus de validation des Parias est beaucoup plus simple : si un besoin est établi et que les matériaux nécessaires sont disponibles, un chef de meute peut apporter les modifications qu'il ou elle désire. L'envahisseur apparition a bénéficié de cette liberté, et Pavium a récupéré des blindages de chars à mortiers, qu'il a convertis en transports de troupes lourds.</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.BRUTEGRENADIER">Brute grenadier</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.INFUSEDENGINEER">Ingénieur spé. infusion</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.PAVIUM">Pavium</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.PAVIUMUNIT">Pavium</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.VOLATILESCARAB">Scarab volatile</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.VORIDUS">Voridus</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.VORIDUSUNIT">Voridus</str>
	<str id="UIEP2.CODEX.UNITSBAN.TITLE.WRAITHAPC">Envahisseur apparition</str>
	<str id="UIEP2.DIFFICULTY.RANDOMDESCRIPTION">Appuyer sur @RandDiff@ pour un matchmaking en n'importe quelle difficulté</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHT.FINDMATCH">MENU PRINCIPAL/ BAPTÊME DU FEU/ TROUVER PARTIE</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHT.POSTMATCH.HISCORE.TITLE">Vous avez un nouveau meilleur score.</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHT.POSTMATCH.PREVSCORE">Score précédent&lt;br&gt;%1</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHTDIALOG.HEADER">Baptême du feu Terminus</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHTDIALOG.STORE">@Y_Button@ Accéder au Marché</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHTDIALOG.TEXT">Le nouveau mode Baptême du feu Terminus fait partie du contenu 'L'éveil du cauchemar'.
Veuillez vous rendre sur le Marché pour l'acheter...</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHTDIALOG.TITLE">Nouveau mode Baptême du feu Terminus disponible.</str>
	<str id="UIEP2.FIREFIGHTHUD.MULTIPLIER.LABEL">SCORE (&lt;font color='#00c8f7'&gt;X%1&lt;/font&gt;)</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.ROLE01.CORRUPTED">Maître de la désolation</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.ROLE01.UNBREAKABLE">Indestructible</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.ROLE02.CORRUPTED">Commando éclair</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.ROLE02.UNBREAKABLE">Avant-garde</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.ROLE03.CORRUPTED">Fléau</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.ROLE03.UNBREAKABLE">Grand canon</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.ROLE3.CORRUPTED">Réveil</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.CORRUPTED">Voridus mise sur de violentes attaques éclair et utilise ses armes à gel incendiaire uniques pour créer des traînées de liquide toxique.</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.CORRUPTED.BLITZ">Voridus mise sur de violentes attaques éclair et utilise ses armes à gel incendiaire uniques pour créer des traînées de liquide toxique.</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.UNBREAKABLE">L'Indestructible, le surnom de Pavium, vient de sa maîtrise des tactiques défensives et militaires.</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.SHORTDESCR.UNBREAKABLE.BLITZ">L'Indestructible, le surnom de Pavium, vient de sa maîtrise des tactiques défensives et militaires.</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.TITLE.CORRUPTED">Voridus</str>
	<str id="UIEP2.LEADERSELECT.TITLE.UNBREAKABLE">Pavium</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.M01">SITE DU CRASH DE GRANDE BONTÉ</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.M02">OPÉRATION D'EXTRACTION DE GRANDE BONTÉ</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.M03">FOREUSES DE RÉCUPÉRATION PARIAS</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.M04">ARCHIVES FORERUNNERS</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.LOCATION.M05">SITE DU CRASH DE GRANDE BONTÉ</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.TITLE.M01">JEU D'ENFANT</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.TITLE.M02">RETRAITE</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.TITLE.M03">AMORCE</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.TITLE.M04">LES ARCHIVES</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONBRIEFSCREEN.TITLE.M05">MANIFESTATION</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONSPAGE.SHORTDESCR.M01">Voridus lance un assaut de scarab en territoire contrôlé par les sentinelles afin d'entrer dans Grande Bonté.</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONSPAGE.SHORTDESCR.M02">Pavium et ses troupes préparent une route de sortie pour extraire ce qu'il reste de Grande Bonté.</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONSPAGE.SHORTDESCR.M03">Pavium doit secourir Voridus et dégager la voie jusqu'à l'édifice forerunner à proximité.</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONSPAGE.SHORTDESCR.M04">Voridus cherche désespérément à réactiver les sentinelles défensives de l'Arche afin d'endiguer la progression du Parasite.</str>
	<str id="UIEP2.MISSIONSPAGE.SHORTDESCR.M05">Pavium et Voridus doivent travailler de concert avec les défenses de l'Arche pour contenir la menace Parasite.</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.SHORTDESCR.EP2M01">Voridus lance un assaut de scarab en territoire contrôlé par les sentinelles afin d'entrer dans Grande Bonté.</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.SHORTDESCR.EP2M02">Pavium et ses troupes préparent une route de sortie pour extraire ce qu'il reste de Grande Bonté.</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.SHORTDESCR.EP2M03">Pavium doit secourir Voridus et dégager la voie jusqu'à l'édifice forerunner à proximité.</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.SHORTDESCR.EP2M04">Voridus cherche désespérément à réactiver les sentinelles défensives de l'Arche afin d'endiguer la progression du Parasite.</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.SHORTDESCR.EP2M05">Pavium et Voridus doivent travailler de concert avec les défenses de l'Arche pour contenir la menace Parasite.</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.TITLE.EP2M01">Jeu d'enfant</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.TITLE.EP2M02">Retraite</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.TITLE.EP2M03">Amorce</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.TITLE.EP2M04">Les archives</str>
	<str id="UIEP2.PAUSESCREEN.TITLE.EP2M05">Manifestation</str>
	<str id="UIEP2.RICHPRESENCE.MISSIONNAMES.M01">Jeu d'enfant</str>
	<str id="UIEP2.RICHPRESENCE.MISSIONNAMES.M02">Retraite</str>
	<str id="UIEP2.RICHPRESENCE.MISSIONNAMES.M03">Amorce</str>
	<str id="UIEP2.RICHPRESENCE.MISSIONNAMES.M04">Les archives</str>
	<str id="UIEP2.RICHPRESENCE.MISSIONNAMES.M05">Manifestation</str>
	<str id="UIEP2.STATUSBAR.RANDOMDIFFICULTY">@RandDiff@ Difficulté aléatoire</str>
</string_table>